<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Piatti unici Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/piatti-unici/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 10:01:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Piatti unici Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pasta fredda ai due Formaggi con Speck e Noci</title>
		<link>/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/</link>
					<comments>/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 10:01:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8875</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Pasta fredda ai due formaggi con speck e noci è un primo piatto molto saporito e perfetto per l&#8217;estate, quando avete amici o parenti a pranzo, che non amano particolarmente le paste fredde! Il gusto deciso della scamorza affumicata e dello speck si sposa benissimo con il sapore delicato della crema di robiola e, gustata con un buon bicchiere di vino rosso, mettendo tutti d&#8217;accordo a tavola! Dosi per 6 persone: 500 gr di pasta (meglio se di semola perché tiene meglio la cottura) 200 gr di Speck a fette 8/9 noci a pezzetti 200 gr di Robiola 160&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/">Pasta fredda ai due Formaggi con Speck e Noci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Pasta fredda ai due formaggi con speck e noci è un primo piatto molto saporito e perfetto per l&#8217;estate, quando avete amici o parenti a pranzo, che non amano particolarmente le paste fredde! Il gusto deciso della scamorza affumicata e dello speck si sposa benissimo con il sapore delicato della crema di robiola e, gustata con un buon bicchiere di vino rosso, mettendo tutti d&#8217;accordo a tavola!</p>
<p>Dosi per 6 persone:</p>
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">500 gr di pasta (meglio se di semola perché tiene meglio la cottura)</div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">200 gr di<span class="recipe-ingredient-name"> Speck a fette<br />
</span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">8/9 noci a pezzetti</div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">200 gr di Robiola</div>
</li>
<li>160 gr di scamorza affumicata</li>
<li>70 ml di latte</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Sale e pepe </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Olio di oliva </span></div>
</li>
</ul>
<div class="recipe-steps">
<p>Cuocete la pasta al dente in abbondante acqua salata; nel frattempo mettete la robiola in una ciotola, unite il latte, sale e pepe e mescolate fino ad ottenere una crema morbida.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8885" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo_5891014862052636962_y.jpeg" alt="" width="885" height="879" /></p>
<p>Quando la pasta è cotta passatela sotto l’acqua fredda per fermare la cottura e scolatela; per evitare che si attacchi aggiungete un filo d’olio.</p>
<p>Condite la pasta tiepida con la crema di robiola, poi aggiungete lo speck tagliato a listarelle, un cucchiaio di olio, le noci tritate grossolanamente al coltello e la scamorza affumicata a pezzetti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8886" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo_5891014862052636961_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8888" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo_5891014862052636958_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>La Pasta fredda speck noci e crema di robiola e’ pronta, potete servirla direttamente oppure lasciarla un’oretta in frigo per gustarla fresca!</p>
<blockquote><p>Per un&#8217; altra versione potete sostituire lo speck con della bresaola e la scamorza con della feta o con del quartirolo; per dare un tocco di sapore in più potete aggiungere qualche carciofo sott’olio oppure aggiungere della crema di carciofi!</p></blockquote>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/">Pasta fredda ai due Formaggi con Speck e Noci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Salata con Ricotta e Spinaci</title>
		<link>/torta-salata-con-ricotta-e-spinaci/</link>
					<comments>/torta-salata-con-ricotta-e-spinaci/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Jun 2022 15:35:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8860</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Torta di ricotta e spinaci è la torta salata per eccellenza, un vero classico dei buffet, aperitivi e gite fuori porta! Una ricetta semplice, facile, veloce e golosissima, ottima per tutte le occasioni: dal pranzo settimanale in famiglia alla cena dell’ultimo minuto organizzata tra amici; da gustare tiepida o fredda il giorno dopo. Se state organizzando un buffet o aperitivo, provate anche le mie ricette delle magie di sfoglia! Ingredienti per una tortiera di 22 cm di diametro: 1 rotolo Pasta Sfoglia rotonda una confezione di spinaci surgelati (750 gr) 250 gr di Ricotta 80 g Parmigiano reggiano 2&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-ricotta-e-spinaci/">Torta Salata con Ricotta e Spinaci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Torta di ricotta e spinaci è la torta salata per eccellenza, un vero classico dei buffet, aperitivi e gite fuori porta! Una ricetta semplice, facile, veloce e golosissima, ottima per tutte le occasioni: dal pranzo settimanale in famiglia alla cena dell’ultimo minuto organizzata tra amici; da gustare tiepida o fredda il giorno dopo. Se state organizzando un buffet o aperitivo, provate anche le mie ricette delle <a href="/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/">magie di sfoglia</a>!</p>
<p>Ingredienti per una tortiera di 22 cm di diametro:</p>
<div class="recipe-ingredients">
<div class="recipe-ingredients-group">
<div class="recipe-ingredients-content">
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">1 rotolo <span class="recipe-ingredient-name"> Pasta Sfoglia rotonda </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">una confezione di spinaci surgelati (750 gr)</div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">250 gr di <span class="recipe-ingredient-name"> Ricotta </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">80 g <span class="recipe-ingredient-name"> Parmigiano reggiano </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">2 <span class="recipe-ingredient-name"> Uova </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium"><span class="recipe-ingredient-name"> Sale e pepe q.b.</span></div>
</li>
<li>latte q.b. per spennellare</li>
</ul>
<p>Fate bollire una pentola di acqua leggermente salata e, quando bollirà, mettete a cuocere gli spinaci per circa 5/6 minuti, poi scolate, lasciate raffreddare e strizzate molto bene con le mani gli spinaci, in modo da eliminare tutta l’acqua (passaggio fondamentale per preparare una torta bella asciutta).</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8861" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5868438576914610858.jpg" alt="" width="939" height="921" /></p>
<p>Tritate gli spinaci con un tritatutto (io ho utilizzato il Bimby) e metteteli in una ciotola insieme al parmigiano grattugiato, un pizzico di sale e di pepe, la ricotta ben scolata dal siero e le uova intere.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8862" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5868438576914610857.jpg" alt="" width="978" height="945" /></p>
<p>Mescolate bene il ripieno per la torta ricotta e spinaci con un cucchiaio in modo da amalgamare bene tutto il composto.</p>
<p>Srotolate la pasta sfoglia e mettetela con la sua carta forno in una tortiera di 22 cm circa di diametro; bucherellate la base della pasta sfoglia con i rebbi di una forchetta e distribuite tutto il composto livellando bene la superficie.</p>
<p>Girate all’interno i bordi della pasta sfoglia e spennellate con un po&#8217; di latte o un tuorlo d&#8217;uovo.<strong><br />
</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8863" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5868438576914610856.jpg" alt="" width="993" height="948" /></p>
<p>Cuocete la torta ricotta e spinaci in forno statico preriscaldato a 180° per 35 minuti, poi sfornate e lasciate raffreddare prima di toglierla dalla teglia. Gustate la vostra torta salata di ricotta e spinaci tiepida o fredda!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8864" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5868438576914610855.jpg" alt="" width="1062" height="945" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8865" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5868438576914610853.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-ricotta-e-spinaci/">Torta Salata con Ricotta e Spinaci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-salata-con-ricotta-e-spinaci/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Insalata Caprese</title>
		<link>/insalata-caprese/</link>
					<comments>/insalata-caprese/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:19:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Italiane]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8833</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’Insalata Caprese è un piatto gustoso, leggero, colorato e fresco, tipico dalla cucina campana, a base di pochi e semplici ingredienti come pomodoro, mozzarella, olio extravergine, origano e basilico fresco! Si tratta di una preparazione facilissima e veloce; senza cucinare e accendere i fornelli; niente è meglio di un buon pomodoro con una mozzarella, un filo di olio extravergine di oliva e qualche foglia di basilico profumato. Preparate questa insalata fresca e leggera, ideale come antipasto o secondo, per una cena estiva con amici o in famiglia. Inoltre questo piatto è perfetto per omaggiare il nostro Paese poiché i suoi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/insalata-caprese/">Insalata Caprese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>L’Insalata Caprese è un piatto gustoso, leggero, colorato e fresco, tipico dalla cucina campana, a base di pochi e semplici ingredienti come pomodoro, mozzarella, olio extravergine, origano e basilico fresco! Si tratta di una preparazione facilissima e veloce; senza cucinare e accendere i fornelli; niente è meglio di un buon pomodoro con una mozzarella, un filo di olio extravergine di oliva e qualche foglia di basilico profumato. Preparate questa insalata fresca e leggera, ideale come antipasto o secondo, per una cena estiva con amici o in famiglia. Inoltre questo piatto è perfetto per omaggiare il nostro Paese poiché i suoi colori: rosso – bianco – verde ricordano la bandiera dello stivale!</p>
<p>Ingredienti per due persone:</p>
<ul>
<li>4 – 5 pomodori (qualità fiascone, tondi classici, cuori di bue da insalata)</li>
<li>una mozzarella di bufala o fior di latte fresca e di alta qualità</li>
<li>basilico fresco</li>
<li>q.b. di origano secco</li>
<li>olio extravergine di oliva</li>
<li>sale</li>
<li>pepe (facoltativo)</li>
</ul>
<div class="AdWrapper-fFweuL dIvDeZ ad ad--in-content">
<div class="ad__slot ad__slot--in-content" data-node-id="246l8s">
<p>Lavate i pomodori, eliminate il peduncolo centrale e tagliateli a fette regolari di circa 1 cm di spessore, poi salateli e lasciateli scolare per 10 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8834" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726124.jpg" alt="" width="1023" height="894" /></p>
<blockquote><p>Ricordate che il sale va aggiunto solo sui pomodori e non sulla mozzarella!</p></blockquote>
<p>Affettate ora la mozzarella, che dovrà essere a temperatura ambiente, tagliandola sempre a fettine e tamponatele con un foglio di carta da cucina per eliminare l&#8217;acqua in eccesso.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8835" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726123.jpg" alt="" width="1026" height="951" /></p>
<p>Sciacquate il basilico e fatelo asciugare. Preparate ora il piatto alternando le fette di pomodoro con quelle di mozzarella. Aggiungete l&#8217;origano, il pepe se volete, l&#8217;olio, e le foglie di basilico al momento di servire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8836" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726122.jpg" alt="" width="1026" height="954" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8837" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726119.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<blockquote><p>Consiglio di non aggiungere altri condimenti come l&#8217; aceto, perché coprirebbe il gusto equilibrato della mozzarella e del pomodoro!</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/insalata-caprese/">Insalata Caprese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/insalata-caprese/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</title>
		<link>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/</link>
					<comments>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 16:15:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8695</guid>

					<description><![CDATA[<p>La torta salata ai funghi e mozzarella di bufala è una pietanza davvero gustosa, dal profumo ricco ed intenso, semplice e veloce, che si può preparare in anticipo. Perfetta in ogni periodo dell&#8217;anno e in ogni occasione, questa è una ricetta ottima da gustare a pranzo, a cena o durante un aperitivo in compagnia dei propri amici, come alternativa alla pizza e perfetta anche per un pranzo fuori casa festeggiando la Pasqua o Pasquetta.Il suo sapore rustico e il suo profumo delizioso vi conquisteranno al primo assaggio, soprattutto se accompagnata da una birra fresca! 200 gr di farina 00 100&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/">Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La torta salata ai funghi e mozzarella di bufala è una pietanza davvero gustosa, dal profumo ricco ed intenso, semplice e veloce, che si può preparare in anticipo. Perfetta in ogni periodo dell&#8217;anno e in ogni occasione, questa è una ricetta ottima da gustare a pranzo, a cena o durante un aperitivo in compagnia dei propri amici, come alternativa alla pizza e perfetta anche per un pranzo fuori casa festeggiando la Pasqua o Pasquetta.<br />Il suo sapore rustico e il suo profumo delizioso vi conquisteranno al primo assaggio, soprattutto se accompagnata da una birra fresca!</p>



<ul>
<li>200 gr di farina 00</li>
<li>100 gr di burro a pezzetti</li>
<li>50 ml di acqua fredda</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>700 gr di funghi misti (io ho utilizzato i prataioli e i cardoncello)</li>
<li>1/2 bicchiere di vino bianco</li>
<li>2 cucchiai di olio di oliva</li>
<li>uno spicchio di aglio</li>
<li>prezzemolo</li>
<li>sale e pepe q.b.</li>
<li>una mozzarella di bufala</li>
<li>1 uovo</li>
<li>100 ml di panna fresca</li>
<li>40 g di parmigiano grattugiato</li>
</ul>



<p>Iniziate la preparazione dalla pasta brisee: Disponete la farina a fontana sul piano di lavoro oppure in una ciotola oppure nel robot a lame. Tagliate a pezzi il burro ben freddo di frigorifero e aggiungetelo alla farina, lavoratelo velocemente con le mani in modo tale da sbriciolarlo; aggiungete l’acqua fredda e il pizzico di sale, poco alla volta, sempre impastando con l’altra mano.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="936" height="897" class="wp-image-8711" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668341.jpg" alt="" /></figure>



<p>Continuate ad impastare con le mani fino a che non otterrete un impasto omogeneo e ben amalgamato; formate un panetto tondo e mettetelo in frigorifero 30 minuti avvolto da pellicola.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="784" height="646" class="wp-image-8712" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668339.jpg" alt="" /></figure>



<p>Preparate i funghi: eliminate i residui di terra con un pennellino o un panno, quindi affetate tutti i funghi. Scaldate in una padella i due cucchiai di olio con lo spicchio d&#8217;aglio tagliato a metà; aggiungete i funghi e cuocetete a fuoco alto per 5 minuti, sfumando con il vino. Abbassate il fuoco, salate, pepate e proseguite la cottura per 20 minuti a fuoco medio. A fine cottura togliete l&#8217;aglio, insaporite con il prezzemolo, se necessario fate asciugare il liquido di cottura per 5/6 minuti a fuoco alto senza coperchio, poi lasciate raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1020" height="954" class="wp-image-8713" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668337.jpg" alt="" /></figure>



<p>Con una frusta, mescolate in una ciotola l’uovo con la panna e il formaggio grattugiato. Unite il composto di funghi e mescolate per amalgamare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="921" height="894" class="wp-image-8714" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668336.jpg" alt="" /></figure>



<p>Stendete la pasta brisee su un foglio di carta forno unta con olio, usando un matterello, ottenendo una sfoglia di circa 3 mm.; ponetela con la sua carta forno all’interno di uno stampo da 22 cm di diametro, bucherellate la base con i rebbi di una forchetta e versate all’interno il composto preparato.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1193" height="951" class="wp-image-8715" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668338.jpg" alt="" /></figure>



<p>Aggiungete la mozzarella di bufala a fettine leggermente strizzate e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 40 minuti. Terminata la cottura, sformate la torta salata e lasciatela intiepidire prima di portarla in tavola.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1107" height="960" data-id="8716"  class="wp-image-8716" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668342.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img data-id="8717"  class="alignnone wp-image-8717 size-full" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668340.jpg" alt="" width="1080" height="954" /></figure>
<p><img data-id="8717"  class="alignnone size-full wp-image-8721" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668344.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/">Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Poke Bowl con Pollo Teriyaki</title>
		<link>/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/</link>
					<comments>/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Jan 2022 13:32:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8501</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Poke bowl è un piatto unico completo, di origine Hawaiana, dal sapore esotico ed orientale, fresco, leggero, salutare e colorato; solitamente viene servito come antipasto o primo piatto, ma è perfetto anche come piatto unico poiché contiene la giusta quantità di proteine, carboidrati e grassi buoni. Si tratta di una preparazione veloce e facilissima, perfetta per tutte le occasioni! Come ogni ricetta tradizionale esistono diverse versioni: alla base c&#8217;è sempre il riso (basmati, integrale, nero), per la parte proteica potete utilizzare anche salmone o tonno freschi abbattuti (o salmone affumicato, polpa di granchio per chi non ama il crudo),&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/">Poke Bowl con Pollo Teriyaki</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Poke bowl è un piatto unico completo, di origine Hawaiana, dal sapore esotico ed orientale, fresco, leggero, salutare e colorato; solitamente viene servito come antipasto o primo piatto, ma è perfetto anche come piatto unico poiché contiene la giusta quantità di proteine, carboidrati e grassi buoni. Si tratta di una preparazione veloce e facilissima, perfetta per tutte le occasioni! Come ogni ricetta tradizionale esistono diverse versioni: alla base c&#8217;è sempre il riso (basmati, integrale, nero), per la parte proteica potete utilizzare anche salmone o tonno freschi abbattuti (o salmone affumicato, polpa di granchio per chi non ama il crudo), per la frutta e verdura potete aggiungere ananas o ravanelli, pomodori e zucchine a vapore&#8230;il segreto è il colorare il più possibile!</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Il termine Poke o Pokè in hawaiano significa proprio “tagliare a pezzi”; questo piatto ha origini antiche: nel 400 dC, i pescatori dell’Oceano pacifico lo preparavano come spuntino, semplicemente con pesce fresco avanzato.</p>
</blockquote>



<p>Dosi per due persone:</p>



<ul>
<li>160 gr di Riso Basmati</li>
<li>200 ml di acqua</li>
<li>250 gr di petto di pollo</li>
<li>20 gr di salsa teriyaki (o salsa di soia)</li>
<li>aglio in polvere q.b.</li>
<li>un cucchiaino di succo di limone</li>
<li>sale q.b.</li>
<li>100 gr di edamame (fagioli di soia)</li>
<li>1 avocado</li>
<li>1/2 mango</li>
<li>una foglia di alga Nori o alga Wakame</li>
<li>1 cucchiaio abbondante di semi di sesamo</li>
<li>1 cucchiaio di aceto di riso</li>
</ul>



<p>Per prima cosa dividete il pollo a listarelle, irroratele con la salsa Teriyaki, il succo di limone e l&#8217;aglio in polvere e lasciatele marinare per almeno mezz’ora in frigorifero.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1131" height="678" class="wp-image-8510" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646267.jpg" alt="" /></figure>



<p>Preparate il riso: sciacquatelo sotto l’acqua corrente, in modo da eliminare tutto l’amido; dovrete fare questa operazione per 4-5 volte, fino a quando l’acqua non risulti trasparente. Scolate poi il riso dall’acqua e lasciate riposare per 15 minuti. Mettete il riso in una pentola e unite l’acqua fredda, coprite con un coperchio e portate l’acqua ad ebollizione.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="855" height="804" class="wp-image-8511" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646268.jpg" alt="" /></figure>



<p>Appena inizia il bollore, abbassate la fiamma e cuocete a fuoco basso, sempre con il coperchio, per ca. 10-12 minuti, in modo che il riso assorba tutta l’acqua. Una volta pronto, togliete la pentola dal fuoco e lasciate riposare per altri 10 minuti, sempre con il coperchio.</p>



<p id="step1">Scaldate l’aceto di riso con 2 – 3 pizzichi di sale e versarlo nel riso poi sgranate con un cucchiaio di legno per separare i chicchi. Tenete da parte a raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1065" height="960" class="wp-image-8512" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646264.jpg" alt="" /></figure>



<p>Sbollentate i baccelli di edamame (li trovate nei negozi o reparti etnici) per 5 minuti, lasciateli raffreddare e sgranateli</p>



<p>Cuocete il pollo con la sua marinata per 7/8 minuti fino ad asciugarla, poi fate intiepidire; nel frattempo affettate l’avocado a cubetti, così anche il mango; tagliate a pezzetti anche l&#8217;alga nori.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="939" height="855" class="wp-image-8513" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646263.jpg" alt="" /></figure>



<p>Quando tutti gli ingredienti sono pronti, prendete due ciotole, aggiungete il riso, i semi di sesamo e tutti gli ingredienti, creando delle isole di colore nel piatto!</p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped">
<ul class="blocks-gallery-grid">
<li class="blocks-gallery-item">
<figure><img width="885" height="843" class="wp-image-8514" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646265.jpg" alt="" data-id="8514" data-link="/?attachment_id=8514#main" /></figure>
</li>
<li class="blocks-gallery-item">
<figure><img width="939" height="894" class="wp-image-8515" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646266.jpg" alt="" data-id="8515" data-link="/?attachment_id=8515#main" /></figure>
</li>
</ul>
</figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" class="wp-image-8516" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646262.jpg" alt="" /></figure>
<p>Un&#8217; altra versione del POKE potrebbe essere con POLLO e FUNGHI SHIITAKE! BUONISSIMA!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8826" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5803052755009517961.jpg" alt="" width="1011" height="942" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8827" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5803052755009517960.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/">Poke Bowl con Pollo Teriyaki</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cous Cous di Pollo, Verdure e Anacardi</title>
		<link>/cous-cous-di-polli-verdure-e-anacardi/</link>
					<comments>/cous-cous-di-polli-verdure-e-anacardi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 May 2021 09:56:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7863</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il cous cous di pollo, verdure&#160;e anacardi è un piatto tipico dell’Africa settentrionale, semplice, veloce, fresco e leggero, a base di semola di grano duro e, nella mia versione, pollo aromatizzato, verdure e frutta secca. Si può mangiare&#160;sia caldo che freddo, è perfetto come aperitivo, servito in eleganti monoporzioni, per una cena leggera tra amici. Questo piatto unico, molto gustoso, è adatto anche a chi sta attento alla linea, ideale per chi vuole portarsi in ufficio un pasto veloce, perfetto per un pic-nic all&#8217; aria aperta! Se ti piace questa ricetta prova anche la mia versione vegetariana! 200 gr di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cous-cous-di-polli-verdure-e-anacardi/">Cous Cous di Pollo, Verdure e Anacardi</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il cous cous di pollo, verdure&nbsp;e anacardi è un piatto tipico dell’Africa settentrionale, semplice, veloce, fresco e leggero, a base di semola di grano duro e, nella mia versione, pollo aromatizzato, verdure e frutta secca. Si può mangiare&nbsp;sia caldo che freddo, è perfetto come aperitivo, servito in eleganti monoporzioni, per una cena leggera tra amici. Questo piatto unico, molto gustoso, è adatto anche a chi sta attento alla linea, ideale per chi vuole portarsi in ufficio un pasto veloce, perfetto per un pic-nic all&#8217; aria aperta! Se ti piace questa ricetta prova anche <a href="/cous-cous-di-verdure/">la mia versione vegetariana!</a></p>



<ul><li>200 gr di Couscous precotto </li><li>220 gr di acqua per il couscous</li><li>60 gr di Olio extravergine d&#8217;oliva (3 cucchiai circa)</li><li>450 gr di Petto di pollo</li><li>due cucchiai di salsa di soia</li><li>un cucchiaino di aglio in polvere</li><li>100 gr di anacardi tostati e non salati</li><li>succo di mezzo limone</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>due carote</li><li>due zucchine</li><li>un cipollotto</li><li>una bustina di zafferano</li><li>curry e curcuma q.b.</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione dal pollo: tagliate il petto a dadini e mettetelo in una ciotola con un cucchiaio di olio, la salsa di soia, il succo del limone, l&#8217;aglio in polvere, sale e pepe q.b.; coprite con pellicola e lasciate aromatizzare in frigo per almeno un paio d&#8217;ore.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="714" height="687" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728651.jpg" alt="" class="wp-image-7869"/></figure>



<p>Passato il tempo, in una padella capiente, meglio tipo wok, versate il pollo,  lasciate cuocere mescolando spesso per circa 5-7 minuti, fino a quando non avrà fatto una bella crosticina dorata. Una volta pronto, mettete il pollo da parte. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="798" height="674" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728646.jpg" alt="" class="wp-image-7870"/></figure>



<p>Nello stesso tegame con il fondo di cottura del pollo, scaldate un cucchiaio di olio, versate il cipollotto tagliato a pezzetti, poi unite anche le carote tagliate a pezzetti, aggiungete un paio di cucchiai di acqua e fate stufare per 5 minuti. Aggiungete le zucchine sempre a pezzetti, condite con un cucchiaino di curcuma e curry a piacere, mettete il coperchio e fate cuocere le verdure a fuoco medio per 10 minuti, poi togliete il coperchio e lasciate asciugare altri 5 minuti. Unite infine gli anacardi.</p>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="740" height="596" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728647.jpg" alt="" data-id="7871" data-link="/?attachment_id=7871#main" class="wp-image-7871"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="798" height="604" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728648.jpg" alt="" data-id="7872" data-link="/?attachment_id=7872#main" class="wp-image-7872"/></figure></li></ul></figure>



<p>Nel frattempo preparate il couscous: versatelo in una ciotola capiente e aggiungete un cucchiaio di olio, a parte fate bollire 220 gr di acqua con una bustina di zafferano e un cucchiaino di sale, poi spegnete il fuoco e versate il brodo sopra il couscous; coprite con pellicola trasparente e lasciate che il couscous si gonfi: serviranno circa 5 minuti. Sgranate il couscous pronto con una forchetta.</p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="690" height="651" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728650.jpg" alt="" data-id="7873" data-link="/?attachment_id=7873#main" class="wp-image-7873"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1187" height="954" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728644.jpg" alt="" data-id="7874" data-link="/?attachment_id=7874#main" class="wp-image-7874"/></figure></li></ul></figure>



<p>Una volta pronte le verdure e fatte raffreddare, versatele nella ciotola, unite il pollo anch&#8217;esso freddo e mescolate il tutto. Il vostro couscous freddo di pollo è pronto per essere servito, con qualche fogliolina di basilico!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5798749223548728649.jpg" alt="" class="wp-image-7875"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cous-cous-di-polli-verdure-e-anacardi/">Cous Cous di Pollo, Verdure e Anacardi</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cous-cous-di-polli-verdure-e-anacardi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Curry di Gamberi</title>
		<link>/curry-di-gamberi/</link>
					<comments>/curry-di-gamberi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Mar 2021 18:06:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7560</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il curry di gamberi è un piatto gustoso, saporito, dai profumi e sapori etnici, che diventa un piatto unico perfetto se accompagnato con riso basmati o con riso pilaf. I gamberi, leggermente scottati, sono morbidi e succosi e vengono serviti con una cremina profumata e piccante quanto basta. Questo piatto ricco e colorato è perfetto per una cena in stile orientale, che permette di portare in tavola un tocco di novità senza rinunciare alla semplicità. Ingredienti per due persone 250 gr di Gamberi da pulire 45 gr di Pasta di Curry (io ho trovato la marca &#8220;Golden Curry all&#8217; Esselunga,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/curry-di-gamberi/">Curry di Gamberi</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il curry di gamberi è un piatto gustoso, saporito, dai profumi e sapori etnici, che diventa un piatto unico perfetto se accompagnato con riso basmati o con riso pilaf. I gamberi, leggermente scottati, sono morbidi e succosi e vengono serviti con una cremina profumata e piccante quanto basta. Questo piatto ricco e colorato è perfetto per una cena in stile orientale, che permette di portare in tavola un tocco di novità senza rinunciare alla semplicità. </p>



<p>Ingredienti per due persone</p>



<ul><li>250 gr di Gamberi da pulire </li><li>45 gr di Pasta di Curry (io ho trovato la marca &#8220;Golden Curry all&#8217; Esselunga, nel reparto etnico!)</li><li>1 cucchiaino Curcuma in polvere </li><li>2 cucchiai di Olio di semi</li><li>un cucchiaino di maizena</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>prezzemolo q.b.</li><li>350 gr di acqua </li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="684" height="957" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640850.jpg" alt="" class="wp-image-7583"/></figure>



<p>Iniziate dalla pulizia dei gamberi, eliminando il carapace (tenetelo da parte) e il filino nero intestinale; mettete i gamberi risciacquati in una ciotola, aggiungete un cucchiaio di olio di semi, un cucchiaino di curcuma, sale e pepe e mescolate bene, poi coprite la ciotola con della pellicola trasparente e lasciateli insaporire in frigorifero per almeno un&#8217; ora, meglio se tutta la notte.</p>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1060" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640856.jpg" alt="" data-id="7573" data-link="/?attachment_id=7573#main" class="wp-image-7573"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="792" height="804" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640858-1.jpg" alt="" data-id="7575" data-link="/?attachment_id=7575#main" class="wp-image-7575"/></figure></li></ul></figure>



<p>Preparate il fumetto: in un pentolino mettete le teste e i carapaci dei gamberi e fateli tostare per un minuto, aggiungete l&#8217; acqua, coprite con il coperchio e lasciate cuocere per almeno 45 minuti. Quando il fumetto di crostacei sarà pronto, filtratelo attraverso un colino a maglie strette e mettetelo da parte.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="482" height="466" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640854.jpg" alt="" class="wp-image-7576"/></figure>



<p>Mettete il fumetto filtrato in una pentola, aggiungete la pasta di curry, il prezzemolo e un cucchiaino di maizena, mescolate con una frusta e cuocete fino ad ottenere una crema densa e senza grumi (circa 15 minuti).</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="792" height="738" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640859.jpg" alt="" class="wp-image-7577"/></figure>



<p>Nel frattempo tirate fuori i gamberi che avevate lasciato a marinare in frigorifero, scaldate un cucchiaio di olio di semi, unite i gamberi e lasciateli cuocere per circa 5/6 minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="882" height="828" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640855.jpg" alt="" class="wp-image-7578"/></figure>



<p>Servite i gamberi con la salsa al curry e se gradite del riso basmati, o riso pilaf.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640851.jpg" alt="" class="wp-image-7579"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1148" height="954" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5938406720902640853.jpg" alt="" class="wp-image-7580"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/curry-di-gamberi/">Curry di Gamberi</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/curry-di-gamberi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Spiedini di Pollo Profumati con riso Basmati</title>
		<link>/spiedini-di-pollo-profumati-con-riso-basmati/</link>
					<comments>/spiedini-di-pollo-profumati-con-riso-basmati/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Jan 2021 21:39:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<category><![CDATA[Secondi piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7371</guid>

					<description><![CDATA[<p>Gli spiedini di pollo Profumati con riso Basmati sono un secondo piatto di carne davvero originale, dai sapori etnici e molto saporito. Perfetta per una serata tra amici, questa ricetta semplice ma d&#8217; effetto ha un profumo dolce e delicato, ed è ideale per chi ama i gusti etnici e vuole mangiare leggero! 400 gr di Petto di pollo scorza e succo di un&#8217; arancia scorza e succo di un limone 2 cucchiai di olio extravergine zenzero grattugiato q.b. sale e pepe q.b. 150 gr di yogurt bianco 6 foglie di basilico una manciata di foglie di menta 250 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/spiedini-di-pollo-profumati-con-riso-basmati/">Spiedini di Pollo Profumati con riso Basmati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Gli<strong> </strong>spiedini di pollo Profumati con riso Basmati sono un secondo piatto di carne davvero originale, dai sapori etnici e molto saporito. Perfetta per una serata tra amici, questa ricetta semplice ma d&#8217; effetto ha un profumo dolce e delicato, ed è ideale per chi ama i gusti etnici e vuole mangiare leggero!</p>



<ul><li>400 gr di Petto di pollo </li><li>scorza e succo di un&#8217; arancia</li><li>scorza e succo di un limone</li><li>2 cucchiai di olio extravergine</li><li>zenzero grattugiato q.b.</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>150 gr di yogurt bianco</li><li>6 foglie di basilico</li><li>una manciata di foglie di menta</li><li>250 gr di riso Basmati</li><li>30 gr di pinoli per decorare</li></ul>



<p>Tagliate a dadini il pollo, grattugiate la buccia dell&#8217; arancia e del limone e ricavatene il succo.</p>



<p>Preparate una marinata con il succo e la scorza degli agrumi, l&#8217; olio, lo zenzero grattugiato, sale e pepe ed immergetevi i pezzi del pollo per almeno due ore, coperti da pellicola, in frigorifero.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="876" height="843" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5814151229675255242.jpg" alt="" class="wp-image-7382"/></figure>



<p>Infilzate il pollo scolato in spiedini di legno, prendete una capiente piastra o padella antiaderente, scaldatela per bene e poi ponete sopra di essa gli spiedini di pollo. Non cuocete a calore troppo elevato, girate gli spiedini di pollo su tutte le superfici per circa 10 minuti. </p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="962" height="878" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5814151229675255234.jpg" alt="" data-id="7383" data-link="/?attachment_id=7383#main" class="wp-image-7383"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1020" height="662" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5814151229675255238.jpg" alt="" data-id="7384" data-link="/?attachment_id=7384#main" class="wp-image-7384"/></figure></li></ul></figure>



<p>Nel frattempo cuocete il riso Basmati: prima di tutto mettetelo all&#8217;interno di uno scolapasta e risciacquatelo con acqua corrente fredda, poi scolatelo e mettetelo in una pentola, ricoperto da due dita di acqua; salate e cuocete per circa 10 minuti, finché l&#8217;acqua non si sarà assorbita completamente. In alternativa potete cuocere il riso in abbondante acqua salata, poi scolarlo. </p>



<p>Frullate il liquido della marinata con il basilico, la menta e lo yogurt fino ad ottenere una cremina.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="837" height="819" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5814151229675255241.jpg" alt="" class="wp-image-7387"/></figure>



<p>E&#8217; il momento di impiattare: distribuite il riso su un piatto da portata, cospargete un po&#8217; di salsa allo yogurt, posizionate sopra gli spiedini caldi e finite con altra salsa; aggiungete i pinoli e servite subito.</p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1072" height="772" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5814151229675255240.jpg" alt="" data-id="7385" data-link="/?attachment_id=7385#main" class="wp-image-7385"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5814151229675255236.jpg" alt="" data-id="7386" data-link="/?attachment_id=7386#main" class="wp-image-7386"/></figure></li></ul></figure>



<p></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/spiedini-di-pollo-profumati-con-riso-basmati/">Spiedini di Pollo Profumati con riso Basmati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/spiedini-di-pollo-profumati-con-riso-basmati/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fagioli all’uccelletto con salsiccia</title>
		<link>/fagioli-alluccelletto-con-salsiccia/</link>
					<comments>/fagioli-alluccelletto-con-salsiccia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Jan 2021 08:29:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Secondi piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7050</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Fagioli all&#8217; uccelletto con Salsiccia è una ricetta rustica, gustosa, semplice ed economica, ideale anche come piatto unico. Questa pietanza dal sapore intenso è perfetta nelle giornate fredde, ottima servito con crostoni di pane con cui fare l&#8217;immancabile scarpetta, e un filo di olio a crudo che ne esalta il sapore. Per la realizzazione potete utilizzare i fagioli borlotti, cannellini, rossi, neri, azuki, all&#8217;occhio; se utilizzate quelli secchi metteteli in ammollo la sera prima. Preparate questo piatto per tutta la famiglia, e magari gustatelo davanti alla TV, durante la proiezione del famoso film in stile far west &#8220;Lo chiamavano&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fagioli-alluccelletto-con-salsiccia/">Fagioli all’uccelletto con salsiccia</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I Fagioli all&#8217; uccelletto con Salsiccia è una ricetta rustica, gustosa, semplice ed economica, ideale anche come piatto unico. Questa pietanza dal sapore intenso è perfetta nelle giornate fredde, ottima servito con crostoni di pane con cui fare l&#8217;immancabile scarpetta, e un filo di olio a crudo che ne esalta il sapore. Per la realizzazione potete utilizzare i fagioli borlotti, cannellini, rossi, neri, azuki, all&#8217;occhio; se utilizzate quelli secchi metteteli in ammollo la sera prima. Preparate questo piatto per tutta la famiglia, e magari gustatelo davanti alla TV, durante la proiezione del famoso film in stile far west &#8220;Lo chiamavano Trinità&#8221;, proprio dove i mitici Bud Spencer e Terence Hill gustavano questa ricetta! </p>



<ul><li>200 g di salsiccia fresca</li><li>200 g di fagioli freschi o secchi</li><li>1 cipolla</li><li>1 spicchio di aglio (o un cucchiaino di aglio in polvere)</li><li>2 cucchiai di olio evo</li><li>mezzo bicchiere di vino bianco</li><li>2 cucchiai di concentrato di pomodoro</li><li>350 gr di brodo di verdure</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>rosmarino tritato q.b.</li><li>qualche goccia di tabasco</li></ul>



<p>Se utilizzate i fagioli secchi metteteli a bagno per 12 ore. Versateli poi in un tegame con acqua fredda, portate a bollore e cuocete per circa un&#8217;ora. Una volta pronti scolate i fagioli e conservate un po&#8217; di acqua di cottura. </p>



<p>Fate rosolare la cipolla tritata e lo spicchio d&#8217;aglio in una padella capiente con l&#8217; olio; aggiungete la salsiccia spezzettata con le mani e lasciate rosolare a fuoco alto per alcuni minuti. Sfumate con il vino bianco e, non appena il liquido di cottura sarà evaporato, aggiungete i fagioli, il concentrato di pomodoro, sale, pepe, il tabasco e rosmarino. </p>



<figure class="wp-container-16 wp-block-gallery-15 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="810" height="658" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672760.jpg" alt="" data-id="7058" data-link="/?attachment_id=7058#main" class="wp-image-7058" srcset="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672760.jpg 810w, /wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672760-768x624.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672760-769x625.jpg 769w" sizes="(max-width: 810px) 100vw, 810px" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="742" height="594" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672763.jpg" alt="" data-id="7059" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672763.jpg" data-link="/?attachment_id=7059#main" class="wp-image-7059"/></figure></li></ul></figure>



<p>Aggiungete il brodo e cuocere per circa 25/30 minuti in modo da amalgamare bene i sapori: se necessario aggiungete anche l&#8217;acqua di cottura dei fagioli. Gli ultimi 5 minuti alzate la fiamma e lasciate evaporare bene il liquido di cottura.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="760" height="620" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672765.jpg" alt="" class="wp-image-7060"/></figure>



<p>Una volta pronto, lasciate riposare per alcuni minuti e servite con un filo di olio a crudo e del pane tostato.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672764.jpg" alt="" class="wp-image-7061" srcset="/wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672764.jpg 1280w, /wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672764-768x576.jpg 768w, /wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672764-700x525.jpg 700w, /wp-content/uploads/2021/01/photo6021819620060672764-769x577.jpg 769w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fagioli-alluccelletto-con-salsiccia/">Fagioli all’uccelletto con salsiccia</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/fagioli-alluccelletto-con-salsiccia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crema di Topinambur con Funghi</title>
		<link>/crema-di-topinambur-con-funghi/</link>
					<comments>/crema-di-topinambur-con-funghi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Nov 2020 14:43:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6608</guid>

					<description><![CDATA[<p>La crema di Topinambur, servita con funghi, è un piatto leggero, delicato e profumato, perfetto per una cena leggera e dietetica ma gustosa. Il Topinambur è un tubero proveniente dal Nord America, dal sapore originale e delicato, tra la patata e il carciofo, costituito da acqua, proteine, zuccheri, carboidrati e&#160;fibre. E&#8217; ricco anche di aminoacidi, vitamine A e B, potassio, magnesio e ferro. Inoltre&#160;pulisce l’intestino e contiene l’inulina, molecola nutritiva che aiuta a conferire senso di sazietà. 400 gr di topinambur 2 patate medie una cipolla 400 ml di brodo vegetale (o acqua e un cucchiaino di dado granulare) sale&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/crema-di-topinambur-con-funghi/">Crema di Topinambur con Funghi</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La crema di Topinambur, servita con funghi, è un piatto leggero, delicato e profumato, perfetto per una cena leggera e dietetica ma gustosa. </p>



<p></p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Il Topinambur è un tubero proveniente dal Nord America, dal sapore originale e delicato, tra la patata e il carciofo, costituito da acqua, proteine, zuccheri, carboidrati e&nbsp;fibre. E&#8217; ricco anche di aminoacidi, vitamine A e B, potassio, magnesio e ferro. Inoltre&nbsp;pulisce l’intestino e contiene<strong> </strong>l’inulina, molecola nutritiva che aiuta a conferire senso di sazietà. </p></blockquote>



<ul><li>400 gr di topinambur </li><li>2 patate medie</li><li>una cipolla</li><li>400 ml di brodo vegetale (o acqua e un cucchiaino di dado granulare)</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>noce moscata q.b.</li><li>aglio in polvere q.b.</li><li>30 ml di olio di oliva</li><li>30 gr di funghi misti secchi</li><li>prezzemolo tritato</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione idratando i funghi secchi in una ciotola di acqua per almeno 20 minuti.</p>



<p>Sbucciate il topinambur e le patate e tagliateli a pezzetti; affettate la cipolla e soffriggetela in una padella con 20 ml di olio extravergine di oliva.</p>



<figure class="wp-container-18 wp-block-gallery-17 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="915" height="792" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122173.jpg" alt="" data-id="6620" data-link="/?attachment_id=6620#main" class="wp-image-6620"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1119" height="933" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122177.jpg" alt="" data-id="6621" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122177.jpg" data-link="/?attachment_id=6621#main" class="wp-image-6621"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="610" height="558" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122178.jpg" alt="" class="wp-image-6622"/></figure>



<p>Aggiungete le verdure, ricoprite con il brodo vegetale, salate, pepate, unite la noce moscata e lasciate cuocere per 30 minuti con il coperchio.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="580" height="520" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122180.jpg" alt="" class="wp-image-6623"/></figure>



<p>Nel frattempo scolate i funghi e saltateli in padella con 10 ml di olio, aglio in polvere e prezzemolo per 15 minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="492" height="522" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122181.jpg" alt="" class="wp-image-6625"/></figure>



<p>Quando le verdure saranno pronte, frullate con un frullatore ad immersione, fino a ottenere una crema densa.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="828" height="622" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122176.jpg" alt="" class="wp-image-6626"/></figure>



<p>Servite la crema di topinambur con i funghi distribuiti al centro del piatto!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1126" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5917750260376122175.jpg" alt="" class="wp-image-6628"/></figure>



<p>In alternativa ai funghi potete servire la vostra crema con crostoni di pane e semi di sesamo!</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/crema-di-topinambur-con-funghi/">Crema di Topinambur con Funghi</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/crema-di-topinambur-con-funghi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
