{"id":2545,"date":"2020-04-03T10:23:21","date_gmt":"2020-04-03T10:23:21","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?p=2545"},"modified":"2020-04-04T18:10:22","modified_gmt":"2020-04-04T18:10:22","slug":"tiramisu-senza-uova-con-e-senza-latte-condensato","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/tiramisu-senza-uova-con-e-senza-latte-condensato\/","title":{"rendered":"Tiramisu&#8217; senza uova (con e senza latte condensato)"},"content":{"rendered":"\n<p>Il<strong> <\/strong>Tiramis\u00f9 senza uova \u00e8 una variante del <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/tiramisu\/\">classico Tiramis\u00f9<\/a>, piu&#8217; leggera e piu&#8217; digeribile: il dessert ideale per chi ama questo classico dolce ma non vuole utilizzare le uova crude, magari in piena estate, o per le donne in gravidanza o per i bambini. La crema per questa versione pu\u00f2 essere preparata sia con l&#8217;aggiunta di panna e latte condensato, sia utilizzando la panna fresca montata e zucchero; decidete in base ai vostri gusti e in base alla vostra dispensa! <\/p>\n\n\n\n<ul><li>una confezione (500 gr) di savoiardi<\/li><li>300 ml&nbsp;di caff\u00e8<\/li><li>250 gr&nbsp;di mascarpone<\/li><li>200 ml&nbsp;di panna fresca liquida<\/li><li>200 gr&nbsp;di latte condensato<\/li><li>q.b.&nbsp;di cacao amaro<\/li><\/ul>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Per la versione senza il latte condensato utilizzate 350 gr di mascarpone, 300 gr di panna fresca e 120 gr di zucchero.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Iniziate preparando il caff\u00e9 con la moka e lasciatelo intiepidire.<\/p>\n\n\n\n<p>Nel  frattempo dedicatevi alla <strong>preparazione della crema<\/strong>:  mettete in una ciotola il latte condensato e il mascarpone e mescolate bene. A parte montate la panna a neve e incorporatela delicatamente al composto di mascarpone.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-3 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"705\" height=\"654\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512317.jpg\" alt=\"\" data-id=\"2735\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=2735#main\" class=\"wp-image-2735\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"825\" height=\"690\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512318.jpg\" alt=\"\" data-id=\"2736\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=2736#main\" class=\"wp-image-2736\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"936\" height=\"711\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512319.jpg\" alt=\"\" data-id=\"2737\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512319.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=2737#main\" class=\"wp-image-2737\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Per la versione senza il latte condensato, mescolate il mascarpone con lo zucchero e incorporate delicatamente la panna montata!<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Prendete i savoiardi e, uno alla volta, inzuppateli nel caff\u00e8, quindi sistemateli in una pirofila preferibilmente di vetro, uno accanto all\u2019altro, realizzando un intero strato. Ricoprite con la crema al mascarpone senza uova preparata ed una spolverizzata di cacao. Proseguite ancora con uno strato di savoiardi inzuppati nel caff\u00e8, ricordando che l&#8217;ultimo strato dovr\u00e0 essere di crema. <\/p>\n\n\n\n<p>Aggiungete il cacao amaro in superficie e riponete il tiramis\u00f9 in frigorifero per almeno un\u2019ora prima di servirlo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1076\" height=\"709\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512320.jpg\" alt=\"\" data-id=\"2738\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=2738#main\" class=\"wp-image-2738\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1143\" height=\"714\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512321.jpg\" alt=\"\" data-id=\"2739\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=2739#main\" class=\"wp-image-2739\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"909\" height=\"556\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512322.jpg\" alt=\"\" data-id=\"2740\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5780555789327512322.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=2740#main\" class=\"wp-image-2740\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Potete aggiungere agli strati del tiramis\u00f9 delle gocce di cioccolato cos\u00ec da renderlo pi\u00f9 croccante.<\/p><p>Se volete provare un&#8217;altra versione del tiramis\u00f9 senza uova utilizzate la ricotta al posto del mascarpone! <\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il Tiramis\u00f9 senza uova \u00e8 una variante del classico Tiramis\u00f9, piu&#8217; leggera e piu&#8217; digeribile: il dessert ideale per chi ama questo classico dolce ma non vuole utilizzare le uova crude, magari in piena estate, o per le donne in gravidanza o per i bambini. La crema per questa versione pu\u00f2 essere preparata sia con l&#8217;aggiunta di panna e latte condensato, sia utilizzando la panna fresca montata e zucchero; decidete in base ai vostri gusti e in base alla vostra dispensa! una confezione (500 gr) di savoiardi 300 ml&nbsp;di caff\u00e8 250 gr&nbsp;di mascarpone 200 ml&nbsp;di panna fresca liquida 200 gr&nbsp;di&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2808,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2545"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2545"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2545\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2545"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2545"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2545"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}