<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2022 17:03:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Tina in Cucina</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pancakes Vegani alla Banana</title>
		<link>/pancakes-vegani-alla-banana/</link>
					<comments>/pancakes-vegani-alla-banana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jun 2022 17:03:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8839</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Pancakes Vegani alla Banana sono delle golose frittelle conosciute ed apprezzatissime dagli americani, ma famose in tutto il mondo. Facili e veloci da preparare, questi dolcetti sono perfetti per la prima colazione, senza latticini e senza uova, davvero leggeri, adatti ai vegani e agli intolleranti; inoltre sono la soluzione ideale per consumare le banane mature! Provate la ricetta dei Pancakes Vegani, e se amate questa ricetta provate anche le altre mie versioni: classici, senza uova, con patate dolci, alla zucca o quelli giapponesi!! Dosi per 5 Pancakes: 20 gr di zucchero di canna una banana matura (150 gr circa)&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes Vegani alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>I Pancakes Vegani alla Banana sono delle golose frittelle conosciute ed apprezzatissime dagli americani, ma famose in tutto il mondo. Facili e veloci da preparare, questi dolcetti sono perfetti per la prima colazione, senza latticini e senza uova, davvero leggeri, adatti ai vegani e agli intolleranti; inoltre sono la soluzione ideale per consumare le banane mature! Provate la ricetta dei Pancakes Vegani, e se amate questa ricetta provate anche le altre mie versioni: <a href="/pancakes/">classici</a>, <a href="/pancakes-senza-uova/">senza uova</a>, con <a href="/pancakes-di-patate-dolci/">patate dolci</a>, alla <a href="/pancakes-di-zucca-senza-uova/">zucca</a> o quelli <a href="/dorayaki-o-pancakes-giapponesi/">giapponesi</a>!!</section>
<section></section>
<section>Dosi per 5 Pancakes:</section>
<section>
<ul class="list">
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">20 gr di zucchero di canna</li>
<li>una banana matura (150 gr circa)</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">un pizzico di sale</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">olio di semi q.b.</li>
<li class="wprm-recipe-ingredient"><span class="wprm-recipe-ingredient-amount">100</span> <span class="wprm-recipe-ingredient-unit">g</span> <span class="wprm-recipe-ingredient-name">di farina integrale o di grano saraceno o farina 00<br />
</span></li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">cannella q.b.</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">½ cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">100 ml di latte di riso o avena</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">sciroppo d&#8217;acero e marmellata a piacere</li>
<li>un cucchiaino di essenza di vaniglia</li>
</ul>
<div class="wprm-recipe-ingredient-group"> Mettete la banana all&#8217;interno di una ciotola, schiacciatela con una forchetta riducendola in poltiglia.</div>
<div class="recipe-steps text_and_image">
<div class="recipe-instructions-group">
<div class="instruction-text">
<p>Aggiungere il latte di riso, la farina, lo zucchero, il lievito e la cannella, la vaniglia, il sale; poi sbattete con una frusta tutto per qualche secondo fino ad ottenere una crema omogenea.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8840" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657396.jpg" alt="" width="1066" height="950" /></p>
<p>Mettete sul fuoco una padella antiaderente e ungete il fondo con pochissimo olio: io uso un pezzo di carta assorbente per lasciare meno olio possibile.</p>
</div>
<div class="instruction-text">
<p>Fate scaldare una padella antiaderente (come quella per le crepes) poi versate un mestolo di impasto; durante la cottura vedrete formarsi delle bollicine in superficie, quando inizieranno a non rinchiudersi vuol dire che è ora di girare i pancake (ci vorranno circa 2 minuti).</p>

<a href='/pancakes-vegani-alla-banana/photo5825910987570657395/#main'><img width="106" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657395.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/pancakes-vegani-alla-banana/photo5825910987570657394/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657394.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Continuate fino a usare tutto l’impasto.</p>
<p>Servite i vostri pancakes vegani alla banana impilati uno sopra l&#8217;altro, con un po’ di sciroppo d’acero o di marmellata a piacere!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8843" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657391.jpg" alt="" width="1280" height="960" /> <img class="alignnone size-medium wp-image-8844" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657392.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
</div>
</section>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes Vegani alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pancakes-vegani-alla-banana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Insalata Caprese</title>
		<link>/insalata-caprese/</link>
					<comments>/insalata-caprese/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jun 2022 12:19:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Italiane]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8833</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’Insalata Caprese è un piatto gustoso, leggero, colorato e fresco, tipico dalla cucina campana, a base di pochi e semplici ingredienti come pomodoro, mozzarella, olio extravergine, origano e basilico fresco! Si tratta di una preparazione facilissima e veloce; senza cucinare e accendere i fornelli; niente è meglio di un buon pomodoro con una mozzarella, un filo di olio extravergine di oliva e qualche foglia di basilico profumato. Preparate questa insalata fresca e leggera, ideale come antipasto o secondo, per una cena estiva con amici o in famiglia. Inoltre questo piatto è perfetto per omaggiare il nostro Paese poiché i suoi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/insalata-caprese/">Insalata Caprese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>L’Insalata Caprese è un piatto gustoso, leggero, colorato e fresco, tipico dalla cucina campana, a base di pochi e semplici ingredienti come pomodoro, mozzarella, olio extravergine, origano e basilico fresco! Si tratta di una preparazione facilissima e veloce; senza cucinare e accendere i fornelli; niente è meglio di un buon pomodoro con una mozzarella, un filo di olio extravergine di oliva e qualche foglia di basilico profumato. Preparate questa insalata fresca e leggera, ideale come antipasto o secondo, per una cena estiva con amici o in famiglia. Inoltre questo piatto è perfetto per omaggiare il nostro Paese poiché i suoi colori: rosso – bianco – verde ricordano la bandiera dello stivale!</p>
<p>Ingredienti per due persone:</p>
<ul>
<li>4 – 5 pomodori (qualità fiascone, tondi classici, cuori di bue da insalata)</li>
<li>una mozzarella di bufala o fior di latte fresca e di alta qualità</li>
<li>basilico fresco</li>
<li>q.b. di origano secco</li>
<li>olio extravergine di oliva</li>
<li>sale</li>
<li>pepe (facoltativo)</li>
</ul>
<div class="AdWrapper-fFweuL dIvDeZ ad ad--in-content">
<div class="ad__slot ad__slot--in-content" data-node-id="246l8s">
<p>Lavate i pomodori, eliminate il peduncolo centrale e tagliateli a fette regolari di circa 1 cm di spessore, poi salateli e lasciateli scolare per 10 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8834" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726124.jpg" alt="" width="1023" height="894" /></p>
<blockquote><p>Ricordate che il sale va aggiunto solo sui pomodori e non sulla mozzarella!</p></blockquote>
<p>Affettate ora la mozzarella, che dovrà essere a temperatura ambiente, tagliandola sempre a fettine e tamponatele con un foglio di carta da cucina per eliminare l&#8217;acqua in eccesso.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8835" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726123.jpg" alt="" width="1026" height="951" /></p>
<p>Sciacquate il basilico e fatelo asciugare. Preparate ora il piatto alternando le fette di pomodoro con quelle di mozzarella. Aggiungete l&#8217;origano, il pepe se volete, l&#8217;olio, e le foglie di basilico al momento di servire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8836" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726122.jpg" alt="" width="1026" height="954" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8837" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5821007960279726119.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<blockquote><p>Consiglio di non aggiungere altri condimenti come l&#8217; aceto, perché coprirebbe il gusto equilibrato della mozzarella e del pomodoro!</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/insalata-caprese/">Insalata Caprese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/insalata-caprese/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Riso Venere con Verdure e Gamberetti</title>
		<link>/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/</link>
					<comments>/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2022 13:23:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8829</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Riso Venere con verdure e gamberetti e zucchine è un primo piatto leggero, colorato e saporito, semplice da realizzare e perfetto per un pranzo estivo o un buffet, una gita fuori porta, insomma per tutte le occasioni! Questo piatto gustoso e delicato, ricco di proprietà nutrizionali grazie al riso venere, è a base di gamberetti, piselli, anacardi e le verdure che preferite, piace proprio a tutti, ed è anche molto bello da vedere! Il riso Venere contiene antocianine, flavonoli e acidi fenolici, composti fenolici di cui sono note le proprietà antiossidanti; contiene fibre insolubili, vitamine e sali minerali come&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/">Riso Venere con Verdure e Gamberetti</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il Riso Venere con verdure e gamberetti e zucchine è un primo piatto leggero, colorato e saporito, semplice da realizzare e perfetto per un pranzo estivo o un buffet, una gita fuori porta, insomma per tutte le occasioni! Questo piatto gustoso e delicato, ricco di proprietà nutrizionali grazie al riso venere, è a base di gamberetti, piselli, anacardi e le verdure che preferite, piace proprio a tutti, ed è anche molto bello da vedere!</p>
<blockquote><p>Il riso Venere contiene antocianine, flavonoli e acidi fenolici, composti fenolici di cui sono note le proprietà antiossidanti; contiene fibre insolubili, vitamine e sali minerali come selenio, ferro, calcio, zinco e manganese,; ha un basso livello di zuccheri</p></blockquote>
<p>Ingredienti per 3/4 persone</p>
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">300 gr <span class="recipe-ingredient-name"> Riso nero Venere </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">100 gr <span class="recipe-ingredient-name"> Gamberetti surgelati </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">una <span class="recipe-ingredient-name"> Zucchina</span></div>
</li>
<li>mezzo porro</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">200 gr di piselli surgelati</div>
</li>
<li>due pomodori</li>
<li>100 gr di anacardi tostati</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Olio extravergine d&#8217;oliva </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Sale, pepe </span></div>
</li>
<li>un cucchiaio di salsa di soia</li>
<li>basilico fresco</li>
</ul>
<p align="JUSTIFY">Per prima cosa iniziate con la cottura del Riso Venere. Portate a bollore abbondante acqua, salatela e versate il riso nero. Seguite il tempo di cottura indicato sulla vostra confezione del Riso Venere, circa 40/45 minuti, poi scolate il riso e mettete da parte.</p>
<p align="JUSTIFY">Fate bollire i gamberetti surgelati per 5/6 minuti, poi mettete da parte; fate la stessa cosa con i piselli, che farete bollire 10 minuti.</p>
<p align="JUSTIFY"><img class="alignnone size-full wp-image-8817" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683315.jpg" alt="" width="866" height="960" /></p>
<p align="JUSTIFY">Fate dorare il porro tritato in una padella tipo wok, con due cucchiai di olio extravergine di oliva.</p>
<p align="JUSTIFY">Unite la zucchina tagliata a pezzetti e cuocete, a fuoco medio, per ca. 5 minuti, mescolando di tanto in tanto. Salate e pepate.</p>
<p align="JUSTIFY">Unite anche i pomodori a pezzetti, i gamberetti, i piselli e infine gli anacardi; aggiungete la salsa di soia e lasciate evaporare.</p>
<p align="JUSTIFY"><img class="alignnone size-full wp-image-8830" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5807893483799820636.jpg" alt="" width="1107" height="960" /></p>
<p align="JUSTIFY">Aggiunge infine il riso, mescolate e servite il riso venere direttamente nella pentola con qualche fogliolina di basilico fresco, sentirete che profumo!</p>
<p align="JUSTIFY"><img class="alignnone size-full wp-image-8831" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5807893483799820633.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/">Riso Venere con Verdure e Gamberetti</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Riso Cantonese Saltato</title>
		<link>/riso-cantonese-saltato/</link>
					<comments>/riso-cantonese-saltato/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2022 07:59:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8809</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Riso Cantonese è la ricetta più conosciuta della cucina cinese, insieme ai ravioli al vapore,  agli involtini primavera e al pollo con le mandorle! Questa ricetta è base di riso basmati prima bollito (meglio il giorno prima!) e poi saltato in padella o Wok con uova strapazzate, piselli, prosciutto e gaberetti! Piatto semplice, veloce, gustoso e colorato, piace a tutta la famiglia e i bambini lo adorano! Preparate il riso Cantonese e servitelo con le famose bacchette, proprio in stile Cinese! Ingredienti per due/tre persone: 1 cucchiaio di vino cinese 1 cucchiaio di salsa di ostriche 2 cucchiai di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-cantonese-saltato/">Riso Cantonese Saltato</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il Riso Cantonese è la ricetta più conosciuta della cucina cinese, insieme ai <a href="/ravioli-cinesi-al-vapore/">ravioli al vapore, </a> agli involtini primavera e al pollo con le mandorle! Questa ricetta è base di riso basmati prima bollito (meglio il giorno prima!) e poi saltato in padella o Wok con uova strapazzate, piselli, prosciutto e gaberetti! Piatto semplice, veloce, gustoso e colorato, piace a tutta la famiglia e i bambini lo adorano! Preparate il riso Cantonese e servitelo con le famose bacchette, proprio in stile Cinese!</p>
<p>Ingredienti per due/tre persone:</p>
<ul>
<li>1 cucchiaio di vino cinese</li>
<li>1 cucchiaio di salsa di ostriche</li>
<li>2 cucchiai di salsa di soia</li>
<li>2 cucchiai di olio di semi</li>
<li>2 cipollotti</li>
<li>un cucchiaino di aglio in polvere</li>
<li>200 gr di riso basmati o Jasmine</li>
<li>2 uova</li>
<li>150 gr di pisellini surgelati</li>
<li>150 gr di gamberetti freschi o surgelati</li>
<li>150 gr di prosciutto cotto a dadini</li>
<li>sale q.b.</li>
</ul>
<p>Per preparare il riso alla cantonese, per prima risciacquate il riso sotto l’acqua corrente per più volte, fino a quando l&#8217;acqua risulterà trasparente (è un passaggio fondamentale!), poi lasciatelo scolare sullo scolapasta. Cuocete il riso in abbondante acqua leggermente salata (non esagerate perché poi ci penserà la salsa di soia!) per 6/7 minuti e scolatelo al dente.</p>
<p>Lasciate raffreddare il riso completamente per circa 20 – 30 minuti all&#8217;interno di una teglia capiente: raggiungerà la giusta consistenza.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8815" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683312.jpg" alt="" width="1280" height="834" /></p>
<blockquote><p>L’ideale sarebbe cuocere il riso il giorno prima e lasciarlo in frigo tutta la notte: questo passaggio garantisce la perfetta consistenza del riso Cantonese una volta saltato in padella!</p></blockquote>
<p>Mescolate in una ciotolina il vino cinese, la salsa di ostriche, la salsa di soia e mettete da parte (potete trovare tutti questi ingredienti nei negozi etnici!)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8816" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683313.jpg" alt="" width="960" height="1143" /></p>
<p>Fate bollire i piselli surgelati per circa 8 minuti, poi scolateli e metteteli da parte; fate la stessa cosa con i gamberetti per 5 minuti, se li avete presi surgelati.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8817" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683315.jpg" alt="" width="866" height="960" /></p>
<p>In una padella antiaderente o wok, scaldate 1 cucchiaio di olio di semi, aggiungete le uova leggermente sbattute con un pizzico di sale, ponete su fuoco medio e mescolate con una frusta pochi minuti, poi mettete da parte.</p>
<p>Nella stessa padella pulita con un foglio di carta assorbente scaldate 1 cucchiaio di olio di semi, aggiungete i cipollotti affettati sottili e l’aglio in polvere, fate scaldare 1 minuto, aggiungete quindi i pisellini e i gamberi cotti e fate saltare qualche minuto.</p>

<a href='/riso-cantonese-saltato/photo5782690774620683314/#main'><img width="119" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683314.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/riso-cantonese-saltato/photo5782690774620683317/#main'><img width="109" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683317.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Unite le uova strapazzate, il riso freddo, e aggiungete le salse, mescolate per ricoprire il riso e cuocete a fuoco alto per 2-3 minuti finché il liquido non evapora, poi spegnete il fuoco.</p>
<p>Aggiungete infine il prosciutto cotto e lasciate amalgamare ancora pochi secondi (il prosciutto non deve cuocersi!). Aggiungete a scelta un altro cucchiaio di salsa di ostriche o di soia!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8820" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683319.jpg" alt="" width="1140" height="945" /></p>
<p>Ecco pronto il <strong>Riso alla cantonese, </strong>colorato e saporito, servitelo con le apposite bacchette, proprio in stile Cinese!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8821" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683316.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-cantonese-saltato/">Riso Cantonese Saltato</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/riso-cantonese-saltato/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ciambella Vegana di Carote</title>
		<link>/ciambella-vegana-di-carote/</link>
					<comments>/ciambella-vegana-di-carote/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 May 2022 20:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8800</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Ciambella di carote Vegana è semplice, profumata e deliziosa, velocissima da preparare, leggera e soffice! Questa torta al profumo di arance, sciroppo d&#8217;acero e mandorle è preparata senza ingredienti di origine animale, quindi senza uova, latte e burro, ma non ha niente da invidiare alla mia Torta Camilla! E&#8217; davvero genuina e perfetta per tutta la famiglia, a colazione o merenda; ideale per le persone intolleranti al lattosio, per chi segue un regime alimentare vegan, chi è a dieta o semplicemente chi adora tutto il buono di un dolce sano alle carote! 250 gr di carote crude 150 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ciambella-vegana-di-carote/">Ciambella Vegana di Carote</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Ciambella di carote Vegana è semplice, profumata e deliziosa, velocissima da preparare, leggera e soffice! Questa torta al profumo di arance, sciroppo d&#8217;acero e mandorle è preparata senza ingredienti di origine animale, quindi senza uova, latte e burro, ma non ha niente da invidiare alla mia <a href="/torta-camilla-con-carote-e-mandorle/">Torta Camilla</a>! E&#8217; davvero genuina e perfetta per tutta la famiglia, a colazione o merenda; ideale per le persone intolleranti al lattosio, per chi segue un regime alimentare vegan, chi è a dieta o semplicemente chi adora tutto il buono di un dolce sano alle carote!</p>
<ul>
<li>250 gr di carote crude</li>
<li>150 gr di farina mista integrale biologica per dolci (o mista integrale e riso)</li>
<li>50 gr di mandorle perlate e tritate</li>
<li>50 gr di fecola di patate</li>
<li>100 gr di zucchero di canna</li>
<li>150 ml di acqua tiepida (o latte di soia o di riso o di avena)</li>
<li>150 ml di succo d&#8217;arancia</li>
<li>scorza d&#8217;arancia</li>
<li>due cucchiai di sciroppo d&#8217;acero (o di agave, o di datteri, che potete sostituire con un cucchiaino di essenza di vaniglia)</li>
<li>150 ml di olio di semi</li>
<li>buccia grattugiata di 1 arancia</li>
<li>1 bustina di lievito per dolci</li>
<li>1 pizzico di sale</li>
<li>zucchero a velo per completare</li>
</ul>
<p>Prima di tutto pulite e pelate le carote, inseritele in un mixer insieme alla buccia di arancia e all&#8217; olio di semi e frullate 5 – 6 minuti finché non otterrete una crema liscia (è il segreto per una torta di carote morbidissima!)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8801" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533108.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Mescolate in ciotola l&#8217; acqua tiepida, zucchero, sciroppo d&#8217;acero e succo d’arancia; in una ciotola a parte mescolate la farina, la fecola, le mandorle tritate, lo zucchero, il pizzico di sale e il lievito.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8802" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533107.jpg" alt="" width="888" height="960" /></p>
<div class="wpurp-rows-row">
<p>Aggiungete piano piano le farine con il lievito ai liquidi, mescolando con una spatola; poi aggiungete la crema di carote all’impasto, amalgamando bene il composto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8803" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533106.jpg" alt="" width="1211" height="954" /></p>
<p>Versate l’impasto in una teglia da 18 – 20 cm oliata e infarinata o rivestita di carta forno e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 40 minuti (vale sempre fare la prova stecchino).</p>
<p>&nbsp;</p>

<a href='/ciambella-vegana-di-carote/photo5765028292846533105/#main'><img width="102" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533105.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/ciambella-vegana-di-carote/photo5765028292846533219/#main'><img width="101" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533219.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Sfornate e lasciate intiepidire almeno 20 minuti prima di servire; potete presentare la Torta di Carote Vegana con un po&#8217; di sciroppo d&#8217;acero sopra: una vera libidine!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8806" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533222.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8807" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533220.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ciambella-vegana-di-carote/">Ciambella Vegana di Carote</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ciambella-vegana-di-carote/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brownies Vegano con Avocado, Banane e Cioccolato Fondente</title>
		<link>/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/</link>
					<comments>/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 May 2022 07:58:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8791</guid>

					<description><![CDATA[<p>I miei brownies vegani all&#8217;avocado, banane e cioccolato sono dei dolcetti davvero strepitosi, golosi, che non hanno nulla da invidiare ai classici brownies! Sono preparati con ingredienti semplici come banana, burro di arachidi, avocado, datteri e sciroppo d&#8217;acero; il tutto mixato con cacao amaro e gocce di cioccolato! Sono dolci, ma pieni di nutrienti sani e genuini, senza uova, senza latte, senza burro! La consistenza è incredibile: ogni morso si scioglie in bocca. Questi brownies sono velocissimi da preparare, basta frullare tutti gli ingredienti e il gioco è fatto! Se volete realizzare una versione senza glutine, al posto della farina&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/">Brownies Vegano con Avocado, Banane e Cioccolato Fondente</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I miei brownies vegani all&#8217;avocado, banane e cioccolato sono dei dolcetti davvero strepitosi, golosi, che non hanno nulla da invidiare ai classici brownies! Sono preparati con ingredienti semplici come banana, burro di arachidi, avocado, datteri e sciroppo d&#8217;acero; il tutto mixato con cacao amaro e gocce di cioccolato! Sono dolci, ma pieni di nutrienti sani e genuini, senza uova, senza latte, senza burro! La consistenza è incredibile: ogni morso si scioglie in bocca. Questi brownies sono velocissimi da preparare, basta frullare tutti gli ingredienti e il gioco è fatto!</p>
<blockquote><p>Se volete realizzare una versione senza glutine, al posto della farina 00 potete utilizzare metà farina di mandorle e metà farina di riso o di mais!</p></blockquote>
<ul>
<li>100 gr di gocce di cioccolato fondente</li>
<li>1 avocado grande, maturo</li>
<li>2 banane mature</li>
<li>3 datteri snocciolati</li>
<li>60 gr di farina 00 (in alternativa 30 gr di farina integrale e 30 gr di farina di mandorle)</li>
<li>20 gr di cacao in polvere</li>
<li>1 cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li>
<li><span class="wprm-recipe-ingredient-name">20 gr di sciroppo d&#8217;acero (o di agave, o di datteri) più q.b. per servire<br />
</span></li>
<li>30 gr di burro di arachidi (in alternativa tritate le arachidi tostate con un cucchiaio di olio di semi)</li>
<li>30 gr di zucchero di canna</li>
<li>mezzo cucchiaino di sale</li>
<li>5/6 noci, o due cucchiai di nocciole a scelta</li>
</ul>
<p>Foderate una teglia quadrata o rettangolare con carta da forno. Frullate insieme l&#8217;avocado, le banane e i datteri nel frullatore e sbattere il tutto fino a formare una massa omogenea.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8794" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532807.jpg" alt="" width="1032" height="960" /></p>
<p>Trasferite tutto in una ciotola capiente, aggiungete la farina, il cacao, lo zucchero, il sale, il burro di arachidi, lo sciroppo d&#8217;acero o di agave o di datteri (tutti ingredienti che trovate nei negozi biologici!) e il lievito e mescolate bene; in alternativa potete continuare ad utilizzare il frullatore per un minuto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8796" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532809.jpg" alt="" width="1038" height="945" /></p>
<p>Infine aggiungete le gocce di cioccolato e le noci (a scelta) e mescolate con una spatola.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8795" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532813.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Versate il composto nello stampo e infornate per 45 minuti in forno preriscaldato a 180°, finché la parte superiore non inizia a dorarsi e l&#8217;interno è cotto (potete infilzarlo con uno stuzzicadenti, dovrebbe uscire bagnato, ma senza pastella che cola).</p>

<a href='/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/photo6034863710616532815/#main'><img width="118" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532815.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/photo6034863710616532808/#main'><img width="95" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532808.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Lasciate raffreddare completamente prima di toglierlo dallo stampo e tagliarlo. Potete servire il Brownies vegano con dello sciroppo d&#8217;acero o di datteri!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8799" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532806.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<div class="wprm-recipe-instruction-group">
<p>&nbsp;</p>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/">Brownies Vegano con Avocado, Banane e Cioccolato Fondente</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vol-au-vent Ripieni Colorati</title>
		<link>/vol-au-vent-ripieni-colorati/</link>
					<comments>/vol-au-vent-ripieni-colorati/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2022 10:51:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8777</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Vol au vent Colorati sono dei cestini fatti da più strati sovrapposti di pasta sfoglia, spennellati con uovo e cotti in forno, riempiti poi con morbida crema di piselli e uova di quaglia bollite, oppure con maionese, uova di lompo e salmone affumicato. Immancabili sulle tavole delle feste, belli da vedere e facili da preparare, questi canestrini si servono come antipasto o finger food, e posso essere farciti nei modi più vari, dal dolce al salato. La farcia al loro interno è solitamente a base di base di carne, pesce, verdure, formaggi, funghi; tuttavia la pasta di cui sono&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/vol-au-vent-ripieni-colorati/">Vol-au-vent Ripieni Colorati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I Vol au vent Colorati sono dei cestini fatti da più strati sovrapposti di pasta sfoglia, spennellati con uovo e cotti in forno, riempiti poi con morbida crema di piselli e uova di quaglia bollite, oppure con maionese, uova di lompo e salmone affumicato. Immancabili sulle tavole delle feste, belli da vedere e facili da preparare, questi canestrini si servono come antipasto o finger food, e posso essere farciti nei modi più vari, dal dolce al salato. La farcia al loro interno è solitamente a base di base di carne, pesce, verdure, formaggi, funghi; tuttavia la pasta di cui sono fatti i vol au vent ha un gusto neutro, che si può abbinare anche a preparazioni dolci, con creme e frutta. Con questa farcia a base di piselli, maionese, salmone e uova farete un figurone per un buffet con amici o per l&#8217;antipasto delle Feste in famiglia!</p>
<blockquote><p>Il nome &#8220;Vol au vent&#8221; deriva dal fatto che sono leggeri tanto da poter essere portati &#8220;via dal vento&#8221;. La loro origine è attribuita allo chef francese Marie-Antoine Carême che avrebbe sostituito una crosta pesante con l&#8217;impasto leggero. Tuttavia nel libro di cucina &#8220;<i>Les Dons de Comus&#8221;</i> di François Marin del 1739, antecedente alla nascita di Antoine Carême, è menzionato un dessert dolce chiamato &#8220;tortina al vento&#8221;.<sup id="cite_ref-2" class="reference"></sup></p></blockquote>
<div class="col-md-6">
<div class="c-recipe__list2 c-typo1--body1 --theme-light3--text-links-interact-orange2">
<p>Ingredienti per 10 vol-au-vent:</p>
<ul>
<li>2 dischi di pasta sfoglia</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="col-md-6 col-md-f40">
<div class="c-recipe__list2 c-typo1--body1 --theme-light3--text-links-interact-orange2">
<ul>
<li>1 uovo per spennellare</li>
<li>10 uova di quaglia</li>
<li>150 gr di piselli surgelati</li>
<li>2/3 foglie di basilico</li>
<li>4/5 fettine di salmone affumicato</li>
<li>maionese q.b.</li>
<li>5 uova di lompo</li>
<li>sale e pepe</li>
</ul>
</div>
</div>
<p>Per preparare i vol-au-vent ripieni, stendete la prima pasta sfoglia e ritagliate dischi con un coppapasta, procedete anche con la seconda sfoglia. Disponete dei dischi ottenuti su una teglia foderata con carta forno e spennellateli con l&#8217;uovo, mentre coppate il centro dei restanti  dischi con un coppapasta più piccolo, in modo da creare tante corone.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784011/#main'><img width="111" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784011.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784010/#main'><img width="107" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784010.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Bucherellate i dischi interi in modo che non si gonfino eccessivamente in cottura, poi poggiate i dischi bucati sui dischi grandi, 3 per ciascuno, anch&#8217; essi spennellati con l&#8217;uovo.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784013/#main'><img width="119" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784013.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784014-2/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784014-1.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Fate cuocere in forno statico già caldo a 200º per circa 12-14 minuti; sfornate e lasciateli raffreddare completamente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8784" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784012.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<blockquote><p>Se dopo la cottura il fondo si è alzato un po&#8217;, potete delicatamente schiacciarlo in giù con un cucchiaino!</p></blockquote>
<p><span class="ILfuVd"><span class="hgKElc">Per il ripieno dei vol-au-vent fate bollire i piselli in acqua leggermente salata, poi frullateli insieme al basilico, un cucchiaino di olio, sale e pepe e un cucchiaio di acqua di cottura, fino ad ottenere una crema. Per le uova di quaglia sode, invece, dovete bollirle in acqua per 3-4 minuti dal momento del primo bollore.<br />
</span></span></p>
<p>E&#8217; il momento di riempire i vostri vol-au-vent: utilizzate quindi la crema di piselli e riempitene 5, poi aggiungete un uovo a testa e una spolverata di origano.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784030/#main'><img width="113" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784030.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784027/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784027.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>&nbsp;</p>
<p>Per i vol-au-vent al salmone utilizzate maionese, salmone e le uova i lompo.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784028/#main'><img width="108" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784028.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784031/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784031.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Servite i vostri vol-au-vent Colorati!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8789" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784029.jpg" alt="" width="1248" height="954" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8790" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784033.jpg" alt="" width="1214" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/vol-au-vent-ripieni-colorati/">Vol-au-vent Ripieni Colorati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/vol-au-vent-ripieni-colorati/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Biscotti al Triplo Cioccolato (senza uova e senza burro)</title>
		<link>/biscotti-al-triplo-cioccolato-senza-uova-e-senza-burro/</link>
					<comments>/biscotti-al-triplo-cioccolato-senza-uova-e-senza-burro/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Apr 2022 17:16:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8768</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Biscotti al Triplo Cioccolato sono dei dolcetti golosi, morbidi e leggeri, velocissimi da preparare e grazie alla presenza del cioccolato ricordano il sapore, la consistenza e l&#8217;aspetto dei brownies. Sono realizzati con una frolla senza uova e senza burro, dalla consistenza morbida e tenera al morso, questi biscotti sono ottimi per tutte le occasioni: per la colazione o la merenda dei più piccoli, per un momento di dolcezza durante la giornata o per l&#8217;ora del té. 200 gr di farina ’00 30 gr di cacao amaro 60 ml di olio di semi 100 gr di cioccolato al latte 100&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-al-triplo-cioccolato-senza-uova-e-senza-burro/">Biscotti al Triplo Cioccolato (senza uova e senza burro)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I Biscotti al Triplo Cioccolato sono dei dolcetti golosi, morbidi e leggeri, velocissimi da preparare e grazie alla presenza del cioccolato ricordano il sapore, la consistenza e l&#8217;aspetto dei brownies. Sono realizzati con una frolla senza uova e senza burro, dalla consistenza morbida e tenera al morso, questi biscotti sono ottimi per tutte le occasioni: per la colazione o la merenda dei più piccoli, per un momento di dolcezza durante la giornata o per l&#8217;ora del té.</p>
<ul>
<li>200 gr di farina ’00</li>
<li>30 gr di cacao amaro</li>
<li>60 ml di olio di semi</li>
<li>100 gr di cioccolato al latte</li>
<li>100 ml di acqua calda</li>
<li>80 gr di zucchero di canna oppure classico</li>
<li>1 cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li>
<li>80 gr di gocce di cioccolato fondente</li>
<li>sale qb</li>
</ul>
<blockquote><p>Se volete una versione anche senza latte, basta utilizzare il cioccolato fondente al posto di quello al latte (io ho riciclato un po&#8217; di uovo di Pasqua!</p></blockquote>
<p>Miscelate in una ciotola la farina, il cacao, lo zucchero, il lievito per dolci e un pizzico di sale. Aggiungete le gocce di cioccolato e mescolate bene il tutto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8770" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5994480164651777430.jpg" alt="" width="999" height="951" /></p>
<p>A parte, sciogliete il cioccolato al latte e mescolate con l’olio, poi scaldate l’acqua qualche minuto e versate tutto nella ciotola del cioccolato.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8771" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5994480164651777432.jpg" alt="" width="807" height="798" /></p>
<p>Poi versate le farine nel cioccolato, mescolate con una frusta e aspettate che il composto si raffreddi e si rapprendi a temperatura ambiente; dovrete ottenere un composto umido ma non appiccicoso.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8772" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5994480164651777431.jpg" alt="" width="969" height="951" /></p>
<p>Prelevate delle palline di composto con le mani o con lo strumento per le palline del gelato e adagiatele su 2 teglie forno precedentemente rivestite con la carta forno.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8776" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5994480164651777433.jpg" alt="" width="960" height="1280" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Infornate i biscotti al doppio cioccolato in forno statico preriscaldato a 180° per 10 minuti. Fateli poi raffreddare a temperatura ambiente prima di gustarli.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8774" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5994480164651777428-1.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8775" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5994480164651777429.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-al-triplo-cioccolato-senza-uova-e-senza-burro/">Biscotti al Triplo Cioccolato (senza uova e senza burro)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/biscotti-al-triplo-cioccolato-senza-uova-e-senza-burro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Magie di Sfoglia (Ricette per Aperitivo)</title>
		<link>/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/</link>
					<comments>/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 07:20:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8746</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Magie di Sfoglia sono sfiziosi stuzzichini per aperitivo, finger foods golosi, veloci e facili! Si realizzano con rotoli di pasta sfoglia rettangolare e rotonda, farciti al centro con con salsa di pomodoro, verdure, formaggi, affettati&#8230;con quello che volete! Questi stuzzichini possono essere quadrati, rotolini o piccoli croissant e sono ideali per aperitivo, apericena, buffet, feste e merende! Preparate le magie di sfoglia quando avete bisogno di un antipasto facile e veloce da realizzare anche all’ultimo minuto, oppure per occasioni speciali come il Natale o la Pasqua in famiglia, magari insieme ad un bicchiere di Prosecco fresco! Buonissimi freddi e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/">Magie di Sfoglia (Ricette per Aperitivo)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Le Magie di Sfoglia sono sfiziosi stuzzichini per aperitivo, finger foods golosi, veloci e facili! Si realizzano con rotoli di pasta sfoglia rettangolare e rotonda, farciti al centro con con salsa di pomodoro, verdure, formaggi, affettati&#8230;con quello che volete! Questi stuzzichini possono essere quadrati, rotolini o piccoli croissant e sono ideali per aperitivo, apericena, buffet, feste e merende! Preparate le magie di sfoglia quando avete bisogno di un antipasto facile e veloce da realizzare anche all’ultimo minuto, oppure per occasioni speciali come il Natale o la Pasqua in famiglia, magari insieme ad un bicchiere di Prosecco fresco! Buonissimi freddi e anche il giorno seguente, potete anche imbustarli e trasportarli in spiaggia o per gite fuori porta!</p>
<p>Ingredienti per i <strong>Croissant Salati</strong></p>
<ul>
<li>1 rotolo di pasta sfoglia rotonda</li>
<li>una confezione di formaggio tipo philadelphia</li>
<li>una confezione di speck</li>
<li>semi di sesamo</li>
<li>latte o tuorlo d&#8217;uovo</li>
</ul>
<p>Ingredienti per le <strong>Pizzette</strong></p>
<ul>
<li>1 rotolo di pasta sfoglia rettangolare</li>
<li>4/5 cucchiai di sugo di pomodoro</li>
<li>un cucchiaino di olio</li>
<li>un cucchiaino di concentrato di pomodoro</li>
<li>sale e pepe</li>
<li>mezzo cucchiaino di zucchero</li>
<li>origano</li>
</ul>
<p>Ingredienti per gli <strong>Stuzzichini</strong> ai carciofi e prosciutto</p>
<ul>
<li>2 rotoli di pasta sfoglia rettangolare</li>
<li>200 gr di carciofini sott&#8217;olio sgocciolati</li>
<li>un cucchiaio di olio di oliva</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>una confezione di prosciutto cotto</li>
<li>latte o tuorlo d&#8217;uovo</li>
</ul>
<p>Ingredienti per i Rotolini ai Wurstel</p>
<ul>
<li>1 rotolo di pasta sfoglia rotonda</li>
<li>semi di sesamo</li>
<li>tuorlo o latte</li>
<li>2 confezioni di <span class="name">wurstel</span></li>
</ul>
<p>Per realizzare i <strong>Cornetti salati</strong> srotolate la pasta sfoglia e stendetela nella sua carta da forno, poi dividetela in quattro parti, poi ognuna in tre parti, per realizzare dodici spicchi. Distribuite su tutti gli spicchi un cucchiaino di philadelphia, e aggiungete una fetta di speck (io ho tolto la parte più grassa).</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411052/#main'><img width="118" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411052.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411039/#main'><img width="119" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411039.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411061/#main'><img width="124" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411061.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Richiudete i cornetti salati partendo dalla base: arrotolatelo su se stesso fino ad arrivare alla punta del triangolo. Adagiate i croissant salati appena realizzati in una teglia foderata con carta da forno; pennellate la superficie con il tuorlo d’uovo o del latte e spolverate con pochi semi di sesamo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8749" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411042.jpg" alt="" width="1242" height="939" /></p>
<p>Cuocete i vostri Croissant salati in forno statico a 200° per 15-18 minuti, poi sfornate e lasciate intiepidire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8750" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411057.jpg" alt="" width="1272" height="846" /></p>
<p>Per realizzare le <strong>Pizzette </strong>preparate il sugo di pomodoro scaldando l&#8217;olio, il sugo, il concentrato, sale e zucchero per qualche minuto, poi lasciate raffreddare</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8752" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411045.jpg" alt="" width="933" height="834" /></p>
<p>Srotolate direttamente in teglia un rotolo di pasta sfoglia rettangolare, tagliate con un coltello lungo strisce verticali e poi orizzontali per ricavare dei quadrati di 5 cm circa; al centro mettete un cucchiaino di sugo di pomodoro, poi richiudete due angoli al centro e aggiungete l&#8217;origano.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411050/#main'><img width="112" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411050.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411046/#main'><img width="122" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411046.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Cuocete in forno statico a 200° per 12-15 minuti, poi sfornate e lasciate intiepidire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8755" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411048.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Per realizzare gli <strong>Stuzzichini</strong> ai carciofi e prosciutto preparate prima la crema ai carciofi frullando i carciofini scolati insieme all&#8217; olio e al sale, fino ad ottenere una crema liscia.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8756" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411049.jpg" alt="" width="909" height="867" /></p>
<p>Srotolate il primo rotolo di pasta sfoglia, aggiungete la crema i carciofi perfettamente su tutta la superficie, aggiungete le fette di prosciutto cotto ben distribuite e il secondo strato di pasta sfoglia. Con un coltello ben affilato intagliate una griglia prima tutte strisce verticali, poi tutte orizzontali, in modo da ricavare dei quadretti.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411047/#main'><img width="124" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411047.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411041/#main'><img width="121" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411041.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411044/#main'><img width="122" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411044.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Infornate gli stuzzichini nella parte media del forno statico preriscaldato a 200° e lasciate cuocere per circa 15 minuti, poi sfornate e lasciate intiepidire fuori dalla teglia e servite.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411040/#main'><img width="122" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411040.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411059/#main'><img width="116" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411059.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p><img class="alignnone size-full wp-image-8762" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411060.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Per realizzare i <strong>Rotolini ai wurstel </strong>stendete la parta sfoglia rotonda e tagliatela in 12 striscioline; tagliate ogni wurstel in 4 pezzetti e arrotolate ogni pezzetto di wurstel in una striscia facendo quasi un doppio giro.  Sistemate i rotoloni su una teglia con carta da forno, spennellateli con il tuorlo o il latte e cuocete in forno preriscaldato a 200° per 12-15 minuti circa fino a quando la pasta non si sarà dorata.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411051/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411051.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411062/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411062.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p><img class="alignnone size-full wp-image-8765" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411055.jpg" alt="" width="1052" height="942" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote><p>Golose varianti per il ripieno dei Croissant, delle Pizzette o degli Stuzzichini: potete utilizzare prosciutto cotto, salame, speck, crudo, oppure altri salumi a scelta; al posto di philadelphia e carciofi potete spalmare del pomodoro e grana, patè di olive, pesto alla genovese, pasta di acciunghe, tonno e maionese, pesto e ricotta, ricotta e grana oppure aggiungere alle basi rosse e bianche salumi, formaggi come fontina o edamer e verdure a scelta! Potete preparare le pizzete con ricotta, mozzarella o altri formaggi..insomma davvero quello che preferite!</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/">Magie di Sfoglia (Ricette per Aperitivo)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tiramisu alla Nutella (Senza Uova, Seconda Versione!)</title>
		<link>/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/</link>
					<comments>/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8738</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Tiramisu alla Nutella è una golosa, semplice e veloce variante senza uova del classico Tiramisù; perfetta per l’estate, ideale come dessert di fine pasto per pranzi, cene, compleanni, ma anche per una gustosa merenda! Adatto ai bambini e a chi non può mangiare le uova crude, questo dolce piace davvero a tutti! Dosi per 6/8 persone 300 gr di savoiardi 80 gr circa di caffè espresso freddo 500 gr di mascarpone 200 gr di panna liquida fresca fredda di frigo 2 cucchiai di zucchero 200 gr di Nutella 2 cucchiai di zucchero 2 cucchiai di cacao amaro Prima di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/">Tiramisu alla Nutella (Senza Uova, Seconda Versione!)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<table class="table">
<tbody>
<tr>
<th></th>
</tr>
<tr>
<td>Il Tiramisu alla Nutella è una golosa, semplice e veloce variante senza uova del classico Tiramisù; perfetta per l’estate, ideale come dessert di fine pasto per pranzi, cene, compleanni, ma anche per una gustosa merenda! Adatto ai bambini e a chi non può mangiare le uova crude, questo dolce piace davvero a tutti!</p>
<p>Dosi per 6/8 persone</p>
<ul>
<li>300 gr di savoiardi</li>
<li>80 gr circa di caffè espresso freddo</li>
<li>500 gr di mascarpone</li>
<li>200 gr di panna liquida fresca fredda di frigo</li>
<li>2 cucchiai di zucchero</li>
<li>200 gr di Nutella</li>
<li>2 cucchiai di zucchero</li>
<li>2 cucchiai di cacao amaro</li>
</ul>
<p>Prima di tutto preparate il caffè della moka (almeno 3 moke da due persone!) e fatelo raffreddare all&#8217;interno di una ciotola di vetro.</p>
<p>Preparate la crema al mascarpone e Nutella: lavorate con lo sbattitore elettrico, in una ciotola il mascarpone con lo zucchero fino ad ottenere una crema; montate anche la panna fresca.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8740" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5958763092064188186.jpg" alt="" width="1005" height="960" /></p>
<p>Aggiungete la Nutella al mascarpone e lavorate fino ad ottenere una crema liscia, aggiungete la panna montata e amalgamate il tutto fino ad ottenere una crema liscia ed omogenea.</p>

<a href='/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/photo5958763092064188188/#main'><img width="93" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5958763092064188188.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/photo5958763092064188187/#main'><img width="97" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5958763092064188187.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/photo5958763092064188185/#main'><img width="97" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5958763092064188185.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Coprite una pirofila con un primo strato di crema, poi bagnare i savoiardi nel caffè e disponete il primo strato. Ricoprite i savoiardi inzuppati con uno strato di crema al mascarpone e livellate il più possibile; poi proseguite ricoprendo con un altro strato di savoiardi inzuppati nel caffè e con uno strato di crema al mascarpone.</p>

<a href='/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/photo5958763092064188184/#main'><img width="118" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5958763092064188184.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/photo5958763092064188189/#main'><img width="121" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5958763092064188189.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>In ultimo, ricoprite il tiramisù con la restante crema e livellate il più possibile, coprite infine con cacao amaro; riponete il tiramisù alla Nutella in frigo per qualche ora prima di portarlo in tavola.</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/">Tiramisu alla Nutella (Senza Uova, Seconda Versione!)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tiramisu-alla-nutella-senza-uova-seconda-versione/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
