{"id":5816,"date":"2020-08-01T10:53:15","date_gmt":"2020-08-01T10:53:15","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucina.com\/?p=5816"},"modified":"2020-08-01T10:53:17","modified_gmt":"2020-08-01T10:53:17","slug":"torta-saint-honore","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucina.com\/torta-saint-honore\/","title":{"rendered":"Torta Saint Honor\u00e9"},"content":{"rendered":"\n<p>La Torta Saint Honor\u00e9 \u00e8 una torta golosa, elegante e molto scenografica, originaria della pasticceria francese ma famosa in tutto il mondo. Si tratta di una torta preparata con soffice pan di Spagna, farcito con crema bianca e al cioccolato, con all&#8217;interno un disco di pasta sfoglia, e decorata in superficie con dei bign\u00e8 ripieni di crema. Esistono molte versione di questa Torta, perfetta per le grandi occasioni, e prepararla \u00e8 abbastanza laborioso; il modo di rendere pi\u00f9 semplice la sua preparazione \u00e8 utilizzando, ad esempio, dei bign\u00e8 pronti. In ogni caso vi consiglio di prendervi per tempo e preparare in anticipo, magari il giorno prima, il pan di Spagna, i bign\u00e9 e le creme, per poi solamente assemblarla. Seguite la mia ricetta, rispettate i tempi e realizzerete un dolce davvero sontuoso, con cui stupirete i vostri ospiti!<\/p>\n\n\n\n<p>Per il Pan di Spagna<\/p>\n\n\n\n<ul><li>5 Uova medie, a temperatura ambiente<\/li><li>150 gr di Zucchero<\/li><li>una bustina di vanillina o una fiala di aroma di vaniglia<\/li><li>80 gr di Farina 00<\/li><li>80 gr di Fecola di patate<\/li><li>1 pizzico di sale fino<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Per la pasta Choux (circa 20 bign\u00e8)<\/p>\n\n\n\n<ul><li>125 ml di acqua<\/li><li>60 gr di farina \u201900<\/li><li>80 gr di burro<\/li><li>1\/2 cucchiaino raso di sale<\/li><li>2 uova <\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Per le Creme (classica e al Cioccolato) <\/p>\n\n\n\n<ul><li>400 gr di latte intero fresco<\/li><li>600 gr di panna liquida fresca (100 ml per la crema + 500 ml da aggiungere dopo)<\/li><li>50 gr di zucchero a velo<\/li><li>4 tuorli medi freschissimi<\/li><li>150 gr di zucchero semolato<\/li><li>30 gr di farina \u201900<\/li><li>20 gr di fecola di patate<\/li><li>semi di una bacca di vaniglia (o una bustina di vanillina)<\/li><li>80 gr di cioccolato fondente tagliato a pezzi<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Per la Bagna<\/p>\n\n\n\n<ul><li>80 gr di acqua<\/li><li>40 gr di zucchero<\/li><li>1 bicchierino di rum (o altro liquore a piacere)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>altri ingredienti<\/p>\n\n\n\n<ul><li>una confezione di pasta sfoglia <\/li><li>topping al caramello (facoltativo)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Iniziate il giorno prima con la <strong>preparazione del Pan di Spagna<\/strong>: mettete le uova in una ciotola capiente insieme all\u2019 aroma di vaniglia, e al pizzico di sale. Lavorate il composto per circa 10 minuti in totale, aggiungendo lo zucchero poco per volta in modo da favorirne l\u2019assorbimento.<\/p>\n\n\n\n<p>Nel frattempo foderate la base di uno <em>stampo da 24 cm<\/em> con la carta forno e imburrate e infarinate i bordi.<\/p>\n\n\n\n<p>Non appena il composto di uova e zucchero sar\u00e0 diventato chiaro, gonfio e spumoso aggiungete farina e fecola setacciate e amalgamate il tutto con una frusta a mano o con una spatola, facendo dei movimenti dal basso verso l\u2019alto, con molta delicatezza in modo da non smontare il composto.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"804\" height=\"748\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609985.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5837\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Cuocete in <strong>forno statico ben caldo a 175\u00b0 nella parte media per 35 minuti<\/strong> (fate la prova dello stecchino) senza mai aprire il forno.<\/p>\n\n\n\n<p>Sfornate, lasciate intiepidire 20 minuti nella tortiera, poi trasferite su una gratella e lasciate raffreddare completamente (ancora meglio se lo mettete in frigo tutta la notte) prima di utilizzarlo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"842\" height=\"854\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609988.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5838\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5838#main\" class=\"wp-image-5838\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"892\" height=\"682\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609984.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5839\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609984.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5839#main\" class=\"wp-image-5839\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Nel frattempo, se non li prendete gi\u00e0 pronti, potete preparare la <strong>pasta Choux<\/strong> per i bign\u00e9: in un pentolino versate l&#8217;acqua, il burro a pezzi e il sale, portate a bollore; aggiungete quindi la farina in un sol colpo, abbassate e mescolate con un cucchiaio di legno fino ad ottenere un impasto denso, morbido e compatto (non preoccupatevi se subito vedete i grumi, entro pochi secondi l&#8217;impasto si compatter\u00e0).<\/p>\n\n\n\n<p>Trasferite l&#8217;impasto cos\u00ec ottenuto in una ciotola, mescolate e lasciate raffreddare qualche minuto, poi aggiungete un uovo alla volta, mescolando sempre con il cucchiaio di legno per incorporarlo.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"860\" height=\"710\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575275.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5792\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575275.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/profiteroles-al-cioccolato\/photo5834458513655575275\/#main\" class=\"wp-image-5792\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"872\" height=\"882\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575283.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5795\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575283.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/profiteroles-al-cioccolato\/photo5834458513655575283\/#main\" class=\"wp-image-5795\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Quando l&#8217;uovo sar\u00e0 completamente assorbito aggiungete il successivo e mescolate fino a ottenere un impasto liscio e consistente.<\/p>\n\n\n\n<p>Trasferite il composto all&#8217;interno di una sacca da pasticcere, dotata di bocchetta liscia, e formate dei mucchietti di pasta grandi quanto una noce, distanziati almeno 3 cm tra loro, posizionandoli sopra una teglia ricoperta di carta da forno.<\/p>\n\n\n\n<p>Con un cucchiaio (o con il dito indice) bagnato schiacciate leggermente la superficie delle palline in modo da smorzare la punta dei bign\u00e8.<\/p>\n\n\n\n<p>Cuocete i vostri bign\u00e8 in <strong>forno statico preriscaldato a 200\u00b0 per 25 minuti<\/strong>, senza aprire il forno in cottura, poi lasciateli raffreddare completamente prima di utilizzarli. Per questa ricetta ne utilizzerete circa 14.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1280\" height=\"960\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575261.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5797\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/profiteroles-al-cioccolato\/photo5834458513655575261\/#main\" class=\"wp-image-5797\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1158\" height=\"858\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575280.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5799\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/profiteroles-al-cioccolato\/photo5834458513655575280\/#main\" class=\"wp-image-5799\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1214\" height=\"692\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609987.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5840\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609987.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5840#main\" class=\"wp-image-5840\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Cuocete quindi la <strong>pasta sfoglia<\/strong>:  stendetela e con l&#8217;aiuto di una forchetta bucherellatela tutta in modo da non farla gonfiare troppo in cottura, poi trasferitela su una teglia da forno ricoperta di carta forno e cuocete <strong>in forno statico preriscaldato a 180\u00b0 per 20 minuti.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1164\" height=\"882\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609994.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5842\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5842#main\" class=\"wp-image-5842\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1053\" height=\"789\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609995.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5843\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5843#main\" class=\"wp-image-5843\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Quando la sfoglia \u00e8 pronta, ritagliatela utilizzando la teglia usata per il pan di spagna e ricavando un disco. Sbriciolate gli avanzi di sfoglia che serviranno in seguito per decorare la torta.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1209\" height=\"666\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609996-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5847\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Il giorno dopo (meglio alla mattina cosi la torta avr\u00e0 il tempo di riposare in frigo!) potete preparate le <strong>Creme<\/strong>: iniziate scaldando il latte e 100 gr di panna in una pentola.<\/p>\n\n\n\n<p>A parte mettete i tuorli con lo zucchero semolato e i semi della bacca di vaniglia in una ciotola capiente e montate con delle fruste elettriche per ottenere un composto chiaro, spumoso e gonfio. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1062\" height=\"932\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610006.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5849\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5849#main\" class=\"wp-image-5849\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"902\" height=\"828\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610001.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5850\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610001.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5850#main\" class=\"wp-image-5850\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Aggiungete al composto farina e fecola setacciate, amalgamate con le fruste elettriche.<\/p>\n\n\n\n<p>Quando panna e latte iniziano a bollire, abbassate il fuoco al minimo e versate velocemente uova, zucchero e farine.<\/p>\n\n\n\n<p>Girate con frusta a mano velocemente e spegnete subito dal fuoco: in pochissimi secondi la crema \u00e8 pronta. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1044\" height=\"798\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609997.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5851\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>A questo punto trasferite met\u00e0 della crema in una terrina, mentre aggiungete il cioccolato precedentemente spezzettato alla crema ancora nella pentola e girate velocemente con la frusta, affinch\u00e9 si sciolga completamente. Versate anche la crema al cioccolato in una terrina e lasciate raffreddare completamente le due creme.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1059\" height=\"942\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610003.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5852\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5852#main\" class=\"wp-image-5852\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1280\" height=\"873\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610004.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5853\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610004.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5853#main\" class=\"wp-image-5853\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>A parte montate sempre con le fruste elettriche i 500 ml di panna insieme allo zucchero a velo; conservatene met\u00e0 in frigo (servir\u00e0 per assemblare la torta) l&#8217;altra met\u00e0 dividetela nelle due creme preparate in precedenza. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1278\" height=\"891\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610000.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5854\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Incorporate la panna alle creme con lo sbattitore elettrico e conservatele in frigorifero.<\/p>\n\n\n\n<p>Preparate <strong>la Bagna<\/strong>: mettete in un pentolino l\u2019acqua, il rum e lo zucchero. Lasciate sul fuoco fino a che lo zucchero non sar\u00e0 completamente sciolto, quindi fate raffreddare completamente.<\/p>\n\n\n\n<p>Potete ora <strong>Assemblare il Dolce<\/strong>: Riprendete il pan di Spagna e tagliatelo a met\u00e0 con un coltello ben affilato, in modo da ottenere 2 strati. Mettete il primo disco direttamente nel piatto da portata e, con un cucchiaio, inumiditelo con met\u00e0 della bagna al rum.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1056\" height=\"951\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609998.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5855\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Stendiamo met\u00e0 della crema al cioccolato (l&#8217;altra met\u00e0 servir\u00e0 per la decorazione finale). Appoggiamo il disco di pasta sfoglia e spalmiamo sopra la crema bianca (tenendone da parte un po&#8217; per farcire i bign\u00e9). <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1052\" height=\"952\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610002.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5856\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Ricoprite tutto con l&#8217;altro disco di pan di spagna e inumidite di nuovo con la bagna. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"926\" height=\"936\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610009.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5857\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Ricoprite tutta la torta, compresi i bordi, con la panna montata che avete conservato in frigorifero e ricoprite i bordi della torta con le briciole di pasta sfoglia preparate in precedenza. Riponete in frigo la torta.<\/p>\n\n\n\n<p>Trasferite la crema pasticcera bianca in una sacca da pasticcere con il foro piccolo e farcite i bign\u00e9, praticando un foro sulla base o sul lato. A piacere potete decorare i bign\u00e9 con il topping al caramello.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1280\" height=\"960\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo5834458513655575267.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5801\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p> Riprendete la torta e ponete i bign\u00e8 farciti su tutta la superficie, mettete la crema al cioccolato tenuta da parte all&#8217; interno di una sacca da pasticcere con bocchetta a goccia e decorate tra un bign\u00e9 e l&#8217;altro. Ponete la torta Saint Honor\u00e8 in frigorifero per almeno due ore prima di servirla.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"882\" height=\"836\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610005.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5860\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5860#main\" class=\"wp-image-5860\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"990\" height=\"924\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456609999.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5861\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5861#main\" class=\"wp-image-5861\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"966\" height=\"946\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610007-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5862\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/photo5848345053456610007-1.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=5862#main\" class=\"wp-image-5862\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Torta Saint Honor\u00e9 \u00e8 una torta golosa, elegante e molto scenografica, originaria della pasticceria francese ma famosa in tutto il mondo. Si tratta di una torta preparata con soffice pan di Spagna, farcito con crema bianca e al cioccolato, con all&#8217;interno un disco di pasta sfoglia, e decorata in superficie con dei bign\u00e8 ripieni di crema. Esistono molte versione di questa Torta, perfetta per le grandi occasioni, e prepararla \u00e8 abbastanza laborioso; il modo di rendere pi\u00f9 semplice la sua preparazione \u00e8 utilizzando, ad esempio, dei bign\u00e8 pronti. In ogni caso vi consiglio di prendervi per tempo e preparare&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5859,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5816"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5816"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5816\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5859"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5816"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5816"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5816"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}