{"id":6537,"date":"2020-11-14T15:17:35","date_gmt":"2020-11-14T15:17:35","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?p=6537"},"modified":"2020-11-14T15:17:36","modified_gmt":"2020-11-14T15:17:36","slug":"ragu-di-carne-bianco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/ragu-di-carne-bianco\/","title":{"rendered":"Rag\u00f9 di Carne Bianco"},"content":{"rendered":"\n<p>Il Rag\u00f9 di carne bianco \u00e8 un sugo saporito e profumato, variante senza pomodoro del <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/ragu-di-carne\/\" data-type=\"post\" data-id=\"443\">classico rag\u00f9<\/a>, a base di carne macinata, brodo, un soffritto di verdure e aromi. Questo sugo viene cotto lentamente, sprigionando tutti i suoi aromi, ed \u00e8 ideale per condire la pasta\u00a0in bianco, come la pasta di grano, all\u2019uovo, gnocchetti o anche semplicemente accompagnato con pane tostato o crostini. Preparate il rag\u00f9 di carne per il pranzo della domenica, anche i bambini l\u2019adoreranno! <\/p>\n\n\n\n<ul><li>350 gr di macinato di maiale (io ho utilizzato del Tastasal, in alternativa potete utilizzare la stessa quantit\u00e0 di salsiccia fresca, privata del budello e tritata)<\/li><li>350 gr di macinato di manzo<\/li><li>450 ml di brodo di carne ( o acqua con un cucchiaio di dado granulare di carne)<\/li><li>una carota<\/li><li>una cipolla<\/li><li>30 gr di olio di oliva<\/li><li>sale e pepe q.b.<\/li><li>noce moscata q.b.<\/li><li>rosmarino q.b.<\/li><li>5 bacche di ginepro<\/li><li>un bicchiere di vino rosso<\/li><li>una foglia di alloro<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>In un tegame capiente scaldate l\u2019olio, aggiungete la carota e la cipolla tritate finemente e mescolate con una spatola; lasciate cuocere qualche minuto a fuoco basso.<\/p>\n\n\n\n<p>Aggiungete i due tipi di carne, alzate la fiamma, mescolate bene e cuocete tutto per qualche minuto; aggiungete sale, pepe, noce moscata e le bacche di ginepro, sfumate con il vino e lasciate evaporare. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"942\" height=\"728\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560696.jpg\" alt=\"\" data-id=\"6548\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=6548#main\" class=\"wp-image-6548\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"746\" height=\"598\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560697.jpg\" alt=\"\" data-id=\"6549\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560697.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=6549#main\" class=\"wp-image-6549\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Aggiungete quindi il brodo di carne, unite la foglia di alloro e il rosmarino e lasciare cuocere a fuoco lento, con il coperchio, per almeno due ore, il tempo che tutti i profumi si amalgamino tra loro. Gli ultimi minuti, lasciate rapprendere su fuoco senza coperchio in modo da rendere il rag\u00f9 cremoso e denso al punto giusto. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"822\" height=\"660\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560699.jpg\" alt=\"\" data-id=\"6551\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560699.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=6551#main\" class=\"wp-image-6551\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"732\" height=\"596\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560693.jpg\" alt=\"\" data-id=\"6550\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=6550#main\" class=\"wp-image-6550\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Utilizzate il rag\u00f9 bianco per condire la vostra pasta preferita!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1084\" height=\"914\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560698.jpg\" alt=\"\" data-id=\"6553\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=6553#main\" class=\"wp-image-6553\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1280\" height=\"960\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560694.jpg\" alt=\"\" data-id=\"6554\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/photo5872770979145560694.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=6554#main\" class=\"wp-image-6554\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il Rag\u00f9 di carne bianco \u00e8 un sugo saporito e profumato, variante senza pomodoro del classico rag\u00f9, a base di carne macinata, brodo, un soffritto di verdure e aromi. Questo sugo viene cotto lentamente, sprigionando tutti i suoi aromi, ed \u00e8 ideale per condire la pasta\u00a0in bianco, come la pasta di grano, all\u2019uovo, gnocchetti o anche semplicemente accompagnato con pane tostato o crostini. Preparate il rag\u00f9 di carne per il pranzo della domenica, anche i bambini l\u2019adoreranno! 350 gr di macinato di maiale (io ho utilizzato del Tastasal, in alternativa potete utilizzare la stessa quantit\u00e0 di salsiccia fresca, privata del&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6546,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[15],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6537"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6537\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6546"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6537"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6537"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}