<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Scuola di cucina e Ricette base Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/scuola-di-cucina/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 14:21:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Scuola di cucina e Ricette base Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Salsa Cocktail (Salsa Rosa)</title>
		<link>/salsa-cocktail-salsa-rosa/</link>
					<comments>/salsa-cocktail-salsa-rosa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Dec 2021 14:21:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8421</guid>

					<description><![CDATA[<p>La salsa cocktail, detta anche salsa rosa, è una salsa molto gustosa dal sapore delicato e leggero, velocissima e semplice da preparare, a base di maionese, ketchup e il cognac o brandy, a cui vengono poi aggiunti senape, salsa Worcestershire e, in alcuni casi, anche della panna fresca da cucina o yogurt. La salsa rosa è l&#8217;ideale per accompagnare pietanze di pesce e crostacei, in particolare viene utilizzata per la preparazione del cocktail di gamberi. Potete utilizzare questa saporita salsa per creare antipasti sfiziosi, o arricchire di gusto anche sandwich e panini. Dosi per 4 persone: 300 gr di Maionese 80&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-cocktail-salsa-rosa/">Salsa Cocktail (Salsa Rosa)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La<strong> </strong>salsa cocktail, detta anche salsa rosa, è una salsa molto gustosa dal sapore delicato e leggero, velocissima e semplice da preparare, a base di maionese, ketchup e il cognac o brandy, a cui vengono poi aggiunti senape, salsa Worcestershire e, in alcuni casi, anche della panna fresca da cucina o yogurt. La salsa rosa è l&#8217;ideale per accompagnare pietanze di pesce e crostacei, in particolare viene utilizzata per la preparazione del <a href="/cocktail-di-gamberi/">cocktail di gamberi</a>. Potete utilizzare questa saporita salsa per creare antipasti sfiziosi, o arricchire di gusto anche sandwich e panini.</p>



<p>Dosi per 4 persone:</p>



<ul><li>300 gr di <a href="/maionese-fatta-in-casa/">Maionese</a></li><li>80 gr di Ketchup</li><li>1 cucchiaio di Salsa Worcestershire</li><li>1 cucchiaio di Cognac o Brandy o 2 di vino bianco</li><li>1 cucchiaino di Senape (facoltativo)</li></ul>



<p>Prima di tutto preparate la maionese fatta in casa seguendo <a href="/maionese-fatta-in-casa/">questa ricetta</a>, oppure compratela già fatta! </p>



<p>Mettete la maionese in una ciotola e unite il ketchup, il cognac o brandy o vino e la salsa worcestershire<strong> </strong>e mescolate bene con un cucchiaio in modo che si formi una salsa omogenea.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="882" height="843" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5942787763638220030.jpg" alt="" data-id="8429" data-link="/?attachment_id=8429#main" class="wp-image-8429"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="900" height="873" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5942787763638220031-1.jpg" alt="" data-id="8430" data-link="/?attachment_id=8430#main" class="wp-image-8430"/></figure></li></ul></figure>



<p>A questo punto la vostra salsa cocktail è già pronta per essere utilizzata; potete metterla nelle ciotoline insieme a gamberi sbollentati o come accompagnamento a secondo di pesce.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="960" height="1071" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5942787763638220032.jpg" alt="" class="wp-image-8431"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Se volete preparare la salsa rosa con panna fresca da cucina, ecco come fare: montate leggermente la panna in una ciotola. In un&#8217;altra terrina mescolate tutti gli altri ingredienti, come da ricetta, e unite la panna al composto. Per una preparazione più leggera potete sostitutire la panna con lo yogurt magro o lo yogurt greco, eliminando la senape.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-cocktail-salsa-rosa/">Salsa Cocktail (Salsa Rosa)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-cocktail-salsa-rosa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Omelette Perfetta</title>
		<link>/omelette-perfetta/</link>
					<comments>/omelette-perfetta/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 20:27:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7970</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Omelette sono un piatto tipico della cucina francese a base di uova, frittatine morbide simili alle Crepes ma di diversa composizione di ingredienti; con una caratteristica: vengono cotte in padella solo da un lato, poi piegate a mezzaluna. Le omelette possono essere dolci o salate, farcite con affettati misti, verdure o formaggi, oppure con marmellata e Nutella per la versione dolce. Ottime sia a colazione che per una cena veloce, originale e leggera!   Dosi per una omelette grande o due omelette: 4 uova 60 ml di latte intero sale q.b. un filo di olio per la cottura Per&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/omelette-perfetta/">Omelette Perfetta</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Omelette sono un piatto tipico della cucina francese a base di uova, frittatine morbide simili alle <a href="/crepes-dolci/">Crepes</a> ma di diversa composizione di ingredienti; con una caratteristica: vengono cotte in padella solo da un lato, poi piegate a mezzaluna. Le omelette possono essere dolci o salate, farcite con affettati misti, verdure o formaggi, oppure con marmellata e Nutella per la versione dolce. Ottime sia a colazione che per una cena veloce, originale e leggera!  </p>



<p>Dosi per una omelette grande o due omelette: </p>



<ul><li>4 uova </li><li>60 ml di latte intero</li><li>sale q.b.</li><li>un filo di olio per la cottura</li></ul>



<p>Per preparare le omelette come prima cosa rompete le uova in una ciotola, aggiungete il latte e un pizzico di sale. Sbattete le uova utilizzando una frusta fino a amalgamarle completamente con il latte. </p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="933" height="915" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713269.jpg" alt="" data-id="7978" data-link="/?attachment_id=7978#main" class="wp-image-7978"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="994" height="938" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713270.jpg" alt="" data-id="7979" data-link="/?attachment_id=7979#main" class="wp-image-7979"/></figure></li></ul></figure>



<p>Scaldate un tegame (da 20 cm di diametro se ne fate due, o più grande per una unica) sul fuoco e aggiungete un filo d&#8217;olio extravergine d&#8217;oliva, poi girate la padella per distribuirlo su tutta la superficie; versate il composto di uova all&#8217;interno e cuocete l&#8217;omelette a fiamma lenta: non appena inizierà a rapprendersi sui bordi (dopo un minuto) coprite con un coperchio. </p>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1004" height="906" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713274.jpg" alt="" data-id="7980" data-link="/?attachment_id=7980#main" class="wp-image-7980"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="924" height="828" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713271.jpg" alt="" data-id="7981" data-link="/?attachment_id=7981#main" class="wp-image-7981"/></figure></li></ul></figure>



<p>Roteate la padella delicatamente per evitare che l&#8217;omelette resti sullo stesso punto per troppo tempo.; non appena l&#8217;omelette sarà morbida in superficie (dopo circa 2 minuti) ripiegate l&#8217;omelette con una paletta antiaderente a mezzaluna, attendete pochi secondi ancora in padella e servite la vostra omelette ben calda. </p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1077" height="957" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713273.jpg" alt="" data-id="7982" data-link="/?attachment_id=7982#main" class="wp-image-7982"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1026" height="951" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713275.jpg" alt="" data-id="7983" data-link="/?attachment_id=7983#main" class="wp-image-7983"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>In Francia è usanza cospargere di fiocchetti di burro l&#8217;omelette quando è ancora bella calda: si scioglieranno facilmente e contribuiranno a mantenere morbida la preparazione!</p><p>Una volta pronta preparate delle deliziose omelette salate: prosciutto e formaggio, verdure di stagione al forno o in padella, philpadephia, yogurt, stracchino, insalata mista. </p><p>In alternativa potete realizzare una Omelette dolce con frutta fresca di stagione e 2 cucchiai di marmellata oppure una crema a scelta, Nutella, Burro di arachidi, una spolverata di zucchero a velo o di cocco, granella di pistacchi o nocciole.  </p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713276.jpg" alt="" class="wp-image-7984"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/omelette-perfetta/">Omelette Perfetta</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/omelette-perfetta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Astice Bollito</title>
		<link>/astice-bollito/</link>
					<comments>/astice-bollito/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Dec 2020 16:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<category><![CDATA[Secondi piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6976</guid>

					<description><![CDATA[<p>L&#8217;astice è un crostaceo molto pregiato, pescato nel mare Atlantico e in alcune zone del Mediterraneo, con cui si possono cucinare molti piatti raffinati e tante ricette dal sapore deciso: secondi piatti gustosi, grigliate di mare con i gamberoni, antipasti delicati e primi piatti da ristorante gourmet! Astice e Aragosta sono simili, ma non sono la stessa cosa: l’astice appartiene alla famiglia degli astacidei e arriva a misurare dai 30 ai 40 cm; l’aragosta rientra nell’ordine dei palinuri e in media misura dai 20 ai 40 cm. La specie dell&#8217;astice europeo si distingue da quella americana per il colore della&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/astice-bollito/">Astice Bollito</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>L&#8217;astice è un crostaceo molto pregiato, pescato nel mare Atlantico e in alcune zone del Mediterraneo, con cui si possono cucinare molti piatti raffinati e tante ricette dal sapore deciso: secondi piatti gustosi, grigliate di mare con i gamberoni, antipasti delicati e primi piatti da ristorante gourmet!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Astice e Aragosta sono simili, ma non sono la stessa cosa: l’astice appartiene alla famiglia degli <em>astacidei</em> e arriva a misurare dai 30 ai 40 cm; l’aragosta rientra nell’ordine dei <em>palinuri</em> e in media misura dai 20 ai 40 cm. La specie dell&#8217;astice europeo si distingue da quella americana per il colore della corazza che tende al blu e il ventre chiaro, mentre il secondo ha una corazza di un acceso colore rosso.</p></blockquote>



<p>In questa ricetta vi propongo l’astice bollito, un modo semplice e facile di cucinare questo crostaceo, perfetto come menu per un giorno di festa; intero da mezzo chilo se lo servite come secondo piatto, oppure mezzo se sarà un antipasto! </p>



<p>Dosi per 2/3 persone:</p>



<ul><li>3 astici </li><li>una cipolla</li><li>un gambo di sedano</li><li>un rametto di prezzemolo</li><li>una carota</li><li>una foglia di alloro </li><li>sale e pepe q.b.</li><li>olio extravergine di oliva, un cucchiaino di senape, succo di mezzo limone, prezzemolo, sale e pepe per il condimento (facoltativo)</li></ul>



<p>Per questa ricetta ho utilizzato <strong>astici surgelati</strong>, che ho fatto scongelare per alcune ore in frigorifero (anche tutta la notte), oppure potete lasciarlo in ammollo in una casseruola piena di acqua tiepida per 30 minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="836" height="888" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107905.jpg" alt="" class="wp-image-7014"/></figure>



<p>Una volta scongelato, lavatelo sotto l&#8217;acqua corrente, poi strofinate bene il carapace e la parte inferiore utilizzando uno spazzolino, per rimuovere eventuali residui di sabbia. </p>



<p>Preparate il <strong>brodo di verdure</strong> dove farete cuocere i vostri astici: in una pentola capiente aggiungete tutte le verdure, sale, pepe e prezzemolo e fate sobollire per 30/40 minuti, poi immergete gli astici e lasciateli cuocere per circa 10/12 minuti (diventeranno di un bel colore rosso acceso, dovete calcolare <em>circa 20 minuti per ogni Kg</em> di peso). Spegnete e lasciateli riposare ancora qualche minuto nell’acqua di cottura, quindi scolateli e fateli raffreddare. </p>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="772" height="794" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107906.jpg" alt="" data-id="7015" data-link="/?attachment_id=7015#main" class="wp-image-7015"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="682" height="762" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107909.jpg" alt="" data-id="7017" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107909.jpg" data-link="/?attachment_id=7017#main" class="wp-image-7017"/></figure></li></ul></figure>



<p>Potete servire gli astici interi oppure puliti: togliete quindi la testa torcendola con un colpo secco e netto (che potete utilizzare per un brodo di pesce o fumetto!); tagliate la corazza con un trinciapollo nel senso della lunghezza, partendo dalla coda ed incidendo sia la parte dell’addome sia quella della schiena ed estraete delicatamente la polpa. Rompete infine le chele con uno schiaccianoci o con un batticarne ed estraetene la carne con un una forchettina lunga e sottile.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="970" height="924" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107908.jpg" alt="" class="wp-image-7018"/></figure>



<p>Potete condire la polpa con un pinzimonio fatto con olio Evo, senape, sale, pepe, prezzemolo e succo di limone. Servite gli astici con fettine di limone e maionese o salsa rosa, o salsa bernese, avendo sempre l’accortezza di non utilizzare sapori troppo forti, per non sovrastare il gusto delicato del crostaceo.</p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1240" height="876" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107911-1.jpg" alt="" data-id="7026" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107911-1.jpg" data-link="/astice-bollito/photo6012370477261107911-1/#main" class="wp-image-7026"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107907.jpg" alt="" data-id="7019" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo6012370477261107907.jpg" data-link="/astice-bollito/photo6012370477261107907/#main" class="wp-image-7019"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/astice-bollito/">Astice Bollito</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/astice-bollito/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crepes Dolci</title>
		<link>/crepes-dolci/</link>
					<comments>/crepes-dolci/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 Dec 2020 19:07:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6645</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Crepes, simbolo della cucina francese ma preparate in tutto il mondo, sono sottili, delicate e morbide cialde, a base di uova, latte, farina. Il loro gusto neutro e versatile le rende perfette per essere farcite con ripieni vari, dolci o salati; io, da buona golosona, le ho riempite con una crema spalmabile al Pistacchio, ma voi potete scegliere marmellata, Nutella, crema pasticcera, oppure formaggi, affettati e verdure. Seguite la ricetta e in pochi minuti preparerete una merenda, colazione o un dessert di fine pasto davvero goloso! Dosi per 4 crepes grandi! 2 uova 300 ml di latte a temperatura&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/crepes-dolci/">Crepes Dolci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Crepes, simbolo della cucina francese ma preparate in tutto il mondo, sono sottili, delicate e morbide cialde, a base di uova, latte, farina. Il loro gusto neutro e versatile le rende perfette per essere farcite con ripieni vari, dolci o salati; io, da buona golosona, le ho riempite con una crema spalmabile al Pistacchio, ma voi potete scegliere marmellata, Nutella, crema pasticcera, oppure formaggi, affettati e verdure. Seguite la ricetta e in pochi minuti preparerete una merenda, colazione o un dessert di fine pasto davvero goloso! </p>



<p>Dosi per 4 crepes grandi!</p>



<ul><li>2 uova </li><li>300 ml di latte a temperatura ambiente</li><li>150 gr di farina</li><li>20 gr di burro </li><li>Nutella, Crema al Pistacchio, Crema Pasticcera a piacere</li></ul>



<p>Sbattete con una frusta a mano le uova, poi unite il latte e mescolate bene, aggiungete infine la farina setacciata e continuate a mescolare con la frusta, per evitare la formazione di grumi, fino ad ottenere un composto omogeneo liscio. </p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="876" height="864" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756076.jpg" alt="" data-id="6663" data-link="/?attachment_id=6663#main" class="wp-image-6663"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="879" height="894" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756077.jpg" alt="" data-id="6664" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756077.jpg" data-link="/?attachment_id=6664#main" class="wp-image-6664"/></figure></li></ul></figure>



<p>Scaldate una padella o la piastra per crepes con un pezzettino di burro, roteate la padella affinché il burro si diffonda, poi versate un mestolo abbondante di pastella nella padella calda, roteate in modo che l&#8217;impasto si distribuisca ovunque e lasciate cuocere un minuto a fuoco medio.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="736" height="626" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756080.jpg" alt="" class="wp-image-6665"/></figure>



<p>Con l&#8217;aiuto di una paletta girate la crepe e cuocete anche l&#8217;altro lato, poi mettetela su un piatto da portata. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="772" height="616" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756079.jpg" alt="" class="wp-image-6666"/></figure>



<p>Per cuocere le altre, inserite un nuovo pezzettino di burro e ripetete l&#8217; operazione fino ad esaurimento dell&#8217; impasto.</p>



<p>Una volta pronte, farcite le vostre Crepes mettendo sull’intero disco un velo di crema al Pistacchio (o la farcitura che preferite!), poi richiudete a mezza luna e poi a ventaglio, e servitele ancora calde! </p>



<figure class="wp-container-16 wp-block-gallery-15 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1250" height="818" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756082.jpg" alt="" data-id="6668" data-link="/?attachment_id=6668#main" class="wp-image-6668"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1024" height="908" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756081.jpg" alt="" data-id="6669" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5935913565401756081.jpg" data-link="/?attachment_id=6669#main" class="wp-image-6669"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Potete conservare i dischi già cotti in frigo fino al giorno dopo; basterà scaldarli qualche secondo al microonde, farcirli e servirete alla vostra famiglia una colazione golosissima!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/crepes-dolci/">Crepes Dolci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/crepes-dolci/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Waffle (Gaufre)</title>
		<link>/waffle-gaufre/</link>
					<comments>/waffle-gaufre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 17:52:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5990</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Waffle conosciuti anche come &#8220;Gaufre&#8221;, sono&#160;cialde golose, dolci,&#160;morbide dentro e croccanti fuori, famosissime in Belgio, Francia, Germania e Scandinavia; cotte sulla tipica piastra per waffel&#160;che gli conferisce la classica&#160;struttura a reticolato o a “nido d’ape”. Queste tortine, che ricordano il gusto e la consistenza dei Pancakes, sono perfette per una colazione energetica, una merenda genuina o per una festa di compleanno originale! Dosi per 15 waffle: 400 gr di farina 380 gr di latte intero tiepido 150 gr di burro fuso e raffreddato 150 gr di zucchero 4 uova 12 gr di lievito in polvere per dolci una bustina&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/waffle-gaufre/">Waffle (Gaufre)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I Waffle conosciuti anche come &#8220;Gaufre&#8221;, sono&nbsp;cialde golose, dolci,&nbsp;morbide dentro e croccanti fuori, famosissime in Belgio, Francia, Germania e Scandinavia; cotte sulla tipica<em> piastra per waffel</em>&nbsp;che gli conferisce la classica&nbsp;struttura a reticolato o a “nido d’ape”. Queste tortine, che ricordano il gusto e la consistenza dei <a href="/pancakes/" data-type="post" data-id="1977">Pancakes</a>, sono perfette per una colazione energetica, una merenda genuina o per una festa di compleanno originale!   </p>



<p>Dosi per 15 waffle:</p>



<ul><li>400 gr di farina</li><li>380 gr di latte intero tiepido</li><li>150 gr di burro fuso e raffreddato</li><li>150 gr di zucchero </li><li>4 uova</li><li>12 gr di lievito in polvere per dolci</li><li>una bustina di vanillina</li><li>1 pizzico di sale</li></ul>



<p>Per preparare i Waffle, per prima cosa sciogliete il burro al microonde o a bagnomaria e lasciatelo raffreddare. Separate quindi gli albumi dai tuorli e montate i primi insieme al pizzico di sale, a neve con uno sbattitore elettrico, mettete da parte.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="968" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761804.jpg" alt="" class="wp-image-5999"/></figure>



<p>Riunite i tuorli con lo zucchero e la vanillina in una ciotola capiente e lavorate con le fruste di uno sbattitore elettrico, fino ad ottenere un composto gonfio e spumoso. </p>



<p>Poi aggiungete il latte a filo, continuando a lavorare ed ancora il burro fuso e raffreddato. Terminate con la farina setacciata insieme al lievito, che andrete ad aggiungere a cucchiaiate.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="891" height="870" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761805-1.jpg" alt="" class="wp-image-6001"/></figure>



<p>Aggiungete gli albumi al precedente impasto, pochi alla volta, incorporandoli mescolando delicatamente dal basso verso l&#8217;alto, per non smontarli. </p>



<figure class="wp-block-image size-large is-style-default"><img width="984" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761814.jpg" alt="" class="wp-image-6002"/></figure>



<p>Ungete con dell&#8217; olio di semi o del burro fuso la piastra per waffle fredda e tamponate le gocce con un foglio di carta da cucina; riscaldate quindi la piastra e versateci un mestolo di impasto. </p>



<p>Chiudete la piastra e lasciate cuocere i waffle, in base alle indicazioni della vostra macchina, ma comunque fin quando non risulteranno ben dorati (circa 5/6 minuti). </p>



<figure class="wp-container-18 wp-block-gallery-17 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1044" height="958" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761813.jpg" alt="" data-id="6003" data-link="/?attachment_id=6003#main" class="wp-image-6003"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1138" height="880" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761812.jpg" alt="" data-id="6004" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761812.jpg" data-link="/?attachment_id=6004#main" class="wp-image-6004"/></figure></li></ul></figure>



<p>Quando i waffle avranno assunto un bel colore dorato staccateli delicatamente dalla piastra con l&#8217;aiuto di un mestolo di legno e trasferiteli su un piatto. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761807.jpg" alt="" class="wp-image-6005"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Servite i vostri deliziosi waffle a piacere con sciroppo d’acero e cannella, panna e frutta fresca, Nutella e granella di nocciole, crema pasticcera e gocce di cioccolato o codette colorate&#8230;largo alla fantasia! </p></blockquote>



<figure class="wp-container-20 wp-block-gallery-19 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761808.jpg" alt="" data-id="6006" data-link="/?attachment_id=6006#main" class="wp-image-6006"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1040" height="922" src="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761811.jpg" alt="" data-id="6007" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/08/photo5940631015745761811.jpg" data-link="/?attachment_id=6007#main" class="wp-image-6007"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-container-22 wp-block-gallery-21 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="960" height="1019" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5942691002320007810.jpg" alt="" data-id="6009" data-link="/waffle-gaufre/photo5942691002320007810/#main" class="wp-image-6009"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="960" height="1280" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5942691002320007817.jpg" alt="" data-id="6010" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/09/photo5942691002320007817.jpg" data-link="/waffle-gaufre/photo5942691002320007817/#main" class="wp-image-6010"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/waffle-gaufre/">Waffle (Gaufre)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/waffle-gaufre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Maionese Fatta in Casa</title>
		<link>/maionese-fatta-in-casa/</link>
					<comments>/maionese-fatta-in-casa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 09:53:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5582</guid>

					<description><![CDATA[<p>La maionese è una delle preparazione base della cucina: una salsa gustosa e vellutata, a base di uova fresche, olio di semi e aceto o succo di limone, che si sposa con numerose preparazioni salate. Realizzarla in casa è davvero semplice e veloce: bastano pochi ingredienti, un frullatore ad immersione e in 3 minuti preparerete una salsa homemade, morbida, delicata e davvero versatile; perfetta per accompagnare i vostri piatti, condire pesce, carne, patate, farcire tramezzini o spalmata su un bel panino con i vostri affettati preferiti! Se amate le salse provate anche la ricetta del Ketchup fatto in casa con&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/maionese-fatta-in-casa/">Maionese Fatta in Casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La maionese è una delle preparazione base della cucina: una salsa gustosa e vellutata, a base di uova fresche, olio di semi e aceto o succo di limone, che si sposa con numerose preparazioni salate. Realizzarla in casa è davvero semplice e veloce: bastano pochi ingredienti, un frullatore ad immersione e in 3 minuti preparerete una salsa homemade, morbida, delicata e davvero versatile; perfetta per accompagnare i vostri piatti, condire pesce, carne, patate, farcire tramezzini o spalmata su un bel panino con i vostri affettati preferiti! Se amate le salse provate anche la ricetta del <a href="/salsa-ketchup-con-il-bimby/">Ketchup fatto in casa</a> con il Bimby!</p>



<ul><li>un uovo freschissimo, a temperatura ambiente</li><li>250 ml di olio di semi</li><li>un cucchiaino di aceto di vino bianco o di succo di limone</li><li>due cucchiaini di senape</li><li>sale e pepe q.b. </li></ul>



<p>Preparate un bicchiere con i 250 ml di olio di semi e mettete da parte.</p>



<p>Nel bicchiere del frullatore ad immersione mettete l&#8217;uovo, l&#8217;aceto (o il limone) e la senape e iniziate a frullate con il minipimer; a questo punto versate l&#8217;olio a filo, a più riprese e senza fretta, per non rischiare di fare &#8220;impazzire&#8221; la salsa, aspettando che venga incorporato e che la maionese inizi ad addensarsi. </p>



<figure class="wp-container-24 wp-block-gallery-23 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="738" height="531" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226539.jpg" alt="" data-id="5589" class="wp-image-5589"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="786" height="657" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226540.jpg" alt="" data-id="5590" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226540.jpg" data-link="/?attachment_id=5590#main" class="wp-image-5590"/></figure></li></ul></figure>



<p>Aggiungete sale e pepe e frullate fino ad ottenere una salsa densa e omogenea: ci vorranno 3 minuti! </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="779" height="695" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226541.jpg" alt="" class="wp-image-5591"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Consumate la vostra maionese al momento. In alternativa potete conservarla per 1 giorno al massimo.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/maionese-fatta-in-casa/">Maionese Fatta in Casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/maionese-fatta-in-casa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Marmellata (Composta) di Susine &#8220;Gocce d&#8217; Oro&#8221;</title>
		<link>/marmellata-composta-di-susine-gocce-d-oro/</link>
					<comments>/marmellata-composta-di-susine-gocce-d-oro/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 12:20:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5410</guid>

					<description><![CDATA[<p>La composta di susine tipo &#8220;goccia d&#8217;oro&#8221; è una conserva dolce, sana e delicata, ideale da preparare in estate, quando questi frutti sono nel pieno della loro stagionalità: da giugno a settembre. Questa squisita confettura, che contiene solo tre semplici ingredienti (succose susine gocce d&#8217;oro, zucchero e succo di limone) è perfetta da spalmare sul pane per una ricca e genuina colazione, oppure da utilizzare per la preparazione di crostate e dolci, come la Torta al Grano Saraceno. Marmellata, confettura e composta: tutte e tre sono a base di frutta e zucchero ma non sono affatto la stessa cosa; si&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/marmellata-composta-di-susine-gocce-d-oro/">Marmellata (Composta) di Susine &#8220;Gocce d&#8217; Oro&#8221;</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La<strong> </strong>composta di susine tipo &#8220;goccia d&#8217;oro&#8221; è una conserva dolce, sana e delicata, ideale da preparare in estate, quando questi frutti sono nel pieno della loro stagionalità: da giugno a settembre. Questa squisita confettura, che contiene solo tre semplici ingredienti (succose susine gocce d&#8217;oro, zucchero e succo di limone) è perfetta da spalmare sul pane per una ricca e genuina colazione, oppure da utilizzare per la preparazione di crostate e dolci, come la Torta al Grano Saraceno.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Marmellata, confettura e composta: tutte e tre sono a base di frutta e zucchero ma<strong> </strong>non sono affatto la stessa cosa; si parla infatti di <strong>marmellata</strong> quando il prodotto è composto da acqua, zucchero, polpa, purea, succo o scorze di <em>(solo) agrumi</em>, come limoni, mandarini, pompelmi e affini. La marmellata deve contenere un minimo il 20%  di polpa o purea di agrumi e tra il 45 e il 60% di zucchero. La <strong>confettura</strong> invece si ottiene con acqua, zucchero (45%) e polpa e/o purea di frutta varia (fichi, ciliegie, pesche, albicocche, mirtilli&#8230;) che deve essere presente per almeno il 35% del quantitativo totale, piu&#8217; additivi aggiunti. Infine <strong>la composta</strong> contiene un&#8217;altissima concentrazione di frutta e un minor quantitativo di zuccheri e di additivi (esempio la pectina).  </p></blockquote>



<ul><li>1, 2 kg di Susine mature (peso senza il nocciolo, già pulite)</li><li>380 gr di zucchero </li><li>2 cucchiai di succo di limone </li></ul>



<p>Prima di tutto sterilizzate 4 vasetti di vetro e i tappi, facendoli bollire almeno 30 minuti in una pentola di acqua, poi scolateli e lasciateli raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1058" height="718" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055170.jpg" alt="" class="wp-image-5420"/></figure>



<p>Lavate le susine goccia d’oro in acqua e bicarbonato per 10 minuti, poi scolatele. <br></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="765" height="684" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055171.jpg" alt="" class="wp-image-5421"/></figure>



<p>Tagliate le Susine, eliminare il nocciolo e mettetele in una pentola capiente insieme allo zucchero e al limone; mettete sul fuoco e lasciate sobbollire per un&#8217;ora mescolando di tanto in tanto.</p>



<figure class="wp-container-26 wp-block-gallery-25 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="914" height="679" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055172.jpg" alt="" data-id="5422" data-link="/?attachment_id=5422#main" class="wp-image-5422"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="774" height="714" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055173.jpg" alt="" data-id="5423" data-link="/?attachment_id=5423#main" class="wp-image-5423"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="758" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055174.jpg" alt="" data-id="5426" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055174.jpg" data-link="/?attachment_id=5426#main" class="wp-image-5426"/></figure></li></ul></figure>



<p>Frullate il tutto con un minipimer o frullatore ad immersione, poi lasciate cuocere a fuoco dolce altri 25/30 minuti, fino ad addensare la confettura. </p>



<figure class="wp-container-28 wp-block-gallery-27 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="776" height="703" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055175.jpg" alt="" data-id="5424" data-link="/?attachment_id=5424#main" class="wp-image-5424"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="807" height="700" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055176.jpg" alt="" data-id="5425" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055176.jpg" data-link="/?attachment_id=5425#main" class="wp-image-5425"/></figure></li></ul></figure>



<p>Spegnete il fuoco e versate direttamente nei vasetti di vetro sterilizzati, chiudete bene con il tappo, capovolgeteli a testa in giu&#8217; (per creare il sottovuoto) e lasciateli raffreddare completamente.</p>



<figure class="wp-container-30 wp-block-gallery-29 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="966" height="711" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055177.jpg" alt="" data-id="5427" data-link="/?attachment_id=5427#main" class="wp-image-5427"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="989" height="714" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055178.jpg" alt="" data-id="5428" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo6048796807863055178.jpg" data-link="/?attachment_id=5428#main" class="wp-image-5428"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Prima di sistemare la marmellata in dispensa, assicuratevi che il sottovuoto si sia creato correttamente: la parte centrale del coperchio dovrà essere schiacciata, proprio grazie all&#8217;effetto del sottovuoto (mettete un dito al centro del tappo e premete, se l&#8217;operazione è riuscita non dovete sentire nessun clik-clak). In questo modo potete conservare la marmellata per 3-4 mesi in luogo fresco, asciutto e al riparo da fonti di luce e calore. Una volta aperto il barattolo, potete conservarlo in frigo per 4 giorni al massimo, sempre ben chiuso.</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Potete aromatizzare la marmellata di susine con un pizzico di cannella o della vanillina in polvere!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/marmellata-composta-di-susine-gocce-d-oro/">Marmellata (Composta) di Susine &#8220;Gocce d&#8217; Oro&#8221;</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/marmellata-composta-di-susine-gocce-d-oro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Burro di Arachidi fatto in casa</title>
		<link>/burro-di-arachidi-fatto-in-casa/</link>
					<comments>/burro-di-arachidi-fatto-in-casa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 06:34:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5033</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il burro di arachidi è una crema tipica americana, che viene in genere spalmata su pane tostato, utilizzata per farcire panini o consumata &#8220;a cucchiaiate&#8221;! Perfetto per la colazione, a merenda o come spuntino dopo un allenamento, questo alimento ha un elevato apporto calorico ed è ricco di grassi idrogenati, quindi va consumato con moderazione, ma è anche ricco di proteine, vitamina E e B3, magnesio, potassio, acido folico, arginina, fibre e di sostanze anti-ossidanti! Se volete preparare un burro di arachidi senza conservanti né additivi, quindi molto piu&#8217; salutare, seguite questa semplice e veloce ricetta! 450 gr di arachidi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/burro-di-arachidi-fatto-in-casa/">Burro di Arachidi fatto in casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il burro di arachidi è una crema tipica americana, che viene in genere spalmata su pane tostato, utilizzata per farcire panini o consumata &#8220;a cucchiaiate&#8221;! Perfetto per la colazione, a merenda o come spuntino dopo un allenamento, questo alimento ha un elevato apporto calorico ed è ricco di grassi idrogenati, quindi va consumato con moderazione, ma è anche <em>ricco di proteine, vitamina E e B3, magnesio, potassio, acido folico, arginina, fibre e di sostanze anti-ossidanti!</em> Se volete preparare un burro di arachidi senza conservanti né additivi, quindi molto piu&#8217; salutare, seguite questa semplice e veloce ricetta!</p>



<ul><li>450 gr di arachidi sgusciate (750 gr il peso con il guscio)</li><li>25 g di olio di semi di arachidi </li><li>un pizzico di sale fino</li></ul>



<p>Prima di tutto dovete sgusciare e togliere la pellicina a tutte le arachidi: operazione un po&#8217; lunga ma potete anche prepararle un po&#8217; alla volta! Vi sconsiglio di acquistarle già sgusciate perché di solito si trovano salate e per questa ricetta non vanno bene.</p>



<figure class="wp-container-32 wp-block-gallery-31 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="877" height="694" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907657.jpg" alt="" data-id="5042" data-link="/?attachment_id=5042#main" class="wp-image-5042"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="657" height="657" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907658.jpg" alt="" data-id="5043" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907658.jpg" data-link="/?attachment_id=5043#main" class="wp-image-5043"/></figure></li></ul></figure>



<p>A questo punto tostate le arachidi in una teglia nel <strong>forno ventilato, a 180° per 5/6 minuti</strong>, fino a dorarle senza però bruciarle. Potete fare questa operazione anche in padella.</p>



<figure class="wp-container-34 wp-block-gallery-33 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="982" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907659.jpg" alt="" data-id="5044" data-link="/?attachment_id=5044#main" class="wp-image-5044"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907660.jpg" alt="" data-id="5045" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907660.jpg" data-link="/?attachment_id=5045#main" class="wp-image-5045"/></figure></li></ul></figure>



<p>Togliete dal forno e lasciatele intiepidire, almeno 30 minuti, poi versatele nel contenitore di un frullatore o nel Bimby. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="963" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907661.jpg" alt="" class="wp-image-5047"/></figure>



<p>Aggiungete il sale e frullate per 30 secondi (nel Bimby 30 secondi, velocità 7); riunite nel forno con una spatola, aggiungete l&#8217;olio di arachide e frullate ancora per 30 secondi e ripetete questa operazione per 4 volte.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1009" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907662.jpg" alt="" class="wp-image-5048"/></figure>



<p>Se volete ottenere una consistenza morbida e cremosa frullate ancora alla massima velocità per 15 secondi (nel Bimby modalità turbo) e ripetete l&#8217;operazione per 3 volte.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="920" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907663.jpg" alt="" class="wp-image-5049"/></figure>



<p>Trasferite il Burro di arachidi in un contenitore di vetro a chiusura ermetica, conservate in frigorifero e consumate a piacere!</p>



<figure class="wp-container-36 wp-block-gallery-35 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="991" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907665.jpg" alt="" data-id="5051" data-link="/?attachment_id=5051#main" class="wp-image-5051"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907666.jpg" alt="" data-id="5052" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo5987805901437907666.jpg" data-link="/?attachment_id=5052#main" class="wp-image-5052"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/burro-di-arachidi-fatto-in-casa/">Burro di Arachidi fatto in casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/burro-di-arachidi-fatto-in-casa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salsa per Arrosto</title>
		<link>/salsa-per-arrosto/</link>
					<comments>/salsa-per-arrosto/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 May 2020 22:16:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4269</guid>

					<description><![CDATA[<p>La salsa per Arrosto è una riduzione del fondo di cottura della carne, cotta in forno o in padella, che viene semplicemente filtrata, frullata ed eventualmente addensata con amido di mais o maizena. Questa salsa gustosa e saporita è perfetta per inumidire e ammorbidire le fettine di arrosto, magari accompagnate da purè di patate. fondo di cottura dell’arrosto 1 cucchiaino di amido di mais (facoltativo) mezzo bicchiere di brodo vegetale Dopo aver preparato un buonissimo arrosto di manzo, mettete il liquido del fondo di cottura, insieme alle verdure (togliete le bacche di ginepro e le foglie di alloro) in un&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-per-arrosto/">Salsa per Arrosto</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La salsa per Arrosto è una riduzione del fondo di cottura della carne, cotta in forno o in padella, che viene semplicemente filtrata, frullata ed eventualmente addensata con amido di mais o maizena. Questa salsa gustosa e saporita è perfetta per inumidire e ammorbidire le fettine di arrosto, magari accompagnate da purè di patate.</p>



<ul><li>fondo di cottura dell’arrosto</li><li>1 cucchiaino di amido di mais (facoltativo)</li><li>mezzo bicchiere di brodo vegetale </li></ul>



<p>Dopo aver preparato un buonissimo <a href="/arrosto-di-manzo-al-forno/">arrosto di manzo</a>, mettete il liquido del fondo di cottura, insieme alle verdure (togliete le bacche di ginepro e le foglie di alloro) in un contenitore alto e stretto, aggiungete mezzo bicchiere di brodo vegetale o acqua, regolate di sale e pepe e frullate con un frullatore ad immersione, fino ad ottenere una salsa densa e omogenea. </p>



<figure class="wp-container-38 wp-block-gallery-37 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="537" height="489" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5888507584699282482.jpg" alt="" data-id="4324" data-link="/?attachment_id=4324#main" class="wp-image-4324"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="678" height="642" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5888507584699282483.jpg" alt="" data-id="4325" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5888507584699282483.jpg" data-link="/?attachment_id=4325#main" class="wp-image-4325"/></figure></li></ul></figure>



<p>Se la salsa dovesse risultare troppo liquida, potete versarla dentro un pentolino, aggiungere un cucchiaino di amido di mais e cuocere a fiamma bassa, mescolando continuamente, fino a raggiungere la densità desiderata.  </p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Se volete ottenere un gusto ancora piu&#8217; deciso, utilizzate del vino bianco al posto del brodo o acqua.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-per-arrosto/">Salsa per Arrosto</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-per-arrosto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fumetto di Crostacei</title>
		<link>/fumetto-di-crostacei/</link>
					<comments>/fumetto-di-crostacei/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 May 2020 16:19:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette del Riciclo]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3986</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Fumetto di Crostacei è un brodo concentrato e rappresenta una preparazione basilare per tantissimi piatti che prevedono l’uso di un brodo saporito di pesce, come risotti, paste, zuppa di pesce o la Paella. Il Fumetto è molto semplice da preparare: basta cuocere gli scarti (gusci/carapaci e teste) di gamberi, crostacei come gamberoni e mazzancolle, oppure astice, scampi e aragoste. Oltre a donare un sapore molto intenso e gustoso ai piatti, preparare il Fumetto è anche un modo per riciclare teste e gusci dei crostacei che di solito vengono scartati! Dose per 500 ml circa di fumetto: Gusci/ Teste&#160;di circa 600 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fumetto-di-crostacei/">Fumetto di Crostacei</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Fumetto di Crostacei è un brodo concentrato e rappresenta una preparazione basilare per tantissimi piatti che prevedono l’uso di un brodo saporito di pesce, come risotti, paste, zuppa di pesce o la <a href="/paella-di-pesce/">Paella</a>. Il Fumetto è molto semplice da preparare: basta cuocere gli scarti (gusci/carapaci e teste) di gamberi, crostacei come gamberoni e mazzancolle, oppure astice, scampi e aragoste. Oltre a donare un sapore molto intenso e gustoso ai piatti, preparare il Fumetto è anche un modo <em>per riciclare</em> teste e gusci dei crostacei che di solito vengono scartati!</p>



<p>Dose per <strong>500 ml circa di fumetto</strong>:</p>



<ul><li>Gusci/ Teste&nbsp;di circa 600 gr di crostacei (Mazzancolle o Gamberi) </li><li>1/2 bicchiere di vino bianco secco (o un bicchierino di brandy o cognac)</li><li>1/2 cipolla</li><li>1 porro (70 gr)</li><li>30 gr di burro </li><li>20 ml di olio extravergine</li><li>10 gr prezzemolo </li><li>700 ml di acqua</li><li>un cucchiaino di insaporitore di pesce (o sale)</li><li>pepe nero q.b.</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione pulendo le mazzancolle: lavatele sotto acqua corrente, togliete la testa se utilizzate gamberi interi, il carapace o guscio e le zampette e tenete da parte le carni, che pulirete successivamente.</p>



<figure class="wp-container-40 wp-block-gallery-39 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1006" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098346.jpg" alt="" data-id="4030" class="wp-image-4030"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="924" height="714" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098351.jpg" alt="" data-id="4040" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098351.jpg" data-link="/?attachment_id=4040#main" class="wp-image-4040"/></figure></li></ul></figure>



<p>Tritate cipolla e porro e fateli rosolare all&#8217;interno di una pentola capiente insieme all&#8217;olio e al burro; fate soffriggere per un minuto e poi aggiungete le carcasse di crostacei; quindi fatele rosolare un paio di minuti a fuoco vivace. </p>



<figure class="wp-container-42 wp-block-gallery-41 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1094" height="712" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098347.jpg" alt="" data-id="4031" data-link="/?attachment_id=4031#main" class="wp-image-4031"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098348.jpg" alt="" data-id="4033" data-link="/?attachment_id=4033#main" class="wp-image-4033"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="945" height="711" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098349.jpg" alt="" data-id="4034" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098349.jpg" data-link="/?attachment_id=4034#main" class="wp-image-4034"/></figure></li></ul></figure>



<p>Versate poi il vino bianco, fate evaporare e poi aggiungete l&#8217;acqua. Aggiungete il prezzemolo, il pepe e l&#8217;insaporitore per pesce (o il sale); abbassate la fiamma e fate sobbollire dolcemente per <em>almeno 60 minuti</em>, mescolando ogni tanto e premendo leggermente sui carapaci, per spremerli e per far fuoriuscire tutto il loro sapore!</p>



<figure class="wp-container-44 wp-block-gallery-43 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098350.jpg" alt="" data-id="4036" data-link="/?attachment_id=4036#main" class="wp-image-4036"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1104" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098353.jpg" alt="" data-id="4037" data-link="/?attachment_id=4037#main" class="wp-image-4037"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1224" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098355.jpg" alt="" data-id="4038" data-link="/?attachment_id=4038#main" class="wp-image-4038"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="753" height="680" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098358.jpg" alt="" data-id="4039" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5864209734935098358.jpg" data-link="/?attachment_id=4039#main" class="wp-image-4039"/></figure></li></ul></figure>



<p><em>Filtrate</em> infine il fumetto con un colino a maglie strette e buttate i carapaci; il vostro fumetto di crostacei è pronto per essere utilizzato per i vostri piatti di pesce!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Per quanto riguarda la <strong>pulizia delle mazzancolle</strong>: pulitele togliendo l&#8217;intestino interno, cioè un filetto nero che si trova sul dorso del gambero: incidete il dorso del gambero con la punta di un coltello o uno stecchino da denti ed eliminatelo tirando delicatamente, cercando di non romperlo. Sciacquate le mazzancolle sotto acqua corrente e ora potete cuocerle, bollite e spadellate, o procedere con le vostre preparazioni.</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5861957935121412584.jpg" alt="" class="wp-image-4046" width="346" height="199"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>I gamberi, se avete utilizzato quelli freschi, possono essere surgelati sia cotti che crudi, puliteli e metteteli in sacchetti freezer in modo da averli pronti quando ne avete bisogno.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fumetto-di-crostacei/">Fumetto di Crostacei</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/fumetto-di-crostacei/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
