{"id":8135,"date":"2021-08-30T07:03:39","date_gmt":"2021-08-30T07:03:39","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucina.com\/?p=8135"},"modified":"2021-08-30T07:03:39","modified_gmt":"2021-08-30T07:03:39","slug":"cheesecake-islandese","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucina.com\/cheesecake-islandese\/","title":{"rendered":"Cheesecake Islandese"},"content":{"rendered":"\n<p>La Cheesecake islandese \u00e8 un dolce freddo, senza cottura, cremoso e delicato, realizzato in modo semplice e veloce. Questa torta deliziosa e leggera \u00e8 preparata utilizzando lo Skyr, un formaggio morbido tipico dell\u2019Islanda; \u00e8 perfetta per un fine pasto fresco e originale, inserito in una cena a tema viaggi! Se amate, come me, viaggiare con il cibo, provate anche la mia ricetta dello <a href=\"http:\/\/tinaincucina.com\/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur\/\">Stufato di pesce Islandese<\/a>, o cercate il piatto che pi\u00f9 vi piace nella sezione &#8220;Ricette Etniche ed Internazionali&#8221;!<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Lo Skyr \u00e8 un delizioso latticino tipico della cucina islandese, ma che si pu\u00f2 trovare anche in italia nei migliori supermercati. Il suo aspetto e la sua consistenza sono simili allo yogurt greco, ma in realt\u00e0 \u00e8 pi\u00f9 ricco di proteine, e contiene meno grassi e zuccheri.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Dosi per uno stampo da 18\/20 cm di diametro:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>150 gr di biscotti Digestive<\/li><li>60 gr di burro fuso<\/li><li>400 gr di Skyr al gusto di mirtilli o lampone (o se lo preferite, al naturale)<\/li><li>250 gr di panna fresca liquida<\/li><li>30 gr di zucchero a velo<\/li><li>10 gr di gelatina in fogli o colla di pesce<\/li><li>marmellata di mirtilli<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Foderate la base dello stampo con la carta forno. Mettete i fogli di gelatina in ammollo in acqua fredda.<\/p>\n\n\n\n<p>Frullate i biscotti digestive in un mixer, aggiungeteli al burro fuso e mescolate per ottenere un composto sabbioso.<\/p>\n\n\n\n<p>Versate nello stampo e compattatelo bene con le mani, poi mettete lo stampo in frigorifero per almeno 30 minuti.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"786\" height=\"732\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/photo5861749500358538956.jpg\" alt=\"\" data-id=\"8164\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=8164#main\" class=\"wp-image-8164\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"852\" height=\"804\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/photo5861749500358538957.jpg\" alt=\"\" data-id=\"8165\" data-link=\"http:\/\/tinaincucina.com\/?attachment_id=8165#main\" class=\"wp-image-8165\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Montate 200 ml della panna fredda con lo zucchero a velo e tenete da parte; mettete in un pentolino i 50 gr della panna rimasta e scaldatela, poi spegnete il fuoco, aggiungete i fogli di gelatina ben strizzati, mescolate e lasciate intiepidire.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"900\" height=\"870\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/photo5861749500358538958.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8166\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>In una ciotola grande mettete lo skyr e mescolate, aggiungete la gelatina sciolta nella panna e mescolate bene. Unite ora la panna montata e amalgamate mescolando dall\u2019alto verso il basso.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"1223\" height=\"954\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/photo5861749500358538954.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8167\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Versate il composto sulla base fredda e fate rassodare in frigorifero per almeno 5 ore (meglio tutta la notte).<\/p>\n\n\n\n<p>Prima di servirla, decoratela con marmellata di mirtilli, o mirtilli freschi e servite.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" width=\"1008\" height=\"948\" src=\"http:\/\/tinaincucina.com\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/photo5864001300172223916.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8168\"\/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Cheesecake islandese \u00e8 un dolce freddo, senza cottura, cremoso e delicato, realizzato in modo semplice e veloce. Questa torta deliziosa e leggera \u00e8 preparata utilizzando lo Skyr, un formaggio morbido tipico dell\u2019Islanda; \u00e8 perfetta per un fine pasto fresco e originale, inserito in una cena a tema viaggi! Se amate, come me, viaggiare con il cibo, provate anche la mia ricetta dello Stufato di pesce Islandese, o cercate il piatto che pi\u00f9 vi piace nella sezione &#8220;Ricette Etniche ed Internazionali&#8221;! Lo Skyr \u00e8 un delizioso latticino tipico della cucina islandese, ma che si pu\u00f2 trovare anche in italia nei&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8169,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[21,24,9],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8135"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8135\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8169"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8135"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucina.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}