<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Salse, sughi e condimenti Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/sughi-e-condimenti/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 14:21:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Salse, sughi e condimenti Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Salsa Cocktail (Salsa Rosa)</title>
		<link>/salsa-cocktail-salsa-rosa/</link>
					<comments>/salsa-cocktail-salsa-rosa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Dec 2021 14:21:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8421</guid>

					<description><![CDATA[<p>La salsa cocktail, detta anche salsa rosa, è una salsa molto gustosa dal sapore delicato e leggero, velocissima e semplice da preparare, a base di maionese, ketchup e il cognac o brandy, a cui vengono poi aggiunti senape, salsa Worcestershire e, in alcuni casi, anche della panna fresca da cucina o yogurt. La salsa rosa è l&#8217;ideale per accompagnare pietanze di pesce e crostacei, in particolare viene utilizzata per la preparazione del cocktail di gamberi. Potete utilizzare questa saporita salsa per creare antipasti sfiziosi, o arricchire di gusto anche sandwich e panini. Dosi per 4 persone: 300 gr di Maionese 80&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-cocktail-salsa-rosa/">Salsa Cocktail (Salsa Rosa)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La<strong> </strong>salsa cocktail, detta anche salsa rosa, è una salsa molto gustosa dal sapore delicato e leggero, velocissima e semplice da preparare, a base di maionese, ketchup e il cognac o brandy, a cui vengono poi aggiunti senape, salsa Worcestershire e, in alcuni casi, anche della panna fresca da cucina o yogurt. La salsa rosa è l&#8217;ideale per accompagnare pietanze di pesce e crostacei, in particolare viene utilizzata per la preparazione del <a href="/cocktail-di-gamberi/">cocktail di gamberi</a>. Potete utilizzare questa saporita salsa per creare antipasti sfiziosi, o arricchire di gusto anche sandwich e panini.</p>



<p>Dosi per 4 persone:</p>



<ul><li>300 gr di <a href="/maionese-fatta-in-casa/">Maionese</a></li><li>80 gr di Ketchup</li><li>1 cucchiaio di Salsa Worcestershire</li><li>1 cucchiaio di Cognac o Brandy o 2 di vino bianco</li><li>1 cucchiaino di Senape (facoltativo)</li></ul>



<p>Prima di tutto preparate la maionese fatta in casa seguendo <a href="/maionese-fatta-in-casa/">questa ricetta</a>, oppure compratela già fatta! </p>



<p>Mettete la maionese in una ciotola e unite il ketchup, il cognac o brandy o vino e la salsa worcestershire<strong> </strong>e mescolate bene con un cucchiaio in modo che si formi una salsa omogenea.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="882" height="843" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5942787763638220030.jpg" alt="" data-id="8429" data-link="/?attachment_id=8429#main" class="wp-image-8429"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="900" height="873" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5942787763638220031-1.jpg" alt="" data-id="8430" data-link="/?attachment_id=8430#main" class="wp-image-8430"/></figure></li></ul></figure>



<p>A questo punto la vostra salsa cocktail è già pronta per essere utilizzata; potete metterla nelle ciotoline insieme a gamberi sbollentati o come accompagnamento a secondo di pesce.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="960" height="1071" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5942787763638220032.jpg" alt="" class="wp-image-8431"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Se volete preparare la salsa rosa con panna fresca da cucina, ecco come fare: montate leggermente la panna in una ciotola. In un&#8217;altra terrina mescolate tutti gli altri ingredienti, come da ricetta, e unite la panna al composto. Per una preparazione più leggera potete sostitutire la panna con lo yogurt magro o lo yogurt greco, eliminando la senape.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-cocktail-salsa-rosa/">Salsa Cocktail (Salsa Rosa)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-cocktail-salsa-rosa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salsa Burger</title>
		<link>/salsa-burger/</link>
					<comments>/salsa-burger/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:05:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8071</guid>

					<description><![CDATA[<p>La salsa Burger è una salsa saporita a base di maionese, ketchup e senape, resa speciale da un fondo di cipolla e cetriolini ed insaporita dalla punta piccante della salsa Worcestershire. Questa salsa è una vera delizia, perfetta per arricchire di gusto i vostri Hamburger fatti in casa oppure per condire patatine fritte, in perfetto stile USA! 120 gr di maionese 50 gr di ketchup 15 gr di senape un cucchiaino di tabasco un cucchiaino di salsa Worcestershire mezza di cipolla tritata a purea (o cipolla in polvere) 1/2 cucchiaino d’ aglio in polvere 4/5 cetriolini sotto aceto, tagliati a&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-burger/">Salsa Burger</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La salsa Burger è una salsa saporita a base di maionese, ketchup e senape, resa speciale da un fondo di cipolla e cetriolini ed insaporita dalla punta piccante della salsa Worcestershire. Questa salsa è una vera delizia, perfetta per arricchire di gusto i vostri <a href="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/">Hamburger fatti in casa</a> oppure per condire patatine fritte, in perfetto stile USA!</p>



<ul><li>120 gr di maionese </li><li>50 gr di ketchup</li><li>15 gr di senape </li><li>un cucchiaino di tabasco</li><li>un cucchiaino di salsa Worcestershire</li><li>mezza di cipolla tritata a purea (o cipolla in polvere) </li><li>1/2 cucchiaino d’ aglio in polvere  </li><li>4/5 cetriolini sotto aceto, tagliati a pezzetti </li></ul>



<p>Per realizzare la Salsa per Hamburger, mettete in una ciotola tutti gli ingredienti in questo ordine: 120 g di maionese, il Tabasco, il ketchup, la senape, qualche goccia di salsa Worcestershire, cipolla tritata, l&#8217;aglio e i cetriolini tagliati a fettine. Mescolate bene tutto quanto fino ad ottenere una salsa liscia e priva di grumi.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="536" height="436" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6039654566246594181.jpg" alt="" class="wp-image-8107"/></figure>



<p>Trasferite la salsa in un barattolo minuto di coperchio e lasciatela riposare per circa mezz’ora in frigorifero prima di utilizzarla, in maniera che i sapori si amalgamino per bene.</p>



<p>Utilizzate la vostra salsa Burger per farcire l&#8217; <a href="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/">Hamburger fato in casa</a>!</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1134" height="885" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6039654566246594182-2.jpg" alt="" data-id="8110" data-link="/?attachment_id=8110#main" class="wp-image-8110"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="890" height="754" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5796155144906322727.jpg" alt="" data-id="3033" data-link="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/photo5796155144906322727/#main" class="wp-image-3033"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-burger/">Salsa Burger</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-burger/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cipolle Bianche Caramellate</title>
		<link>/cipolle-bianche-caramellate/</link>
					<comments>/cipolle-bianche-caramellate/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:34:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8091</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Cipolle Caramellate sono una ricetta semplice, veloce, economica e sfiziosa, perfetta per accompagnare dei formaggi stagionati, secondi di carne, o per farcire crostini, panini e hamburger gourmet! Gli ingredienti che occorrono sono pochi e semplici: bastano delle cipolle, aceto e zucchero e il gioco è fatto! Le cipolle caramellate hanno un leggero gusto agrodolce ed una consistenza fondente davvero squisita! Utilizzate questa ricetta per farcire il vostro hamburger fatto in casa, e provate anche la mia ricetta delle cipolline in agrodolce! 4 cipolle bianche medie 2 cucchiai di olio 2 cucchiai di zucchero semolato 1/2 bicchiere circa di aceto&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cipolle-bianche-caramellate/">Cipolle Bianche Caramellate</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Cipolle Caramellate sono una ricetta semplice, veloce, economica e sfiziosa, perfetta per accompagnare dei formaggi stagionati, secondi di carne, o per farcire crostini, panini e hamburger gourmet! Gli ingredienti che occorrono sono pochi e semplici: bastano delle cipolle, aceto e zucchero e il gioco è fatto! Le cipolle caramellate hanno un leggero gusto agrodolce ed una consistenza fondente davvero squisita! Utilizzate questa ricetta per farcire il vostro <a href="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/">hamburger fatto in casa</a>, e provate anche la mia ricetta delle <a href="/cipolline-in-agrodolce/">cipolline in agrodolce</a>!</p>



<ul><li>4 cipolle bianche medie</li><li>2 cucchiai di olio </li><li>2 cucchiai di zucchero semolato</li><li>1/2 bicchiere circa di aceto balsamico</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>due bacche di ginepro</li></ul>



<p>Per preparare le cipolle caramellate iniziate sbucciando queste ultime eliminando sia la pellicina che le due estremità. Poi passate al taglio: dividetele a metà, quindi affettatele ad uno spessore di circa 1 centimetro.</p>



<p>Versate le cipolle tagliate in un tegame capiente insieme all&#8217; olio, allo zucchero semolato, al pepe e al sale; mescolate bene e unite l’acqua.</p>



<p>Coprite con un coperchio e lasciate cuocere a fiamma moderata per 20 minuti, mescolando di tanto in tanto.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="968" height="746" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328019.jpg" alt="" class="wp-image-8099"/></figure>



<p>Scoperchiate e proseguite la cottura per altri 30 minuti; sempre a fuoco moderato e mescolando ogni tanto.&nbsp;</p>



<p>Trascorsi i 30 minuti alzate la fiamma e sfumate con l&#8217;aceto balsamico, fate evaporare velocemente la parte alcolica dell&#8217;aceto ed amalgamate il tutto.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="774" height="596" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328016.jpg" alt="" class="wp-image-8100"/></figure>



<p>Ultimate la cottura a fiamma vivace facendo asciugare bene le cipolle, fino ad ottenere la consistenza giusta (densa).</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="894" height="730" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328017.jpg" alt="" class="wp-image-8101"/></figure>



<p>Spegnete e lasciate intiepidire prima di servire.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="708" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328015.jpg" alt="" data-id="8102" data-link="/?attachment_id=8102#main" class="wp-image-8102"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1199" height="951" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328018.jpg" alt="" data-id="8103" data-link="/?attachment_id=8103#main" class="wp-image-8103"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cipolle-bianche-caramellate/">Cipolle Bianche Caramellate</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cipolle-bianche-caramellate/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ragù di Carne Bianco</title>
		<link>/ragu-di-carne-bianco/</link>
					<comments>/ragu-di-carne-bianco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 Nov 2020 15:17:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6537</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Ragù di carne bianco è un sugo saporito e profumato, variante senza pomodoro del classico ragù, a base di carne macinata, brodo, un soffritto di verdure e aromi. Questo sugo viene cotto lentamente, sprigionando tutti i suoi aromi, ed è ideale per condire la pasta in bianco, come la pasta di grano, all’uovo, gnocchetti o anche semplicemente accompagnato con pane tostato o crostini. Preparate il ragù di carne per il pranzo della domenica, anche i bambini l’adoreranno! 350 gr di macinato di maiale (io ho utilizzato del Tastasal, in alternativa potete utilizzare la stessa quantità di salsiccia fresca, privata del&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ragu-di-carne-bianco/">Ragù di Carne Bianco</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Ragù di carne bianco è un sugo saporito e profumato, variante senza pomodoro del <a href="/ragu-di-carne/" data-type="post" data-id="443">classico ragù</a>, a base di carne macinata, brodo, un soffritto di verdure e aromi. Questo sugo viene cotto lentamente, sprigionando tutti i suoi aromi, ed è ideale per condire la pasta in bianco, come la pasta di grano, all’uovo, gnocchetti o anche semplicemente accompagnato con pane tostato o crostini. Preparate il ragù di carne per il pranzo della domenica, anche i bambini l’adoreranno! </p>



<ul><li>350 gr di macinato di maiale (io ho utilizzato del Tastasal, in alternativa potete utilizzare la stessa quantità di salsiccia fresca, privata del budello e tritata)</li><li>350 gr di macinato di manzo</li><li>450 ml di brodo di carne ( o acqua con un cucchiaio di dado granulare di carne)</li><li>una carota</li><li>una cipolla</li><li>30 gr di olio di oliva</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>noce moscata q.b.</li><li>rosmarino q.b.</li><li>5 bacche di ginepro</li><li>un bicchiere di vino rosso</li><li>una foglia di alloro</li></ul>



<p>In un tegame capiente scaldate l’olio, aggiungete la carota e la cipolla tritate finemente e mescolate con una spatola; lasciate cuocere qualche minuto a fuoco basso.</p>



<p>Aggiungete i due tipi di carne, alzate la fiamma, mescolate bene e cuocete tutto per qualche minuto; aggiungete sale, pepe, noce moscata e le bacche di ginepro, sfumate con il vino e lasciate evaporare. </p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="942" height="728" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560696.jpg" alt="" data-id="6548" data-link="/?attachment_id=6548#main" class="wp-image-6548"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="746" height="598" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560697.jpg" alt="" data-id="6549" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560697.jpg" data-link="/?attachment_id=6549#main" class="wp-image-6549"/></figure></li></ul></figure>



<p>Aggiungete quindi il brodo di carne, unite la foglia di alloro e il rosmarino e lasciare cuocere a fuoco lento, con il coperchio, per almeno due ore, il tempo che tutti i profumi si amalgamino tra loro. Gli ultimi minuti, lasciate rapprendere su fuoco senza coperchio in modo da rendere il ragù cremoso e denso al punto giusto. </p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="822" height="660" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560699.jpg" alt="" data-id="6551" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560699.jpg" data-link="/?attachment_id=6551#main" class="wp-image-6551"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="732" height="596" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560693.jpg" alt="" data-id="6550" data-link="/?attachment_id=6550#main" class="wp-image-6550"/></figure></li></ul></figure>



<p>Utilizzate il ragù bianco per condire la vostra pasta preferita!</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1084" height="914" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560698.jpg" alt="" data-id="6553" data-link="/?attachment_id=6553#main" class="wp-image-6553"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560694.jpg" alt="" data-id="6554" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/11/photo5872770979145560694.jpg" data-link="/?attachment_id=6554#main" class="wp-image-6554"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ragu-di-carne-bianco/">Ragù di Carne Bianco</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ragu-di-carne-bianco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tzatziki (Salsa Greca)</title>
		<link>/tzatziki-salsa-greca/</link>
					<comments>/tzatziki-salsa-greca/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Sep 2020 13:42:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5984</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lo tzatziki (in greco &#8220;τζατζίκι&#8221;) è una salsa fresca, cremosa e saporita, semplice e veloce da preparare, a base di yogurt greco, cetriolo e aglio, tipica della cucina greca. Lo tzatziki viene presentato come antipasto e utilizzato per accompagnare moltissimi piatti a base di pesce, di carne come il Pita Gyros e i souvlaki o di verdure, come le Polpettine Greche di zucchine e feta. 500 gr di Yogurt greco un cetriolo 2/3 spicchi di aglio 4 cucchiai di Olio extravergine d&#8217;oliva 2 cucchiai di aceto di vino bianco sale fino e pepe q.b. un pizzico di aneto foglioline di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/tzatziki-salsa-greca/">Tzatziki (Salsa Greca)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lo tzatziki (in greco &#8220;τζατζίκι&#8221;) è una salsa fresca, cremosa e saporita, semplice e veloce da preparare, a base di yogurt greco, cetriolo e aglio, tipica della cucina greca. Lo tzatziki viene presentato come antipasto e utilizzato per accompagnare moltissimi piatti a base di pesce, di carne come il Pita Gyros e i souvlaki o di verdure, come le <a href="/polpette-greche-alle-zucchine-kolokithokeftedes/" data-type="post" data-id="5980">Polpettine Greche di zucchine e feta</a>.</p>



<ul><li>500 gr di Yogurt greco </li><li>un cetriolo</li><li>2/3 spicchi di aglio</li><li>4 cucchiai di Olio extravergine d&#8217;oliva </li><li>2 cucchiai di aceto di vino bianco</li><li>sale fino e pepe q.b.</li><li>un pizzico di aneto</li><li>foglioline di menta per decorare (facoltativo)</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione grattugiando il cetriolo, lavato e asciugato, con una grattugia a maglie larghe, senza togliere la buccia; poi trasferitelo in un colino posto sopra a una ciotola e lasciatelo scolare per almeno un’ora, strizzandolo ogni tanto con il dorso di un cucchiaio, per togliere l&#8217;acqua di vegetazione. </p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1011" height="873" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599192.jpg" alt="" data-id="6062" data-link="/?attachment_id=6062#main" class="wp-image-6062"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="954" height="918" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599191.jpg" alt="" data-id="6063" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599191.jpg" data-link="/?attachment_id=6063#main" class="wp-image-6063"/></figure></li></ul></figure>



<p>Mettete lo yogurt greco in una ciotola, aggiungete il cetriolo scolato e strizzato, l&#8217;aglio tritato o schiacciato con l&#8217; apposito mortaio; unite olio, aceto alternandoli fra di loro, poi mescolate bene. Aggiungete l&#8217;aneto, aggiustate quindi di sale e pepe e lasciate riposare la vostra salsa tzatziki in frigorifero per 2-3 ore prima di servire.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="939" height="933" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599195.jpg" alt="" data-id="6064" data-link="/?attachment_id=6064#main" class="wp-image-6064"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="912" height="912" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599190.jpg" alt="" data-id="6065" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599190.jpg" data-link="/?attachment_id=6065#main" class="wp-image-6065"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599194.jpg" alt="" data-id="6066" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/09/photo5956274231530599194.jpg" data-link="/?attachment_id=6066#main" class="wp-image-6066"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Servite lo tzatziki in una ciotolina decorata a piacere con olive nere, aneto o menta.</p><p>In alternativa all’aceto si può utilizzare il succo di limone. </p><p>Chi non ama&nbsp;l’aneto, può usare dell’erba cipollina, tritata finemente.</p><p>Per un gusto piu&#8217; leggero potete sostituire gli spicchi di aglio con un cucchiaino di aglio in polvere.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/tzatziki-salsa-greca/">Tzatziki (Salsa Greca)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tzatziki-salsa-greca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Maionese Fatta in Casa</title>
		<link>/maionese-fatta-in-casa/</link>
					<comments>/maionese-fatta-in-casa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 09:53:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5582</guid>

					<description><![CDATA[<p>La maionese è una delle preparazione base della cucina: una salsa gustosa e vellutata, a base di uova fresche, olio di semi e aceto o succo di limone, che si sposa con numerose preparazioni salate. Realizzarla in casa è davvero semplice e veloce: bastano pochi ingredienti, un frullatore ad immersione e in 3 minuti preparerete una salsa homemade, morbida, delicata e davvero versatile; perfetta per accompagnare i vostri piatti, condire pesce, carne, patate, farcire tramezzini o spalmata su un bel panino con i vostri affettati preferiti! Se amate le salse provate anche la ricetta del Ketchup fatto in casa con&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/maionese-fatta-in-casa/">Maionese Fatta in Casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La maionese è una delle preparazione base della cucina: una salsa gustosa e vellutata, a base di uova fresche, olio di semi e aceto o succo di limone, che si sposa con numerose preparazioni salate. Realizzarla in casa è davvero semplice e veloce: bastano pochi ingredienti, un frullatore ad immersione e in 3 minuti preparerete una salsa homemade, morbida, delicata e davvero versatile; perfetta per accompagnare i vostri piatti, condire pesce, carne, patate, farcire tramezzini o spalmata su un bel panino con i vostri affettati preferiti! Se amate le salse provate anche la ricetta del <a href="/salsa-ketchup-con-il-bimby/">Ketchup fatto in casa</a> con il Bimby!</p>



<ul><li>un uovo freschissimo, a temperatura ambiente</li><li>250 ml di olio di semi</li><li>un cucchiaino di aceto di vino bianco o di succo di limone</li><li>due cucchiaini di senape</li><li>sale e pepe q.b. </li></ul>



<p>Preparate un bicchiere con i 250 ml di olio di semi e mettete da parte.</p>



<p>Nel bicchiere del frullatore ad immersione mettete l&#8217;uovo, l&#8217;aceto (o il limone) e la senape e iniziate a frullate con il minipimer; a questo punto versate l&#8217;olio a filo, a più riprese e senza fretta, per non rischiare di fare &#8220;impazzire&#8221; la salsa, aspettando che venga incorporato e che la maionese inizi ad addensarsi. </p>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="738" height="531" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226539.jpg" alt="" data-id="5589" class="wp-image-5589"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="786" height="657" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226540.jpg" alt="" data-id="5590" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226540.jpg" data-link="/?attachment_id=5590#main" class="wp-image-5590"/></figure></li></ul></figure>



<p>Aggiungete sale e pepe e frullate fino ad ottenere una salsa densa e omogenea: ci vorranno 3 minuti! </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="779" height="695" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5787170318136226541.jpg" alt="" class="wp-image-5591"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Consumate la vostra maionese al momento. In alternativa potete conservarla per 1 giorno al massimo.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/maionese-fatta-in-casa/">Maionese Fatta in Casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/maionese-fatta-in-casa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salsa Guacamole</title>
		<link>/salsa-guacamole/</link>
					<comments>/salsa-guacamole/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 18:58:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3345</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Salsa Guacamole è una deliziosa, morbida e colorata salsa messicana a base di avocado, lime,&#160;cipolla e peperoncino (l&#8217;ideale sarebbe usare lo jalapeno). Semplice da preparare ma gustosissimo, il Guacamole è perfetto per accompagnare tantissime pietanze messicane, come nachos, tortillas, fajitas, quesadillas, oppure insieme a piatti di carne come pollo fritto, e di pesce come polpa di granchio o salmone! 2 Avocado maturi 7/8 pomodorini (80 gr) 1/2 Cipollotto un mazzetto di Coriandolo fresco 1 Lime Sale e pepe q.b. 1 Peperoncino piccolo (in alternativa qualche goccia di tabasco) 1 cucchiaio di olio extravergine di oliva Prima di tutto procuratevi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-guacamole/">Salsa Guacamole</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Salsa Guacamole è una deliziosa, morbida e colorata  salsa messicana a base di avocado, lime,&nbsp;cipolla e peperoncino (l&#8217;ideale sarebbe usare lo jalapeno). Semplice da preparare ma gustosissimo, il Guacamole è perfetto per accompagnare tantissime pietanze messicane, come nachos, <a href="/tortillas-di-farina/">tortillas</a>, <a href="/fajitas-di-manzo/">fajitas</a>, quesadillas, oppure insieme a piatti di carne come pollo fritto, e di pesce come polpa di granchio o salmone!  </p>



<ul><li> 2 Avocado maturi</li><li> 7/8 pomodorini (80 gr) </li><li> 1/2 Cipollotto </li><li> un mazzetto di Coriandolo fresco</li><li> 1 Lime </li><li> Sale e pepe q.b. </li><li> 1 Peperoncino piccolo (in alternativa qualche goccia di tabasco)  </li><li>1 cucchiaio di olio extravergine di oliva</li></ul>



<p>Prima di tutto procuratevi due avocadi maturi, quindi devo essere morbidi se fate una leggera pressione; in caso fossero ancora duri lasciateli maturare a temperatura ambiente per due/tre giorni, con luce diretta, vicino ad altra frutta come mele, banane, mango o pomodori.</p>



<p>Tagliate a metà gli avocado, eliminate il nocciolo, incidete la polpa e scavatela con l’aiuto di un cucchiaio; mettete la polpa in un ciotola e aggiungete il succo di lime spremuto.</p>



<p>Schiacciate la polpa con una forchetta (non nel mixer) fino ad ottenere una salsa cremosa, aggiungete il pomodoro tagliato a pezzetti, il peperoncino (o poche gocce di tabasco) e il cipollotto tritati finemente, sale e il coriandolo (o prezzemolo).</p>



<p>Trasferite il Guacamole in una ciotolina, schiacciate e girate, condite con l&#8217;olio e il pepe.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1161" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5821214509551956912-1.jpg" alt="" data-id="3355" data-link="/?attachment_id=3355#main" class="wp-image-3355"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="774" height="717" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5821214509551956913-2.jpg" alt="" data-id="3356" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/04/photo5821214509551956913-2.jpg" data-link="/?attachment_id=3356#main" class="wp-image-3356"/></figure></li></ul></figure>



<p>Servite la vostra<strong> </strong>Salsa Guacamole magari come aperitivo, con i tacos e una birra o un margarita! </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="870" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5821214509551956920.jpg" alt="" class="wp-image-3357"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Al posto del peperoncino fresco potete utilizzare un pizzico di quello in polvere; al posto del coriandolo potete utilizzare il prezzemolo e al posto del lime, il limone &#8230; però non ditelo ai messicani! </p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-guacamole/">Salsa Guacamole</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-guacamole/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salsa Messicana</title>
		<link>/salsa-messicana/</link>
					<comments>/salsa-messicana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 20:24:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3254</guid>

					<description><![CDATA[<p>La salsa messicana è una salsa speziata, saporita e piccante, tipica della cucina Tex-Mex, servita con i nachos, come aperitivo, insieme a fajitas e salsa Guacamole! Questa salsa si prepara con pochi e semplici ingredienti: peperoni, pomodori e cipolla, con l&#8217;aggiunta di spezie e di tabasco. Se siete amanti della cucina messicana potete preparare a casa questa salsa di accompagnamento, che sarà molto piu&#8217; genuina di quella del supermercato, e che soddisfazione! 2 Pomodori 2 Peperoni (rosso e giallo) 1 Cipolla bianca un pizzico di Sale Pepe nero in polvere q.b. 3 cucchiai di Aceto di vino 2 cucchiai di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-messicana/">Salsa Messicana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La salsa messicana è una salsa speziata, saporita e piccante, tipica della cucina Tex-Mex, servita con i nachos, come aperitivo, insieme a fajitas e salsa Guacamole! Questa salsa si prepara con pochi e semplici ingredienti: peperoni, pomodori e cipolla, con l&#8217;aggiunta di spezie e di tabasco. Se siete amanti della cucina messicana potete preparare a casa questa salsa di accompagnamento, che sarà molto piu&#8217; genuina di quella del supermercato, e che soddisfazione!  </p>



<ul><li>2 Pomodori </li><li>2 Peperoni (rosso e giallo)</li><li>1 Cipolla bianca </li><li>un pizzico di Sale </li><li>Pepe nero in polvere q.b<strong>.</strong></li><li>3 cucchiai di Aceto di vino  </li><li>2 cucchiai di Zucchero </li><li>qualche goccia di tabasco</li><li>aglio in polvere q.b.</li><li>paprika q.b.</li><li>prezzemolo</li><li>20 gr di olio di semi </li></ul>



<p>Iniziate la preparazione pulendo i pomodori e tagliandoli a piccoli cubetti, lavate i peperoni, eliminate i semi interni e la parte bianca, e tagliateli prima a cubetti. Tagliate finemente anche la cipolla.</p>



<p>Versate l&#8217; olio in una padella grande, unite la cipolla e fate rosolare per 2 minuti. Aggiungete i peperoni, i pomodori, lo zucchero e l&#8217; aceto e mescolate. Fate cuocere i vostri ingredienti per 10 minuti mescolando di tanto in tanto con un mestolo in legno. Unite un pizzico di sale, pepe, l&#8217;aglio in polvere e qualche goccia di tabasco: abbassate la fiamma e portate a cottura, con il coperchio, per ulteriori 20 minuti fino ad ottenere una crema omogenea. Spegnete il fuoco e frullate con un frullatore ad immersione; se la salsa risultasse troppo liquida, fatela addensare ancora qualche minuto sul fuoco: dovete ottenere una salsa omogenea e densa. </p>



<p>Aggiungete il prezzemolo, fate raffreddare la vostra salsa e servite con dei nachos croccanti!</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5814247020330857283.jpg" alt="" data-id="3273" data-link="/?attachment_id=3273#main" class="wp-image-3273"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="930" height="717" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5814247020330857284.jpg" alt="" data-id="3274" data-link="/?attachment_id=3274#main" class="wp-image-3274"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="905" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5814247020330857285.jpg" alt="" data-id="3275" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/04/photo5814247020330857285.jpg" data-link="/?attachment_id=3275#main" class="wp-image-3275"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>La tradizione messicana vorrebbe l&#8217;aggiunta del peperoncino jalapeno a pezzetti; se non lo trovate o non amate il troppo piccante potete ometterlo e utilizzare solo il tabasco (poche gocce perché è molto piccante!)</p><p>Al posto del prezzemolo se lo gradite potete utilizzare il coriandolo!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-messicana/">Salsa Messicana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-messicana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salsa Ketchup con il Bimby</title>
		<link>/salsa-ketchup-con-il-bimby/</link>
					<comments>/salsa-ketchup-con-il-bimby/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 20:52:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3005</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il ketchup è una delle salse più conosciute al mondo, insieme a senape e maionese sono l&#8217;accompagnamento perfetto per patatine, hamburger o hot dog. Con questa ricetta potrete preparare una salsa Ketchup davvero golosa; utilizzatelo per farcire un Burger buns fatto da voi! 400 gr di passata di pomodoro 50 gr zucchero 50 gr aceto bianco 2 pizzichi di sale cannella q.b. noce moscata q.b. paprika q.b. Mettete tutti gli ingredienti nel boccale del Bimby e cuocete per 40 minuti a 100 ° velocità 2. Poi cuocete altri 10 minuti temperatura Varoma, velocità 2. Fate raffreddare qualche minuto il Bimby,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-ketchup-con-il-bimby/">Salsa Ketchup con il Bimby</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il ketchup è una delle salse più conosciute al mondo, insieme a senape e maionese sono l&#8217;accompagnamento perfetto per patatine, hamburger o hot dog. Con questa ricetta potrete preparare una salsa Ketchup davvero golosa; utilizzatelo per farcire un <a href="/burger-buns-panini-per-hamburger/">Burger buns</a> fatto da voi!</p>



<ul><li>400 gr di passata di pomodoro</li><li>50 gr zucchero</li><li>50 gr aceto bianco</li><li>2 pizzichi di sale</li><li>cannella q.b.</li><li>noce moscata q.b.</li><li>paprika q.b.</li></ul>



<p>Mettete tutti gli ingredienti nel boccale del Bimby e cuocete per 40 minuti a 100 ° velocità 2. </p>



<p>Poi cuocete altri 10 minuti temperatura Varoma, velocità 2. </p>



<p>Fate raffreddare qualche minuto il Bimby, poi emulsionate 40 secondi a velocità 6. </p>



<p>Mettete il Ketchup in un contenitore di vetro, lasciate raffreddare e fate riposare in frigo almeno un&#8217; ora prima di utilizzarlo.</p>



<p></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-ketchup-con-il-bimby/">Salsa Ketchup con il Bimby</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-ketchup-con-il-bimby/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brodo di Carne</title>
		<link>/brodo-di-carne/</link>
					<comments>/brodo-di-carne/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 Mar 2020 21:54:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2099</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il brodo di carne è una ricetta semplice ma davvero fondamentale in cucina: potrete infatti utilizzarlo per minestre, zuppe, risotti, tortellini in brodo, canederli, secondi di carne e tante altre ricette. Prepararlo in casa è davvero facile, basta un po&#8217; di tempo, pazienza e tanto amore per la cucina! 1 carota 1 costa di sedano aneto (in alternativa prezzemolo) fresco 1 cipolla bianca un cucchiaino di pepe in grani 2 cucchiaini di sale grosso 600 gr di manzo taglio di carne con l&#8217;osso 2 l di acqua Iniziate la preparazione lavando e tagliando a pezzi le verdure: carota sedano e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brodo-di-carne/">Brodo di Carne</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il brodo di carne è una ricetta semplice ma davvero fondamentale in cucina: potrete infatti utilizzarlo per minestre, zuppe, risotti, tortellini in brodo, canederli, secondi di carne e tante altre ricette. Prepararlo in casa è davvero facile, basta un po&#8217; di tempo, pazienza e tanto amore per la cucina!<br></p>



<ul><li>1 carota</li><li>1 costa di sedano</li><li>aneto (in alternativa prezzemolo) fresco</li><li>1 cipolla bianca </li><li>un cucchiaino di pepe in grani</li><li>2 cucchiaini di sale grosso</li><li>600 gr di manzo taglio di carne con l&#8217;osso</li><li>2 l di acqua</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione lavando e tagliando a pezzi le verdure: carota sedano e cipolla. </p>



<p>Sciacquate la carne sotto acqua corrente e tamponatela con carta da cucina; mettete tutti gli ingredienti nella pentola, aggiungete l&#8217;acqua, il sale, l&#8217;aneto o il prezzemolo, il pepe e le bacche di ginepro.</p>



<figure class="wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/03/photo6010401075842101900.jpg" alt="" data-id="2118" data-link="/?attachment_id=2118#main" class="wp-image-2118"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/03/photo6010401075842101901.jpg" alt="" data-id="2119" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/03/photo6010401075842101901.jpg" data-link="/?attachment_id=2119#main" class="wp-image-2119"/></figure></li></ul></figure>



<p>Portate la pentola sul fuoco a fiamma vivace, coperta, fino a quando  l&#8217;acqua bolle, dopodiché abbassate al minimo e lasciate sobbollire lentamente per almeno 3 ore.</p>



<p>Durante la cottura, di tanto in tanto, controllate la pentola, mescolate e schiumate (utilizzando una schiumarola) il grasso della carne che salirà in superficie.</p>



<p>Trascorse le tre ore spegnete il fuoco, scolate la carne e le verdure e filtrate il brodo con un colino.</p>



<p>Lasciate raffreddare il brodo e conservatelo in frigorifero o in freezer in contenitori chiusi ermeticamente. </p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Al momento di utilizzarlo rimuovete lo strato di grasso che si forma in superficie.</p><p>Potete consumare la carne del brodo preparando delle <a href="/polpettine-di-lesso/">polpette</a>, mangiandola tagliata a fettine con cipolla, oppure preparando degli involtini di carne avvolti in foglie di verza!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brodo-di-carne/">Brodo di Carne</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/brodo-di-carne/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
