<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tina, Autore presso Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/author/tina/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/author/tina/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 21:09:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Tina, Autore presso Tina in Cucina</title>
	<link>/author/tina/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dolcetti di Meringa al Marsala</title>
		<link>/dolcetti-di-meringa-al-marsala/</link>
					<comments>/dolcetti-di-meringa-al-marsala/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Sep 2022 21:09:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8949</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Dolcetti di Meringa sono dei dolcetti leggeri, friabili, deliziosi a base di albumi e zucchero, croccanti al morso, perfettamente asciutti dentro, aromatizzati al Marsala e vanillina, quindi profumatissimi! Si tratta di una preparazione semplice e veloce che si prepara in 20 minuti! Belli, buoni e di grande effetto, perfetti per qualsiasi occasione, anche come regalo di Natale o Pasqua! Questi dolcetti sono ottimi al naturale, sbriciolati nel caffè o nella cioccolata, con la panna, o a completamento di gustose torte; possono essere utilizzati anche per la realizzazione di semifreddi! ​ Dosi per 21 dolcetti 100 gr di Albumi freschi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/dolcetti-di-meringa-al-marsala/">Dolcetti di Meringa al Marsala</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I Dolcetti di Meringa sono dei dolcetti leggeri, friabili, deliziosi a base di albumi e zucchero, croccanti al morso, perfettamente asciutti dentro, aromatizzati al Marsala e vanillina, quindi profumatissimi! Si tratta di una preparazione semplice e veloce che si prepara in 20 minuti! Belli, buoni e di grande effetto, perfetti per qualsiasi occasione, anche come regalo di Natale o Pasqua!</p>
<blockquote><p>Questi dolcetti sono ottimi al naturale, sbriciolati nel caffè o nella cioccolata, con la panna, o a completamento di gustose torte; possono essere utilizzati anche per la realizzazione di semifreddi! ​</p></blockquote>
<p>Dosi per 21 dolcetti</p>
<ul>
<li>100 gr di Albumi freschi (di circa 3 uova medie) a temperatura ambiente</li>
<li>150 gr di Zucchero a velo</li>
<li>50 gr di zucchero semolato</li>
<li>un cucchiaio di vino Marsala</li>
<li>una bustina di vanillina</li>
<li>21 pirottini di carta colorati</li>
</ul>
<p>In una ciotola capiente, meglio se di vetro, perfettamente pulita con un panno carta, mettete gli albumi (attenzione che NON CI SIANO tracce di tuorli) insieme allo zucchero a velo e cominciate a frullare con uno sbattitore elettrico (anche le fruste devono essere pulitissime!) per 5/6 minuti.</p>
<p>Aggiungete lo zucchero semolato, il Marsala e la vanillina e sbattete per altri 5/6 minuti, fino ad ottenere un composto denso.</p>
<p>Fate riposare l&#8217;impasto per 5 minuti, poi sbattete altri 5 minuti: dovrete ottenere un composto lucido, spumoso e fermo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8950" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652231_y.jpg" alt="" width="1169" height="960" /></p>
<p>L&#8217;impasto è pronto! Riempite dei pirottini di carta colorati con un paio di cucchiaini di composto, metteteli in una piastra da forno e cuocete in forno statico preriscaldato a 120° per 10 minuti, poi abbassate a 100° e cuocete per altri 50 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8951" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652229_y.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8952" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652228_y.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Trascorso il tempo indicato spegnete il forno e lasciate i dolcetti a riposare in forno spento per 30 minuti, poi sfornate e servite!</p>
<p><img class="alignnone size-medium wp-image-8954" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652226_y.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/dolcetti-di-meringa-al-marsala/">Dolcetti di Meringa al Marsala</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolcetti-di-meringa-al-marsala/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta della Nonna</title>
		<link>/torta-della-nonna/</link>
					<comments>/torta-della-nonna/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Sep 2022 17:12:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8937</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Torta della Nonna è un dolce famosissimo, genuino, immancabile sulle tavole e per i menu della tradizione. Una Torta di pasta frolla ripiena di crema pasticcera, ricoperta di pinoli  e spolverata di zucchero a velo; friabile fuori e cremosa all&#8217;interno: una vera libidine! Semplice da preparare, perfetta per ogni occasione, sempre di grande effetto e mette tutti d&#8217; accordo! Per la Pasta frolla : 300 gr di farina ’00 120 gr di burro morbido a temperatura ambiente 1 uovo intero + 1 tuorlo d’uovo 130 gr di zucchero semolato 1/2 cucchiaino raso di lievito per dolci buccia grattugiata di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-della-nonna/">Torta della Nonna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="content_medium">
<div id="post-2264" class="entry clearfix post-2264 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail category-dolci category-ricetta-del-giorno category-torte tag-torte-semplici tag-torte-tradizionali tag-torte-veloci ingredienti-burro ingredienti-farina ingredienti-farina-00 ingredienti-latte ingredienti-lievito-per-dolci ingredienti-pinoli ingredienti-scorza-di-limone ingredienti-tuorli-duovo ingredienti-uova ingredienti-zucchero ingredienti-zucchero-a-velo">
<div class="meta-box">
<div class="major">La Torta della Nonna è un dolce famosissimo, genuino, immancabile sulle tavole e per i menu della tradizione. Una Torta di pasta frolla ripiena di crema pasticcera, ricoperta di pinoli  e spolverata di zucchero a velo; friabile fuori e cremosa all&#8217;interno: una vera libidine! Semplice da preparare, perfetta per ogni occasione, sempre di grande effetto e mette tutti d&#8217; accordo! <strong><br />
</strong></div>
</div>
</div>
</div>
<p class="li-subtitle">Per la Pasta frolla :</p>
<ul>
<li>300 gr di farina ’00</li>
<li>120 gr di burro morbido a temperatura ambiente</li>
<li>1 uovo intero + 1 tuorlo d’uovo</li>
<li>130 gr di zucchero semolato</li>
<li>1/2 cucchiaino raso di lievito per dolci</li>
<li>buccia grattugiata di 1 limone a buccia spessa con foglia</li>
<li>1 pizzico di sale</li>
</ul>
<p class="li-subtitle">Per la Crema pasticcera e la decorazione:</p>
<ul>
<li>500 gr di latte intero</li>
<li>4 tuorli</li>
<li>100 gr di zucchero</li>
<li>50 gr di fecola di patate</li>
<li>1 cucchiaio di estratto di vaniglia, oppure 1 bustina di vaniglia o semi di 1 bacca</li>
<li>75 gr di pinoli</li>
<li>2 cucchiai di zucchero a velo</li>
</ul>
<p>Per realizzare la torta della nonna, per prima cosa preparate la crema pasticcera:</p>
<p>Modalità <em>con il Bimby: </em>Mettere tutti gli ingredienti nel boccale: 7 min. 90° vel. 4. Trasferite la crema in una ciotola, coprite con pellicola a contatto e fate raffreddare prima a temperatura ambiente, poi in frigorifero per almeno un&#8217; ora.</p>
<p>Modalità <em>senza il Bimby: </em>in un pentolino versate i tuorli e lo zucchero, unite la farina <span class="num-step">e m</span>escolate con una frusta o una spatola fino ad ottenere un composto liscio e denso. Portate ad ebollizione il latte insieme alla vanillina in un altro pentolino; quando avrà raggiunto il bollore, spegnete e versate a filo sul composto di uova mescolando bene. Trasferite il pentolino sul fuoco e fate addensare la crema a fuoco moderato girando continuamente, fino a quando non sarà densa e cremosa.Trasferite la crema in una ciotola, coprite con pellicola a contatto e trasferite in frigorifero.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8938" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492591_y.jpg" alt="" width="951" height="924" /></p>
<p>Nel frattempo preparate la frolla: mettete tutti gli ingredienti per la frolla in una ciotola capiente e impastate con le mani qualche minuto; date alla frolla la forma di un panetto. Appiattite leggermente il panetto e avvolgetelo nella pellicola trasparente, poi riponete in frigorifero a rassodare per almeno 30 minuti.</p>

<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492587_y/#main'><img width="113" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492587_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492588_y/#main'><img width="115" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492588_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Trascorso il tempo di raffreddamento della frolla, mettete l’impasto tra due fogli di carta da forno leggermente infarinati, poi stendetelo con un mattarello fino a uno spessore di 3-4 mm. Adagiate la frolla all’interno di uno stampo apribile da 22 cm di diametro e premete con le dita per far aderire bene l’impasto sulla base e sui bordi, poi eliminate l’eccesso.</p>

<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492590_y/#main'><img width="111" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492590_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492586_y/#main'><img width="126" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492586_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>&nbsp;</p>
<p>Prendete la crema ormai fredda e frullatela qualche minuto con lo sbattitore elettrico per ammorbidirla; bucherellate la base di frolla con i rebbi di una forchetta e farcite con la crema pasticcera.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8943" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492589_y.jpg" alt="" width="1158" height="960" /></p>
<p>Impastate nuovamente gli avanzi di frolla e stendete l’impasto sempre a uno spessore di 3 mm, poi arrotolate il disco di frolla sul mattarello e srotolatelo sullo stampo per coprire la crema. Premete i bordi con le dita per sigillare; spennellate la superficie con po&#8217; di acqua poi cospargete con i pinoli.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8944" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492585_y.jpg" alt="" width="1032" height="957" /></p>
<p>Cuocete la Torta della Nonna in forno statico preriscaldato a 180° per i primi 15 minuti, poi abbassate a 160 ° e fate cuocere lentamente per ancora 40 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8945" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492584_y.jpg" alt="" width="999" height="888" /></p>
<p>Sfornate e lasciate raffreddare in teglia per almeno 3 ore, poi trasferite su una tortiera e servite con dello zucchero a velo in superficie.</p>
<p><img class="alignnone size-medium wp-image-8947" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492581_y.jpg" alt="" width="1272" height="832" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-della-nonna/">Torta della Nonna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-della-nonna/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Capesante in Padella al Prosecco</title>
		<link>/capesante-in-padella-al-prosecco/</link>
					<comments>/capesante-in-padella-al-prosecco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jul 2022 18:16:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8931</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le capesante in padella sono un piatto veloce e facile, semplice ma allo stesso tempo raffinato. Per questo piatto potete utilizzare capesante fresche o surgelate, e potete servirlo come antipasto nelle grandi occasioni, come Natale o Capodanno, oppure per una cena di pesce con amici o parenti. Provate anche la mia ricetta delle capesante gratinate e con cipolle caramellate! Per questa preparazione è necessario che la cottura in padella delle capesante sia perfetta: potrebbero infatti risultare molli, se troppo crude, oppure diventare gommose con una cottura eccessiva. L&#8217;ideale è riuscire ad ottenere una rosolatura dorata che sigillerà la superficie, mantenendo&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/capesante-in-padella-al-prosecco/">Capesante in Padella al Prosecco</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Le capesante in padella sono un piatto veloce e facile, semplice ma allo stesso tempo raffinato. Per questo piatto potete utilizzare capesante fresche o surgelate, e potete servirlo come antipasto nelle grandi occasioni, come Natale o Capodanno, oppure per una cena di pesce con amici o parenti. Provate anche la mia ricetta delle <a href="/capesante-gratinate/">capesante gratinate</a> e con <a href="/capesante-in-padella-con-cipolle-caramellate/">cipolle caramellate</a>!</p>
<blockquote><p>Per questa preparazione è necessario che la cottura in padella delle capesante sia perfetta: potrebbero infatti risultare molli, se troppo crude, oppure diventare gommose con una cottura eccessiva. L&#8217;ideale è riuscire ad ottenere una rosolatura dorata che sigillerà la superficie, mantenendo intatto il gusto.</p></blockquote>
<div class="ricetta__ingredienti">
<ul class="ricetta__ingredienti-lista">
<li>6 Capesante (io ho utilizzato una confezione di capesante surgelate, ma vanno benissimo quelle fresche)</li>
<li>1/2 bicchiere di Vino Prosecco (o bianco)</li>
<li>1 mazzetto di Prezzemolo</li>
<li>1 spicchio di Aglio</li>
<li>q.b. di Olio Extravergine d&#8217;Oliva</li>
<li>1 pizzico di sale e pepe</li>
<li>succo di mezzo limone</li>
<li>insalata valeriana e un avocado per servire</li>
</ul>
</div>
<div id="cdr-cpa">
<div data-fuse="22464801007">
<p>Se avete acquistato delle capesante fresche dovete pulirle bene: estraete il mollusco dalla conchiglia, evitando di strappate la polpa del mollusco, utilizzando un coltello o le dita; sciacquate bene sotto acqua corrente sia concilia che polpa, prima di utilizzarle per la vostra ricetta.</p>
<p>Scaldate un filo d’olio in una padella, aggiungete lo spicchio di aglio e scaldate per 5 minuti per insaporire l&#8217;olio, poi togliete lo spicchio.</p>
</div>
</div>
<div class="ricetta__procedimento">
<div id="inRead2">Aggiungete le capesante e cuocetele per un minuto e mezzo per lato, regolando di sale.</div>
<div><img class="alignnone size-full wp-image-8932" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532811_y.jpeg" alt="" width="1024" height="880" /></div>
<div class="ricetta__procedimento-passaggio-testo ">
<p>Sfumate con il vino prosecco, alzate la fiamma e cuocete a fuoco alto per altri 5 minuti; spegnete e completate con il prezzemolo tritato fresco.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8933" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532809_y.jpeg" alt="" width="1164" height="960" /></p>
<p>Le vostre Capesante sono pronte: io le ho servite su un letto di insalata valeriana e un avocado a pezzetti condito con olio e limone!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8934" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532810_y.jpeg" alt="" width="1035" height="957" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8935" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532806_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/capesante-in-padella-al-prosecco/">Capesante in Padella al Prosecco</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/capesante-in-padella-al-prosecco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mug Cake o Torta in Tazza alla Banana</title>
		<link>/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/</link>
					<comments>/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:33:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3518</guid>

					<description><![CDATA[<p>La torta in tazza alla Banana è un delizioso dolcetto moporzione da cuocere al microonde, goloso, velocissimo da preparare, senza uova e senza accendere il forno! Perfetto per una colazione veloce, a merenda o dopo cena&#8230;insomma a tutte le ore! La mug cake è uno dei dolcetti che da più soddisfazione in cucina, è pronto in CINQUE minuti COMPRESA LA COTTURA! Provate anche le mie versioni della Mug cake alla Nutella e al cioccolato! Ingredienti per due tazze: 2 banane piccole e mature (una e mezza schiacciata nel composto e qualche pezzo per la decorazione) 6 cucchiai di latte (per&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/">Mug Cake o Torta in Tazza alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La torta in tazza alla Banana è un delizioso dolcetto moporzione da cuocere al microonde, goloso, velocissimo da preparare, senza uova e senza accendere il forno! Perfetto per una colazione veloce, a merenda o dopo cena&#8230;insomma a tutte le ore! La mug cake è uno dei dolcetti che da più soddisfazione in cucina, è pronto in CINQUE minuti COMPRESA LA COTTURA! Provate anche le mie versioni della <a href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-nutella-senza-uova/">Mug cake alla Nutella</a> e al <a href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-al-cioccolato/">cioccolato</a>!</p>
<p>Ingredienti per due tazze:</p>
<ul>
<li>2 banane piccole e mature (una e mezza schiacciata nel composto e qualche pezzo per la decorazione)</li>
<li>6 cucchiai di latte (per una versione vegana, latte vegetale come avena)</li>
<li>2 cucchiai di olio di semi</li>
<li>2 cucchiaini di cannella o in alternativa di cacao amaro</li>
<li>2 cucchiai di zucchero di canna</li>
<li>essenza di vaniglia</li>
<li>6 cucchiai di farina</li>
<li>2 cucchiaini di lievito in polvere per dolci</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>sciroppo d’acero per la decorazione</li>
</ul>
<p>Utilizzate inizialmente una ciotola per praticità: schiacciate bene le banane con una forchetta e aggiungete l’olio e il latte, sbattendo con una frusta a mano. Unite tutti gli ingredienti secchi: lo zucchero, il pizzico di sale, la farina col lievito, la cannella e infine l&#8217;estratto di vaniglia, mescolate bene con la frusta.</p>

<a href='/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/photo_5965026021965150329_y/#main'><img width="100" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150329_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/photo_5965026021965150328_y/#main'><img width="105" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150328_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Se il composto risultasse essere troppo sodo aggiungete un altro cucchiaio di latte poco alla volta.</p>
<p>Mettete l&#8217;impasto in 2 tazze (non deve riempire le tazze ma poco più di metà perché poi cresce in cottura!) e cuocete in microonde per 2 minuti alla massima potenza (controllate dopo 1 minuto e 50: l&#8217;impasto deve essere più sodo ma non indurito del tutto)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8926" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150327_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8927" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150326_y.jpeg" alt="" width="1206" height="759" /></p>
<div class="wprm-recipe-instruction-text">Le mug cakes sono pronte! Sembreranno all&#8217;inizio troppo morbide, ma lasciatele raffreddare qualche minuto e saranno perfette. Decorate con qualche pezzetto di banana e sciroppo d&#8217;acero; in alternativa utilizzate lo zucchero a velo oppure servitela con un ciuffo di panna montata!</div>
<div><img class="alignnone size-full wp-image-8928" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150323_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></div>
<p>&nbsp;</p>


<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/">Mug Cake o Torta in Tazza alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cheesecake al Melone</title>
		<link>/cheesecake-al-melone/</link>
					<comments>/cheesecake-al-melone/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jul 2022 14:25:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8912</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Cheesecake al Melone è un dolce fresco, goloso, estivo, senza uova, farina e senza cottura. Si tratta di una torta al cucchiaio e a strati, con la classica base di biscotti e burro, sopra un cremoso strato con pezzetti di melone nella crema ed una copertura di melone; originale, rinfrescante e profumata, perfetta per stupire amici e parenti alla fine di pranzi e cene estive.Se amate questo dolce provate tutte le mie versioni della Cheesecake, come quella al limone! Dosi per una tortiera con diametro di 22 cm: 220 gr di biscotti tipo digestive (o altro frollino) 80 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-melone/">Cheesecake al Melone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Cheesecake al Melone è un dolce fresco, goloso, estivo, senza uova, farina e senza cottura. Si tratta di una torta al cucchiaio e a strati, con la classica base di biscotti e burro, sopra un cremoso strato con pezzetti di melone nella crema ed una copertura di melone; originale, rinfrescante e profumata, perfetta per stupire amici e parenti alla fine di pranzi e cene estive.Se amate questo dolce provate tutte le mie versioni della Cheesecake, come quella al <a href="/cheesecake-al-limone/">limone</a>!</p>
<p>Dosi per una tortiera con diametro di 22 cm:</p>
<div class="recipe-ingredients-group">
<div class="recipe-ingredients-content">
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">220</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">biscotti tipo digestive</span><span class="recipe-ingredient-notes"> (o altro frollino)</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">80</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">burro</span></span></div>
</li>
<li>un cucchiaio di zucchero di canna</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="recipe-ingredients-group">
<div class="recipe-ingredients-content">
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">250</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di ricotta</span></span></div>
</li>
<li>250 gr di philadelphia</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">250</span><span class="recipe-ingredient-unit"> ml di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">panna fresca da montare</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">150</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">zucchero (100 gr per la crema al formaggio e 50 gr per il topping al melone)<br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">un melone (300 gr a pezzetti, 200 gr per il topping e 100 gr per la decorazione), meglio se utilizzate il cantalupo che darà alla torta un bel colore arancione.<br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">15</span><span class="recipe-ingredient-unit"> g</span></span><span class="recipe-ingredient-text">r di colla di pesce (10 gr per la crema al formaggio e 5 gr per il topping al melone)<span class="recipe-ingredient-notes"><br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-unit">un cucchiaino di essenza di vaniglia</span></span></div>
</li>
</ul>
<p>Iniziate dalla base: tritate finemente i biscotti insieme allo zucchero di canna e metteteli in una ciotola, versatevi sopra il burro fuso fatto intiepidire e amalgamate bene. Rivestite di carta da forno uno stampo a cerniera del diametro di circa 22 cm e pressate sulla base il composto di biscotti e burro. Mettete in frigorifero per almeno 30 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8903" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653417_y.jpeg" alt="" width="909" height="897" /></p>
<p>Nel frattempo preparare la crema ai formaggi: ammollate in acqua fredda per 10 minuti 10 g di gelatina in fogli; montate 200 gr di panna a neve ferma in una ciotola.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8913" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483765_y.jpeg" alt="" width="948" height="717" /></p>
<p>A parte unite 100 gr di zucchero, Philadelphia, ricotta ed essenza di vaniglia e mescolate fino ad ottenere una crema omogenea. Aggiungete 300 gr di melone tagliato a pezzetti. Scaldate 50 gr di panna in un pentolino e aggiungete i fogli di gelatina ammollati e strizzati, mescolate bene, spegnete ed aggiungete alla crema di formaggio e melone; infine aggiungete la panna montata.</p>
<p>
<a href='/cheesecake-al-melone/photo_5951995301642483768_y/#main'><img width="72" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483768_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/cheesecake-al-melone/photo_5951995301642483767_y/#main'><img width="93" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483767_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Versate il composto nello stampo, livellatelo e mettete nel frigorifero per almeno 4 ore.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8916" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483766_y.jpeg" alt="" width="921" height="894" /></p>
<p>Preparate la gelatina al melone: frullate 200 gr di melone a pezzi in un contenitore dai bordi alti insieme ai 50 gr di zucchero fino a ottenere un composto omogeneo e fine. Mettete in ammollo 5 gr di gelatina in acqua fredda per 10 minuti.</p>
<p>Mettete due/tre cucchiai del composto al melone e scaldatelo in un pentolino portando a sfiorare il bollore. Spegnete e unite la gelatina reidratata ben strizzata, mescolando per farla sciogliere. Unite il composto alla polpa di melone frullata tenuta da parte e mescolate il tutto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8917" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483774_y.jpeg" alt="" width="915" height="900" /></p>
<p>Fate raffreddare a temperatura ambiente, quindi versate sul composto al formaggio. Ponete in frigorifero a rassodare per almeno 3 ore.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8918" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483773_y.jpeg" alt="" width="930" height="930" /></p>
<p>Sformate quindi la cheesecake al melone passando la lama di un coltellino affilato tra i bordi e l&#8217;anello, trasferitela con delicatezza su un piatto e completate con delle fettine di melone per la decorazione finale.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8919" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483770_y.jpeg" alt="" width="1246" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8920" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483769_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-melone/">Cheesecake al Melone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cheesecake-al-melone/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cheesecake al Limone</title>
		<link>/cheesecake-al-limone/</link>
					<comments>/cheesecake-al-limone/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Jul 2022 07:10:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8901</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Cheesecake al limone è un dolce delizioso, profumato e digestivo grazie al gusto fresco del limone! Variante della Cheesecake classica, con una base di biscotti, un ripieno crema al formaggio, profumata con buccia di limone e arricchita con panna montata zuccherata, ancora più dolce grazie al latte condensato! Cremosa, dal gusto fresco e agrumato, perfetta per l’estate e per tutte le occasioni. Se amate questo dolce provate anche le mie ricette della Cheesecake ai frutti di bosco, quella alle fragole, alla Nutella e la Cheesecake dell&#8217;Islanda! Ingredienti per una tortiera con diametro di 22 cm: 250 gr di biscotti digestive&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-limone/">Cheesecake al Limone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Cheesecake al limone è un dolce delizioso, profumato e digestivo grazie al gusto fresco del limone! Variante della <a href="/cheesecake/">Cheesecake classica</a>, con una base di biscotti, un ripieno crema al formaggio, profumata con buccia di limone e arricchita con panna montata zuccherata, ancora più dolce grazie al latte condensato! Cremosa, dal gusto fresco e agrumato, perfetta per l’estate e per tutte le occasioni. Se amate questo dolce provate anche le mie ricette della <a href="/cheesecake-ai-frutti-di-bosco-senza-cottura/">Cheesecake ai frutti di bosco</a>, quella alle <a href="/cheesecake-di-fragole-senza-cottura/">fragole</a>, alla <a href="/cheesecake-alla-nutella/">Nutella</a> e la<a href="/cheesecake-islandese/"> Cheesecake dell&#8217;Islanda</a>!</p>
<p>Ingredienti per una tortiera con diametro di 22 cm:</p>
<ul>
<li>250 gr di biscotti digestive</li>
<li>100 gr di burro</li>
<li>1 cucchiaio di zucchero di canna</li>
<li>125 ml di limone (il succo + 1 scorza)</li>
<li>250 gr di latte condensato</li>
<li>un cucchiaino di estratto di vaniglia o bustina di vanillina</li>
<li>400 gr di philadelphia</li>
<li>3 uova (i tuorli)</li>
<li>un cucchiaio di zucchero a velo</li>
<li>200 ml di panna fresca per dolci</li>
</ul>
<p>Iniziate a realizzare la base: mettete in un mixer lo zucchero di canna e i biscotti spezzettati e frullateli fino a polverizzarli; trasferite quindi i biscotti in una ciotola ed aggiungete il burro fuso. Mescolate bene per amalgamare il composto, quindi versatelo in uno stampo di 22cm di diametro rivestito con della carta forno. Pressate bene per compattare la base, realizzando anche dei bordi sollevati.</p>
<p>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653416_y/#main'><img width="99" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653416_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653417_y/#main'><img width="97" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653417_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Mettete la base di biscotti in frigorifero per 30 minuti.</p>
<p>Nel frattempo preparate la crema al limone: mettete in una ciotola capiente il philadelphia insieme ai tuorli e montate quindi gli ingredienti fino ad ottenere un composto chiaro e spumoso. Poi, incorporate gli altri ingredienti continuando a mescolare con le fruste: aggiungete il succo e la scorza grattugiata del limone, il latte condensato a filo e la vaniglia e mescolate bene.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8904" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653418_y.jpeg" alt="" width="1044" height="927" /></p>
<p>Estraete dal frigorifero la base di biscotto compattata e versate la crema nella tortiera. Abbiate cura di ricoprire uniformemente la base, aiutandovi con una spatola per pareggiare la superficie. Ponete quindi la torta in forno e cuocete per 60 minuti in forno statico preriscaldato a 170°.</p>
<p>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653419_y/#main'><img width="101" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653419_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653420_y/#main'><img width="106" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653420_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Intanto preparate la crema per la decorazione: in una ciotola versate la panna fresca liquida <span class="num-step">con </span>lo zucchero a velo <span class="num-step">e m</span>ontate con uno sbattitore elettrico. Trasferite la panna in una sac-à-poche con bocchetta a stella.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8907" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653421_y.jpeg" alt="" width="957" height="903" /></p>
<p>A cottura ultimata togliete la vostra cheesecake dal forno, fatela intiepidire e sformatela su un piatto da portata quindi ponetela in frigorifero a raffreddare per almeno 4-5 ore. Quando sarà fredda decoratela con ciuffi di panna a vostro piacimento e gustatela!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8908" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653422_y.jpeg" alt="" width="1005" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8909" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653424_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-limone/">Cheesecake al Limone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cheesecake-al-limone/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pollo alla Curcuma e Zafferano in stile Cinese</title>
		<link>/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/</link>
					<comments>/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Jul 2022 07:02:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Secondi piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8895</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Pollo alla Curcuma e Zafferano è un secondo piatto gustoso, facile e veloce, che ricorda i sapori etnici ed asiatici! Saporito e salutare grazie alle proprietà della curcuma, questo piatto è ideale per una cena dell&#8217;ultimo minuto con amici che ne apprezzeranno l&#8217;originalità! La curcuma in polvere è una spezia, conosciuta anche con il nome di “zafferano delle Indie&#8221;, dotata di numerose ed interessanti proprietà tra le quali: proprietà antinfiammatorie, immunostimolanti, antiossidanti ed epatoprotettive, digestive e antitumorali! Potete trovarla in tutti i supermercati nel reparto delle spezie. Ingredienti per 4 persone: 500 gr di petto di pollo da ridurre&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/">Pollo alla Curcuma e Zafferano in stile Cinese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il Pollo alla Curcuma e Zafferano è un secondo piatto gustoso, facile e veloce, che ricorda i sapori etnici ed asiatici! Saporito e salutare grazie alle proprietà della curcuma, questo piatto è ideale per una cena dell&#8217;ultimo minuto con amici che ne apprezzeranno l&#8217;originalità!</p>
<blockquote><p>La curcuma in polvere è una spezia, conosciuta anche con il nome di “zafferano delle Indie&#8221;, dotata di numerose ed interessanti proprietà tra le quali: proprietà antinfiammatorie, immunostimolanti, antiossidanti ed epatoprotettive, digestive e antitumorali! Potete trovarla in tutti i supermercati nel reparto delle spezie.</p></blockquote>
<p>Ingredienti per 4 persone:</p>
<ul>
<li>500 gr di petto di pollo da ridurre in bocconcini</li>
<li>un porro</li>
<li>un cucchiaino di aglio in polvere</li>
<li>2 cucchiai di fecola di patate o maizena</li>
<li>due cucchiai di vino di riso o saké</li>
<li>due cucchiai di acqua</li>
<li>2 cucchiaini di zucchero</li>
<li>una bustina di zafferano</li>
<li>un cucchiaino di curcuma</li>
<li>3 cucchiai di olio di semi</li>
<li>sale</li>
</ul>
<p>Prima di tutto affettate il petto di pollo in bocconcini della stessa dimensione, circa 3 cm; preparate in una ciotola una pastella con la fecola o maizena, lo zucchero, l&#8217;aglio in polvere, l&#8217;acqua, il vino di riso o saké, un pizzico di sale, le spezie e mescolate bene. Versatevi il pollo e mescolate ancora.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8896" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5926948370927172414_y.jpeg" alt="" width="957" height="924" /></p>
<p>Scaldate l&#8217;olio in una padella capiente tipo wok, aggiungete il porro tagliato a pezzetti e cuocete con il coperchio per 6/7 minuti; poi aggiungete il pollo con tutta la pastella e cuocete il tutto per 15 minuti sempre con il coperchio.</p>
<p>
<a href='/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/photo_5926948370927172413_y/#main'><img width="118" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5926948370927172413_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/photo_5926948370927172412_y/#main'><img width="125" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5926948370927172412_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Il vostro pollo alla curcuma e zafferano è pronto, potete servirlo con riso basmati o verdure di stagione!</p>
<p><img class="alignnone size-medium wp-image-8900" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5926948370927172410_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/">Pollo alla Curcuma e Zafferano in stile Cinese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pasta Fredda con Pesto alla Genovese, Mozzarelline e Pomodorini</title>
		<link>/pasta-fredda-con-pesto-alla-genovese-mozzarelline-e-pomodorini/</link>
					<comments>/pasta-fredda-con-pesto-alla-genovese-mozzarelline-e-pomodorini/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2022 18:05:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8889</guid>

					<description><![CDATA[<p>La pasta fredda con pesto, mozzarelline e pomodorini è un primo piatto leggero, gustoso, estivo e fresco, perfetto per un pranzo veloce a casa o sotto all&#8217;ombrellone, per un pic-nic o da portare in ufficio. Condita con pesto alla genovese, da fare in casa oppure da acquistare già pronto, pomodori, mozzarelline e foglie di basilico fresco, questo piatto semplice e colorato piace anche ai bambini e si prepara in pochissimo tempo. Ingredienti per 5/6 perone: 500 gr di pasta meglio se di semola di grano duro 20 pomodori ciliegini una confezione di mozzarelline 4-5 cucchiai di pesto (potete comprarlo già&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pasta-fredda-con-pesto-alla-genovese-mozzarelline-e-pomodorini/">Pasta Fredda con Pesto alla Genovese, Mozzarelline e Pomodorini</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="col-md-6">
<div class="c-recipe__list2 c-typo1--body1 --theme-light3--text-links-interact-orange2">
<p>La pasta fredda con pesto, mozzarelline e pomodorini è un primo piatto leggero, gustoso, estivo e fresco, perfetto per un pranzo veloce a casa o sotto all&#8217;ombrellone, per un pic-nic o da portare in ufficio. Condita con pesto alla genovese, da fare in casa oppure da acquistare già pronto, pomodori, mozzarelline e foglie di basilico fresco, questo piatto semplice e colorato piace anche ai bambini e si prepara in pochissimo tempo.</p>
<p>Ingredienti per 5/6 perone:</p>
<ul>
<li>500 gr di pasta meglio se di semola di grano duro</li>
<li>20 pomodori ciliegini</li>
<li>una confezione di mozzarelline</li>
<li>4-5 cucchiai di pesto (potete comprarlo già fatto, oppure prepararlo voi frullando 40 gr di foglie di Basilico, 100 gr di Olio extravergine d&#8217;oliva, 20 gr di Pinoli, 10 gr di Parmigiano Reggiano grattugiato, 10 gr di Pecorino grattugiato, sale)</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="col-md-6 col-md-f40">
<div class="c-recipe__list2 c-typo1--body1 --theme-light3--text-links-interact-orange2">
<ul>
<li>qualche foglia di basilico fresco</li>
<li>olio extravergine di oliva</li>
<li>sale</li>
<li>pepe</li>
</ul>
<p>Per realizzare la pasta fredda al pesto con pomodorini e mozzarelline, per prima cosa ponete sul fuoco una pentola colma di acqua salata da portare al bollore che servirà per cuocere la pasta.</p>
<p>Intanto preparate il pesto: lavate e asciugate bene le foglie di basilico, quindi trasferitele in un mixer e aggiungete i pinoli, il Parmigiano e il Pecorino grattugiati; salate e versate anche l’olio di oliva e frullate fino ad ottenere una salsa fluida e omogenea.</p>
<p>Cuocete la pasta al dente e nel frattempo preparate gli altri ingredienti: tagliate le mozzarelline e i pomodorini e metteteli in una ciotola capiente, salate e pepate; scolate la pasta e conditela con il pesto, lasciatela intiepidire poi versatela nella ciotola con gli altri ingredienti. Completate il condimento con un cucchiaio di olio di oliva e le foglioline di basilico.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8891" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5917927500791527678_y.jpeg" alt="" width="1053" height="939" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8892" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5917927500791527679_y.jpeg" alt="" width="1155" height="954" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8893" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5917927500791527681_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<blockquote><p>La pasta fredda con pomodorini, pesto e mozzarella si presta a numerose varianti, una su tutte, la più golosa, prevede di sostituire i ciliegini con dei pomodorini gratinati in forno, mandorle tritate grossolanamente e timo.</p></blockquote>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pasta-fredda-con-pesto-alla-genovese-mozzarelline-e-pomodorini/">Pasta Fredda con Pesto alla Genovese, Mozzarelline e Pomodorini</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pasta-fredda-con-pesto-alla-genovese-mozzarelline-e-pomodorini/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pasta fredda ai due Formaggi con Speck e Noci</title>
		<link>/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/</link>
					<comments>/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Jun 2022 10:01:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8875</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Pasta fredda ai due formaggi con speck e noci è un primo piatto molto saporito e perfetto per l&#8217;estate, quando avete amici o parenti a pranzo, che non amano particolarmente le paste fredde! Il gusto deciso della scamorza affumicata e dello speck si sposa benissimo con il sapore delicato della crema di robiola e, gustata con un buon bicchiere di vino rosso, mettendo tutti d&#8217;accordo a tavola! Dosi per 6 persone: 500 gr di pasta (meglio se di semola perché tiene meglio la cottura) 200 gr di Speck a fette 8/9 noci a pezzetti 200 gr di Robiola 160&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/">Pasta fredda ai due Formaggi con Speck e Noci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Pasta fredda ai due formaggi con speck e noci è un primo piatto molto saporito e perfetto per l&#8217;estate, quando avete amici o parenti a pranzo, che non amano particolarmente le paste fredde! Il gusto deciso della scamorza affumicata e dello speck si sposa benissimo con il sapore delicato della crema di robiola e, gustata con un buon bicchiere di vino rosso, mettendo tutti d&#8217;accordo a tavola!</p>
<p>Dosi per 6 persone:</p>
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">500 gr di pasta (meglio se di semola perché tiene meglio la cottura)</div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">200 gr di<span class="recipe-ingredient-name"> Speck a fette<br />
</span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">8/9 noci a pezzetti</div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">200 gr di Robiola</div>
</li>
<li>160 gr di scamorza affumicata</li>
<li>70 ml di latte</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Sale e pepe </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_medium">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Olio di oliva </span></div>
</li>
</ul>
<div class="recipe-steps">
<p>Cuocete la pasta al dente in abbondante acqua salata; nel frattempo mettete la robiola in una ciotola, unite il latte, sale e pepe e mescolate fino ad ottenere una crema morbida.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8885" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo_5891014862052636962_y.jpeg" alt="" width="885" height="879" /></p>
<p>Quando la pasta è cotta passatela sotto l’acqua fredda per fermare la cottura e scolatela; per evitare che si attacchi aggiungete un filo d’olio.</p>
<p>Condite la pasta tiepida con la crema di robiola, poi aggiungete lo speck tagliato a listarelle, un cucchiaio di olio, le noci tritate grossolanamente al coltello e la scamorza affumicata a pezzetti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8886" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo_5891014862052636961_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8888" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo_5891014862052636958_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>La Pasta fredda speck noci e crema di robiola e’ pronta, potete servirla direttamente oppure lasciarla un’oretta in frigo per gustarla fresca!</p>
<blockquote><p>Per un&#8217; altra versione potete sostituire lo speck con della bresaola e la scamorza con della feta o con del quartirolo; per dare un tocco di sapore in più potete aggiungere qualche carciofo sott’olio oppure aggiungere della crema di carciofi!</p></blockquote>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/">Pasta fredda ai due Formaggi con Speck e Noci</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pasta-fredda-ai-due-formaggi-con-speck-e-noci/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Furba con Pasta Frolla</title>
		<link>/torta-furba-con-pasta-frolla/</link>
					<comments>/torta-furba-con-pasta-frolla/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jun 2022 13:34:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8876</guid>

					<description><![CDATA[<p>Questa torta è davvero golosa, facile, veloce, davvero furbissima! Senza accendere i fornelli, pronta in 5 minuti, con la base di pastafrolla già pronta alla Nutella con mascarpone e amaretti; questo dolce è davvero perfetto per chi ha ospiti dell&#8217;ultimo minuto, per chi non ha molta dimestichezza in cucina e per chi non ha nessuna intenzione di perdere troppo tempo per preparare un dolce, ma vuole stupire i propri ospiti! una confezione di Pastafrolla da 350 gr (quella che si trova nel reparto dei prodotti dolciari da forno, già pronta, non quella del banco frigo! si trova già confezionata) 300&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-furba-con-pasta-frolla/">Torta Furba con Pasta Frolla</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Questa torta è davvero golosa, facile, veloce, davvero furbissima! Senza accendere i fornelli, pronta in 5 minuti, con la base di pastafrolla già pronta alla Nutella con mascarpone e amaretti; questo dolce è davvero perfetto per chi ha ospiti dell&#8217;ultimo minuto, per chi non ha molta dimestichezza in cucina e per chi non ha nessuna intenzione di perdere troppo tempo per preparare un dolce, ma vuole stupire i propri ospiti!</p>
<ul>
<li>una confezione di Pastafrolla da 350 gr (quella che si trova nel reparto dei prodotti dolciari da forno, già pronta, non quella del banco frigo! si trova già confezionata)</li>
<li>300 gr di mascarpone</li>
<li>caffè della moka</li>
<li>un cucchiaio di Amaretto di Saronno</li>
<li>una confezione di amaretti</li>
<li>3 cucchiai di Nutella</li>
<li>cacao amaro</li>
</ul>
<p>Prendete la pastafrolla pronta e spennellate tutta la superficie con il caffè mescolato con il cucchiaio di Amaretto di Saronno.</p>
<p>
<a href='/torta-furba-con-pasta-frolla/photo5888480848527865734/#main'><img width="100" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865734.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/torta-furba-con-pasta-frolla/photo5888480848527865733/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865733.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>M<span class="tooltip_termine tooltip_117" title="" data-original-title="Legare tra loro una o più sostanze fino a formare un composto omogeneo.">escolare</span> tra loro mascarpone e Nutella in una ciotola con una frusta fino ad ottenere una crema omogenea; distribuite la crema su tutta la superficie della torta.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8880" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865732.jpg" alt="" width="954" height="957" /></p>
<p>Distribuite sopra gli amaretti bagnati di caffè all&#8217;amaretto, partendo dall&#8217;esterno. Spolverizzate di cacao amaro e conservate in frigorifero fino al momento di servire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8881" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865731.jpg" alt="" width="963" height="939" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8882" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865727.jpg" alt="" width="1232" height="938" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8883" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865725.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-furba-con-pasta-frolla/">Torta Furba con Pasta Frolla</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-furba-con-pasta-frolla/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
