<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ricette delle Feste Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/ricette-delle-feste/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/ricette-delle-feste/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sun, 24 Jul 2022 18:16:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Ricette delle Feste Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/category/ricette-delle-feste/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Capesante in Padella al Prosecco</title>
		<link>/capesante-in-padella-al-prosecco/</link>
					<comments>/capesante-in-padella-al-prosecco/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jul 2022 18:16:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8931</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le capesante in padella sono un piatto veloce e facile, semplice ma allo stesso tempo raffinato. Per questo piatto potete utilizzare capesante fresche o surgelate, e potete servirlo come antipasto nelle grandi occasioni, come Natale o Capodanno, oppure per una cena di pesce con amici o parenti. Provate anche la mia ricetta delle capesante gratinate e con cipolle caramellate! Per questa preparazione è necessario che la cottura in padella delle capesante sia perfetta: potrebbero infatti risultare molli, se troppo crude, oppure diventare gommose con una cottura eccessiva. L&#8217;ideale è riuscire ad ottenere una rosolatura dorata che sigillerà la superficie, mantenendo&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/capesante-in-padella-al-prosecco/">Capesante in Padella al Prosecco</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Le capesante in padella sono un piatto veloce e facile, semplice ma allo stesso tempo raffinato. Per questo piatto potete utilizzare capesante fresche o surgelate, e potete servirlo come antipasto nelle grandi occasioni, come Natale o Capodanno, oppure per una cena di pesce con amici o parenti. Provate anche la mia ricetta delle <a href="/capesante-gratinate/">capesante gratinate</a> e con <a href="/capesante-in-padella-con-cipolle-caramellate/">cipolle caramellate</a>!</p>
<blockquote><p>Per questa preparazione è necessario che la cottura in padella delle capesante sia perfetta: potrebbero infatti risultare molli, se troppo crude, oppure diventare gommose con una cottura eccessiva. L&#8217;ideale è riuscire ad ottenere una rosolatura dorata che sigillerà la superficie, mantenendo intatto il gusto.</p></blockquote>
<div class="ricetta__ingredienti">
<ul class="ricetta__ingredienti-lista">
<li>6 Capesante (io ho utilizzato una confezione di capesante surgelate, ma vanno benissimo quelle fresche)</li>
<li>1/2 bicchiere di Vino Prosecco (o bianco)</li>
<li>1 mazzetto di Prezzemolo</li>
<li>1 spicchio di Aglio</li>
<li>q.b. di Olio Extravergine d&#8217;Oliva</li>
<li>1 pizzico di sale e pepe</li>
<li>succo di mezzo limone</li>
<li>insalata valeriana e un avocado per servire</li>
</ul>
</div>
<div id="cdr-cpa">
<div data-fuse="22464801007">
<p>Se avete acquistato delle capesante fresche dovete pulirle bene: estraete il mollusco dalla conchiglia, evitando di strappate la polpa del mollusco, utilizzando un coltello o le dita; sciacquate bene sotto acqua corrente sia concilia che polpa, prima di utilizzarle per la vostra ricetta.</p>
<p>Scaldate un filo d’olio in una padella, aggiungete lo spicchio di aglio e scaldate per 5 minuti per insaporire l&#8217;olio, poi togliete lo spicchio.</p>
</div>
</div>
<div class="ricetta__procedimento">
<div id="inRead2">Aggiungete le capesante e cuocetele per un minuto e mezzo per lato, regolando di sale.</div>
<div><img class="alignnone size-full wp-image-8932" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532811_y.jpeg" alt="" width="1024" height="880" /></div>
<div class="ricetta__procedimento-passaggio-testo ">
<p>Sfumate con il vino prosecco, alzate la fiamma e cuocete a fuoco alto per altri 5 minuti; spegnete e completate con il prezzemolo tritato fresco.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8933" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532809_y.jpeg" alt="" width="1164" height="960" /></p>
<p>Le vostre Capesante sono pronte: io le ho servite su un letto di insalata valeriana e un avocado a pezzetti condito con olio e limone!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8934" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532810_y.jpeg" alt="" width="1035" height="957" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8935" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5974328100789532806_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/capesante-in-padella-al-prosecco/">Capesante in Padella al Prosecco</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/capesante-in-padella-al-prosecco/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vol-au-vent Ripieni Colorati</title>
		<link>/vol-au-vent-ripieni-colorati/</link>
					<comments>/vol-au-vent-ripieni-colorati/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2022 10:51:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8777</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Vol au vent Colorati sono dei cestini fatti da più strati sovrapposti di pasta sfoglia, spennellati con uovo e cotti in forno, riempiti poi con morbida crema di piselli e uova di quaglia bollite, oppure con maionese, uova di lompo e salmone affumicato. Immancabili sulle tavole delle feste, belli da vedere e facili da preparare, questi canestrini si servono come antipasto o finger food, e posso essere farciti nei modi più vari, dal dolce al salato. La farcia al loro interno è solitamente a base di base di carne, pesce, verdure, formaggi, funghi; tuttavia la pasta di cui sono&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/vol-au-vent-ripieni-colorati/">Vol-au-vent Ripieni Colorati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I Vol au vent Colorati sono dei cestini fatti da più strati sovrapposti di pasta sfoglia, spennellati con uovo e cotti in forno, riempiti poi con morbida crema di piselli e uova di quaglia bollite, oppure con maionese, uova di lompo e salmone affumicato. Immancabili sulle tavole delle feste, belli da vedere e facili da preparare, questi canestrini si servono come antipasto o finger food, e posso essere farciti nei modi più vari, dal dolce al salato. La farcia al loro interno è solitamente a base di base di carne, pesce, verdure, formaggi, funghi; tuttavia la pasta di cui sono fatti i vol au vent ha un gusto neutro, che si può abbinare anche a preparazioni dolci, con creme e frutta. Con questa farcia a base di piselli, maionese, salmone e uova farete un figurone per un buffet con amici o per l&#8217;antipasto delle Feste in famiglia!</p>
<blockquote><p>Il nome &#8220;Vol au vent&#8221; deriva dal fatto che sono leggeri tanto da poter essere portati &#8220;via dal vento&#8221;. La loro origine è attribuita allo chef francese Marie-Antoine Carême che avrebbe sostituito una crosta pesante con l&#8217;impasto leggero. Tuttavia nel libro di cucina &#8220;<i>Les Dons de Comus&#8221;</i> di François Marin del 1739, antecedente alla nascita di Antoine Carême, è menzionato un dessert dolce chiamato &#8220;tortina al vento&#8221;.<sup id="cite_ref-2" class="reference"></sup></p></blockquote>
<div class="col-md-6">
<div class="c-recipe__list2 c-typo1--body1 --theme-light3--text-links-interact-orange2">
<p>Ingredienti per 10 vol-au-vent:</p>
<ul>
<li>2 dischi di pasta sfoglia</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="col-md-6 col-md-f40">
<div class="c-recipe__list2 c-typo1--body1 --theme-light3--text-links-interact-orange2">
<ul>
<li>1 uovo per spennellare</li>
<li>10 uova di quaglia</li>
<li>150 gr di piselli surgelati</li>
<li>2/3 foglie di basilico</li>
<li>4/5 fettine di salmone affumicato</li>
<li>maionese q.b.</li>
<li>5 uova di lompo</li>
<li>sale e pepe</li>
</ul>
</div>
</div>
<p>Per preparare i vol-au-vent ripieni, stendete la prima pasta sfoglia e ritagliate dischi con un coppapasta, procedete anche con la seconda sfoglia. Disponete dei dischi ottenuti su una teglia foderata con carta forno e spennellateli con l&#8217;uovo, mentre coppate il centro dei restanti  dischi con un coppapasta più piccolo, in modo da creare tante corone.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784011/#main'><img width="111" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784011.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784010/#main'><img width="107" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784010.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Bucherellate i dischi interi in modo che non si gonfino eccessivamente in cottura, poi poggiate i dischi bucati sui dischi grandi, 3 per ciascuno, anch&#8217; essi spennellati con l&#8217;uovo.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784013/#main'><img width="119" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784013.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784014-2/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784014-1.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Fate cuocere in forno statico già caldo a 200º per circa 12-14 minuti; sfornate e lasciateli raffreddare completamente.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8784" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784012.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<blockquote><p>Se dopo la cottura il fondo si è alzato un po&#8217;, potete delicatamente schiacciarlo in giù con un cucchiaino!</p></blockquote>
<p><span class="ILfuVd"><span class="hgKElc">Per il ripieno dei vol-au-vent fate bollire i piselli in acqua leggermente salata, poi frullateli insieme al basilico, un cucchiaino di olio, sale e pepe e un cucchiaio di acqua di cottura, fino ad ottenere una crema. Per le uova di quaglia sode, invece, dovete bollirle in acqua per 3-4 minuti dal momento del primo bollore.<br />
</span></span></p>
<p>E&#8217; il momento di riempire i vostri vol-au-vent: utilizzate quindi la crema di piselli e riempitene 5, poi aggiungete un uovo a testa e una spolverata di origano.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784030/#main'><img width="113" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784030.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784027/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784027.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>&nbsp;</p>
<p>Per i vol-au-vent al salmone utilizzate maionese, salmone e le uova i lompo.</p>

<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784028/#main'><img width="108" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784028.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/vol-au-vent-ripieni-colorati/photo6012704488277784031/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784031.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Servite i vostri vol-au-vent Colorati!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8789" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784029.jpg" alt="" width="1248" height="954" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8790" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6012704488277784033.jpg" alt="" width="1214" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/vol-au-vent-ripieni-colorati/">Vol-au-vent Ripieni Colorati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/vol-au-vent-ripieni-colorati/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Magie di Sfoglia (Ricette per Aperitivo)</title>
		<link>/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/</link>
					<comments>/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Apr 2022 07:20:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8746</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Magie di Sfoglia sono sfiziosi stuzzichini per aperitivo, finger foods golosi, veloci e facili! Si realizzano con rotoli di pasta sfoglia rettangolare e rotonda, farciti al centro con con salsa di pomodoro, verdure, formaggi, affettati&#8230;con quello che volete! Questi stuzzichini possono essere quadrati, rotolini o piccoli croissant e sono ideali per aperitivo, apericena, buffet, feste e merende! Preparate le magie di sfoglia quando avete bisogno di un antipasto facile e veloce da realizzare anche all’ultimo minuto, oppure per occasioni speciali come il Natale o la Pasqua in famiglia, magari insieme ad un bicchiere di Prosecco fresco! Buonissimi freddi e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/">Magie di Sfoglia (Ricette per Aperitivo)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Le Magie di Sfoglia sono sfiziosi stuzzichini per aperitivo, finger foods golosi, veloci e facili! Si realizzano con rotoli di pasta sfoglia rettangolare e rotonda, farciti al centro con con salsa di pomodoro, verdure, formaggi, affettati&#8230;con quello che volete! Questi stuzzichini possono essere quadrati, rotolini o piccoli croissant e sono ideali per aperitivo, apericena, buffet, feste e merende! Preparate le magie di sfoglia quando avete bisogno di un antipasto facile e veloce da realizzare anche all’ultimo minuto, oppure per occasioni speciali come il Natale o la Pasqua in famiglia, magari insieme ad un bicchiere di Prosecco fresco! Buonissimi freddi e anche il giorno seguente, potete anche imbustarli e trasportarli in spiaggia o per gite fuori porta!</p>
<p>Ingredienti per i <strong>Croissant Salati</strong></p>
<ul>
<li>1 rotolo di pasta sfoglia rotonda</li>
<li>una confezione di formaggio tipo philadelphia</li>
<li>una confezione di speck</li>
<li>semi di sesamo</li>
<li>latte o tuorlo d&#8217;uovo</li>
</ul>
<p>Ingredienti per le <strong>Pizzette</strong></p>
<ul>
<li>1 rotolo di pasta sfoglia rettangolare</li>
<li>4/5 cucchiai di sugo di pomodoro</li>
<li>un cucchiaino di olio</li>
<li>un cucchiaino di concentrato di pomodoro</li>
<li>sale e pepe</li>
<li>mezzo cucchiaino di zucchero</li>
<li>origano</li>
</ul>
<p>Ingredienti per gli <strong>Stuzzichini</strong> ai carciofi e prosciutto</p>
<ul>
<li>2 rotoli di pasta sfoglia rettangolare</li>
<li>200 gr di carciofini sott&#8217;olio sgocciolati</li>
<li>un cucchiaio di olio di oliva</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>una confezione di prosciutto cotto</li>
<li>latte o tuorlo d&#8217;uovo</li>
</ul>
<p>Ingredienti per i Rotolini ai Wurstel</p>
<ul>
<li>1 rotolo di pasta sfoglia rotonda</li>
<li>semi di sesamo</li>
<li>tuorlo o latte</li>
<li>2 confezioni di <span class="name">wurstel</span></li>
</ul>
<p>Per realizzare i <strong>Cornetti salati</strong> srotolate la pasta sfoglia e stendetela nella sua carta da forno, poi dividetela in quattro parti, poi ognuna in tre parti, per realizzare dodici spicchi. Distribuite su tutti gli spicchi un cucchiaino di philadelphia, e aggiungete una fetta di speck (io ho tolto la parte più grassa).</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411052/#main'><img width="118" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411052.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411039/#main'><img width="119" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411039.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411061/#main'><img width="124" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411061.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Richiudete i cornetti salati partendo dalla base: arrotolatelo su se stesso fino ad arrivare alla punta del triangolo. Adagiate i croissant salati appena realizzati in una teglia foderata con carta da forno; pennellate la superficie con il tuorlo d’uovo o del latte e spolverate con pochi semi di sesamo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8749" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411042.jpg" alt="" width="1242" height="939" /></p>
<p>Cuocete i vostri Croissant salati in forno statico a 200° per 15-18 minuti, poi sfornate e lasciate intiepidire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8750" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411057.jpg" alt="" width="1272" height="846" /></p>
<p>Per realizzare le <strong>Pizzette </strong>preparate il sugo di pomodoro scaldando l&#8217;olio, il sugo, il concentrato, sale e zucchero per qualche minuto, poi lasciate raffreddare</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8752" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411045.jpg" alt="" width="933" height="834" /></p>
<p>Srotolate direttamente in teglia un rotolo di pasta sfoglia rettangolare, tagliate con un coltello lungo strisce verticali e poi orizzontali per ricavare dei quadrati di 5 cm circa; al centro mettete un cucchiaino di sugo di pomodoro, poi richiudete due angoli al centro e aggiungete l&#8217;origano.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411050/#main'><img width="112" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411050.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411046/#main'><img width="122" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411046.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Cuocete in forno statico a 200° per 12-15 minuti, poi sfornate e lasciate intiepidire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8755" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411048.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Per realizzare gli <strong>Stuzzichini</strong> ai carciofi e prosciutto preparate prima la crema ai carciofi frullando i carciofini scolati insieme all&#8217; olio e al sale, fino ad ottenere una crema liscia.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8756" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411049.jpg" alt="" width="909" height="867" /></p>
<p>Srotolate il primo rotolo di pasta sfoglia, aggiungete la crema i carciofi perfettamente su tutta la superficie, aggiungete le fette di prosciutto cotto ben distribuite e il secondo strato di pasta sfoglia. Con un coltello ben affilato intagliate una griglia prima tutte strisce verticali, poi tutte orizzontali, in modo da ricavare dei quadretti.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411047/#main'><img width="124" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411047.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411041/#main'><img width="121" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411041.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411044/#main'><img width="122" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411044.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Infornate gli stuzzichini nella parte media del forno statico preriscaldato a 200° e lasciate cuocere per circa 15 minuti, poi sfornate e lasciate intiepidire fuori dalla teglia e servite.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411040/#main'><img width="122" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411040.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411059/#main'><img width="116" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411059.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p><img class="alignnone size-full wp-image-8762" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411060.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Per realizzare i <strong>Rotolini ai wurstel </strong>stendete la parta sfoglia rotonda e tagliatela in 12 striscioline; tagliate ogni wurstel in 4 pezzetti e arrotolate ogni pezzetto di wurstel in una striscia facendo quasi un doppio giro.  Sistemate i rotoloni su una teglia con carta da forno, spennellateli con il tuorlo o il latte e cuocete in forno preriscaldato a 200° per 12-15 minuti circa fino a quando la pasta non si sarà dorata.</p>

<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411051/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411051.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/photo5972142022565411062/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411062.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p><img class="alignnone size-full wp-image-8765" src="/wp-content/uploads/2022/04/photo5972142022565411055.jpg" alt="" width="1052" height="942" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote><p>Golose varianti per il ripieno dei Croissant, delle Pizzette o degli Stuzzichini: potete utilizzare prosciutto cotto, salame, speck, crudo, oppure altri salumi a scelta; al posto di philadelphia e carciofi potete spalmare del pomodoro e grana, patè di olive, pesto alla genovese, pasta di acciunghe, tonno e maionese, pesto e ricotta, ricotta e grana oppure aggiungere alle basi rosse e bianche salumi, formaggi come fontina o edamer e verdure a scelta! Potete preparare le pizzete con ricotta, mozzarella o altri formaggi..insomma davvero quello che preferite!</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/">Magie di Sfoglia (Ricette per Aperitivo)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/magie-di-sfoglia-ricette-per-aperitivo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</title>
		<link>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/</link>
					<comments>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 16:15:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8695</guid>

					<description><![CDATA[<p>La torta salata ai funghi e mozzarella di bufala è una pietanza davvero gustosa, dal profumo ricco ed intenso, semplice e veloce, che si può preparare in anticipo. Perfetta in ogni periodo dell&#8217;anno e in ogni occasione, questa è una ricetta ottima da gustare a pranzo, a cena o durante un aperitivo in compagnia dei propri amici, come alternativa alla pizza e perfetta anche per un pranzo fuori casa festeggiando la Pasqua o Pasquetta.Il suo sapore rustico e il suo profumo delizioso vi conquisteranno al primo assaggio, soprattutto se accompagnata da una birra fresca! 200 gr di farina 00 100&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/">Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La torta salata ai funghi e mozzarella di bufala è una pietanza davvero gustosa, dal profumo ricco ed intenso, semplice e veloce, che si può preparare in anticipo. Perfetta in ogni periodo dell&#8217;anno e in ogni occasione, questa è una ricetta ottima da gustare a pranzo, a cena o durante un aperitivo in compagnia dei propri amici, come alternativa alla pizza e perfetta anche per un pranzo fuori casa festeggiando la Pasqua o Pasquetta.<br />Il suo sapore rustico e il suo profumo delizioso vi conquisteranno al primo assaggio, soprattutto se accompagnata da una birra fresca!</p>



<ul>
<li>200 gr di farina 00</li>
<li>100 gr di burro a pezzetti</li>
<li>50 ml di acqua fredda</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>700 gr di funghi misti (io ho utilizzato i prataioli e i cardoncello)</li>
<li>1/2 bicchiere di vino bianco</li>
<li>2 cucchiai di olio di oliva</li>
<li>uno spicchio di aglio</li>
<li>prezzemolo</li>
<li>sale e pepe q.b.</li>
<li>una mozzarella di bufala</li>
<li>1 uovo</li>
<li>100 ml di panna fresca</li>
<li>40 g di parmigiano grattugiato</li>
</ul>



<p>Iniziate la preparazione dalla pasta brisee: Disponete la farina a fontana sul piano di lavoro oppure in una ciotola oppure nel robot a lame. Tagliate a pezzi il burro ben freddo di frigorifero e aggiungetelo alla farina, lavoratelo velocemente con le mani in modo tale da sbriciolarlo; aggiungete l’acqua fredda e il pizzico di sale, poco alla volta, sempre impastando con l’altra mano.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="936" height="897" class="wp-image-8711" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668341.jpg" alt="" /></figure>



<p>Continuate ad impastare con le mani fino a che non otterrete un impasto omogeneo e ben amalgamato; formate un panetto tondo e mettetelo in frigorifero 30 minuti avvolto da pellicola.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="784" height="646" class="wp-image-8712" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668339.jpg" alt="" /></figure>



<p>Preparate i funghi: eliminate i residui di terra con un pennellino o un panno, quindi affetate tutti i funghi. Scaldate in una padella i due cucchiai di olio con lo spicchio d&#8217;aglio tagliato a metà; aggiungete i funghi e cuocetete a fuoco alto per 5 minuti, sfumando con il vino. Abbassate il fuoco, salate, pepate e proseguite la cottura per 20 minuti a fuoco medio. A fine cottura togliete l&#8217;aglio, insaporite con il prezzemolo, se necessario fate asciugare il liquido di cottura per 5/6 minuti a fuoco alto senza coperchio, poi lasciate raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1020" height="954" class="wp-image-8713" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668337.jpg" alt="" /></figure>



<p>Con una frusta, mescolate in una ciotola l’uovo con la panna e il formaggio grattugiato. Unite il composto di funghi e mescolate per amalgamare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="921" height="894" class="wp-image-8714" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668336.jpg" alt="" /></figure>



<p>Stendete la pasta brisee su un foglio di carta forno unta con olio, usando un matterello, ottenendo una sfoglia di circa 3 mm.; ponetela con la sua carta forno all’interno di uno stampo da 22 cm di diametro, bucherellate la base con i rebbi di una forchetta e versate all’interno il composto preparato.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1193" height="951" class="wp-image-8715" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668338.jpg" alt="" /></figure>



<p>Aggiungete la mozzarella di bufala a fettine leggermente strizzate e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 40 minuti. Terminata la cottura, sformate la torta salata e lasciatela intiepidire prima di portarla in tavola.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1107" height="960" data-id="8716"  class="wp-image-8716" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668342.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img data-id="8717"  class="alignnone wp-image-8717 size-full" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668340.jpg" alt="" width="1080" height="954" /></figure>
<p><img data-id="8717"  class="alignnone size-full wp-image-8721" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668344.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/">Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cannelloni di Carne</title>
		<link>/cannelloni-di-carne/</link>
					<comments>/cannelloni-di-carne/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 14:24:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Italiane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8620</guid>

					<description><![CDATA[<p>I cannelloni di carne, ripieni con ragù di maiale alla bolognese, besciamella e parmigiano reggiano, sono un primo piatto classico della tradizione italiana, ricco e saporito, perfetto per ogni occasione di festa, come Natale o Pasqua, o semplicemente per il pranzo della domenica in famiglia. Si tratta di un piatto realizzato con quadrati di impasto fresco: prima vengono ripieni di carne macinata, poi disposti in teglia, ricoperti con sugo di pomodoro,  besciamella, parmigiano e infine cotti al forno: una delizia davvero unica! Potete preparali comodamente il giorno prima, conservarli in frigo e cuocere al momento, oppure cuocerli con largo anticipo e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cannelloni-di-carne/">Cannelloni di Carne</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I cannelloni di carne, ripieni con ragù di maiale alla bolognese, besciamella e parmigiano reggiano, sono un primo piatto classico della tradizione italiana, ricco e saporito, perfetto per ogni occasione di festa, come Natale o Pasqua, o semplicemente per il pranzo della domenica in famiglia. Si tratta di un piatto realizzato con quadrati di impasto fresco: prima vengono ripieni di carne macinata, poi disposti in teglia, ricoperti con sugo di pomodoro,  besciamella, parmigiano e infine cotti al forno: una delizia davvero unica! Potete preparali comodamente il giorno prima, conservarli in frigo e cuocere al momento, oppure cuocerli con largo anticipo e riscaldarli all’occasione!  </p>



<p>Dosi per 6 cannelloni grandi:</p>



<ul><li>una confezione di lasagne pronte da 250 gr (6 sfoglie)</li><li>300 gr di carne bovina trita</li><li>150 gr di salsiccia</li><li>700 gr di salsa di pomodoro (350 gr per il ragù e 350 gr per il sugo)</li><li>2 cucchiai di olio extravergine</li><li>100 gr di parmigiano grattugiato </li><li>un cucchiaino di zucchero</li><li>1/2 cipolla</li><li>1 pezzetto di sedano</li><li>1 pezzetto di carota</li><li>1/2 bicchiere di vino (bianco o rosso a scelta)</li><li>300 ml di brodo di carne</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>250 gr di latte intero + 1 bicchiere per il ragù</li><li>20 gr di burro + 15 gr </li><li>20 gr di farina</li><li>sale</li><li>pepe</li><li>noce moscata q.b.</li></ul>



<p>Per preparare i cannelloni iniziate dal <a href="/ragu-di-carne/">ragù di carne</a>: scaldate in una pentola capiente un cucchiaio di olio con sedano, carota e cipolla tritati, aggiungete la salsiccia (togliete il budello) tritata e la carne bovina e lasciate stufare per 5-6 minuti. Sfumate con il vino e mescolate, non appena l&#8217;alcol sarà evaporato aggiungete 350 gr di passata di pomodoro e il brodo di carne, mescolate il tutto. Salate, pepate e lasciate cuocere con il coperchio a fuoco lento per almeno 2 ore. Aggiungete un bicchiere di latte, aprite un pochino il coperchio e lasciate cuocere un&#8217;altra ora, facendo asciugare bene il ragù, poi lasciate raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1006" height="938" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753794.jpg" alt="" class="wp-image-8631"/></figure>



<p>Preparate il sugo per condire, ponendo sul fuoco la passata rimasta (350 gr) con 2 – 3 cucchiai di acqua, un cucchiaio di olio e fate cuocere 15 minuti, salate, aggiungete anche lo zucchero e ponete da parte.</p>



<p>Preparate ora la <a href="/besciamella/">besciamella</a>: mettete il burro in una padella, fatelo fondere e poi unite la farina. Stemperate bene con una frusta e poi aggiungete lentamente il latte, il sale e la noce moscata. Continuate a mescolare sino a che la crema non si addenserà. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="951" height="915" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753791.jpg" alt="" class="wp-image-8632"/></figure>



<p>Prendete le lasagne pronte e sbollentatele una ad una per pochi secondi in una pentola con acqua leggermente salata. Stendete le sfoglie su un panno da cucina e lasciatele raffreddare qualche secondo. </p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="760" height="770" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753793.jpg" alt="" data-id="8633" data-link="/?attachment_id=8633#main" class="wp-image-8633"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="762" height="568" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753788.jpg" alt="" data-id="8634" data-link="/?attachment_id=8634#main" class="wp-image-8634"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Anche se sulla confezione delle lasagne c&#8217;è scritto &#8220;senza cottura&#8221; consiglio lo stesso di sbollentarle, cosi riuscirete a chiudere bene i cannelloni!</p></blockquote>



<p>Quando tutti gli ingredienti sono perfettamente freddi potete procedere all’assemblaggio: prendete un rettangolo di pasta e farcitelo con il ragù ed una spolverata di parmigiano solo da un lato, lasciando un paio di cm dal bordo dalla parte larga; quindi arrotolate la sfoglia su se stessa. Sigillate la pasta per formare dei cilindri. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1234" height="720" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753787.jpg" alt="" class="wp-image-8635"/></figure>



<p>Versate in una teglia capiente da forno 1 mestolo di sugo e ragù, riponete tutti i cilindri di pasta nella teglia; ricoprite con il sugo di pomodoro, la besciamella morbida ( se l’avete preparata) infine con il parmigiano e 15 gr di burro a pezzettini.</p>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1122" height="822" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753789.jpg" alt="" data-id="8636" data-link="/?attachment_id=8636#main" class="wp-image-8636"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1143" height="828" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753786.jpg" alt="" data-id="8639" data-link="/?attachment_id=8639#main" class="wp-image-8639"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1068" height="792" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753792.jpg" alt="" data-id="8637" data-link="/?attachment_id=8637#main" class="wp-image-8637"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753790.jpg" alt="" class="wp-image-8638"/></figure>



<p>Ricoprite la teglia con un foglio di alluminio. Cuocete in forno statico ben caldo a 180° nella parte centrale per 20 – 25 minuti, poi togliete il foglio di alluminio e lasciate cuocere per ancora 5/6 minuti con il grill.</p>



<p>Sfornate, lasciate raffreddare e gustate i vostri Cannelloni!</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1074" height="939" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5827705841518753878.jpg" alt="" class="wp-image-8642"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cannelloni-di-carne/">Cannelloni di Carne</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cannelloni-di-carne/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Biscotti della Fortuna</title>
		<link>/biscotti-della-fortuna/</link>
					<comments>/biscotti-della-fortuna/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 16:16:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8571</guid>

					<description><![CDATA[<p>I biscotti della fortuna sono dei dolcetti croccanti, di origine giapponese, molto semplici ed originali: sono biscotti dalla forma di mezzaluna, aromatizzati alla vaniglia, realizzati con albumi, zucchero, olio, farina e vanillina, al cui interno è racchiuso un messaggio, di solito si tratta di frasi profetiche o perfino divinatorie, ma può essere anche personalizzato! La loro preparazione è molto semplice, ma bisogna prestare attenzione a non cuocerli troppo, o troppo poco, e una volta sfornati, quando rapidamente va inserito il foglietto e il biscotto va ripiegato e messo a raffreddare. Provate a fare in casa i biscotti della fortuna per stupire gli&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-della-fortuna/">Biscotti della Fortuna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I biscotti della fortuna sono dei dolcetti croccanti, di origine giapponese, molto semplici ed originali: sono biscotti dalla forma di mezzaluna, aromatizzati alla vaniglia, realizzati con albumi, zucchero, olio, farina e vanillina, al cui interno è racchiuso un messaggio, di solito si tratta di frasi profetiche o perfino divinatorie, ma può essere anche personalizzato! La loro preparazione è molto semplice, ma bisogna prestare attenzione a non cuocerli troppo, o troppo poco, e una volta sfornati, quando rapidamente va inserito il foglietto e il biscotto va ripiegato e messo a raffreddare. Provate a fare in casa i biscotti della fortuna per stupire gli amici alla fine di una serata speciale, oppure personalizzateli per realizzare un regalo di San Valentino davvero originale!</p>



<p>Ingredienti per circa 14 biscotti:</p>



<ul><li>75 gr di albumi</li><li>110 gr di zucchero</li><li>90 gr di farina 00</li><li>20 gr di amido di mais</li><li>15 gr di burro sciolto o olio extravergine di oliva</li><li>una bustina i vanillina</li><li>2 cucchiai di acqua </li></ul>



<p>Per preparare la ricetta dei biscotti della fortuna, prima di iniziare scrivete i messaggi che andranno dentro ai biscotti, ritagliando delle piccole strisce di carta leggera; io ho scritto frasi da dedicare a mio marito, per la festa di San Valentino!</p>



<p>Per prima cosa preparate l’impasto: versate gli albumi e lo zucchero in una ciotola e sbattete con una frusta per amalgamarli, ma senza montarli a neve. Unite il burro sciolto o l’olio, la vanillina, la farina 00 e l&#8217; amido di mais setacciati. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1044" height="927" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735899.jpg" alt="" class="wp-image-8582"/></figure>



<p>Mescolate bene, sempre con una frusta da cucina, poi aggiungete un paio di cucchiai di acqua fino a ottenere un composto cremoso, una pastella piuttosto densa.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="963" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735898.jpg" alt="" class="wp-image-8583"/></figure>



<p>Ricoprite una teglia con della carta forno e disegnate dei cerchi servendovi di un bicchiere dal diametro di circa 7/8 cm, distanziandoli leggermente uno dall&#8217;altro. </p>



<p>Prendete un cucchiaino abbondante di composto, posizionatelo al centro di un cerchio sulla carta forno e con il dorso del cucchiaino espandetelo con movimenti circolari fino a riempire il cerchio. Dovrete ottenere uno strato sottile. Dato che i fortune cookies vanno chiusi e ripiegati quando sono ancora caldi, infornateli tre/quattro alla volta, così avrete tutto il tempo di procedere alla piegatura.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1208" height="891" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735902.jpg" alt="" class="wp-image-8584"/></figure>



<p>Infornate e fate cuocere per 7-8 minuti in forno statico preriscaldato a 175°; non cuoceteli di più altrimenti saranno troppo duri e non riuscirete a ripiegarli e si romperanno tutti (come è successo a me, fortuna che avevo altro impasto!!)</p>



<p> </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1246" height="868" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735901.jpg" alt="" class="wp-image-8585"/></figure>



<p>Una volta sfornati, capovolgeteli di modo che la parte a contatto con la placca diventi la parte interna del biscotto, adagiate al centro di ciascuno un piccolo biglietto con il messaggio che preferite, chiudetelo a mezzaluna e ripiegate le due punte verso il basso (delicatamente e facendo attenzione a non romperli).</p>



<p>Servitevi del bordo di un bicchiere o con l’orlo di una tazza per dare ai biscotti la forma caratteristica ripiegandoli e avvicinando gli estremi</p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735900.jpg" alt="" data-id="8586" data-link="/?attachment_id=8586#main" class="wp-image-8586"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1056" height="740" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735905.jpg" alt="" data-id="8587" data-link="/?attachment_id=8587#main" class="wp-image-8587"/></figure></li></ul></figure>



<p>Inserite i biscotti così formati all’interno di uno stampo da muffin e lasciateli raffreddare in modo che mantengano la forma. Una volta raffreddati, i vostri biscotti della fortuna sono pronti per essere gustati, e che soddisfazione!</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1191" height="783" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735896.jpg" alt="" class="wp-image-8588"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735904.jpg" alt="" class="wp-image-8590"/></figure>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735895-1.jpg" alt="" data-id="8592" data-link="/?attachment_id=8592#main" class="wp-image-8592"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-della-fortuna/">Biscotti della Fortuna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/biscotti-della-fortuna/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bugie Ripiene di Nutella</title>
		<link>/bugie-ripiene-di-nutella/</link>
					<comments>/bugie-ripiene-di-nutella/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Feb 2022 10:37:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8546</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Bugie ripiene sono dei dolcetti croccanti, friabili e morbidi all&#8217; interno, tipici di Carnevale; una golosissima variante delle Chiacchiere; in questo caso le sfoglie sottili sono farcite con un morbido ripieno di Nutella, richiuse a forma di raviolo e infine fritte. Questi dolcetti sono semplicissimi da realizzare; l’impasto base è quello delle Chiacchere, poi basta tirare la sfoglia, farcirla, sigillare bene e friggere; uno tira l&#8217;altro, ed è subito festa! E per un buffet di Carnevale davvero completo, provate anche la mia ricetta delle Castagnole fritte! Ingredienti per 22 bugie: 50 gr Burro a temperatura ambiente 200 gr Farina&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/bugie-ripiene-di-nutella/">Bugie Ripiene di Nutella</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Bugie ripiene sono dei dolcetti croccanti, friabili e morbidi all&#8217; interno, tipici di Carnevale; una golosissima variante delle <a href="/chiacchere-o-galani/">Chiacchiere</a>; in questo caso le sfoglie sottili sono farcite con un morbido ripieno di Nutella, richiuse a forma di raviolo e infine fritte. Questi dolcetti sono semplicissimi da realizzare; l’impasto base è quello delle <a href="/chiacchere-o-galani/">Chiacchere</a>, poi basta tirare la sfoglia, farcirla, sigillare bene e friggere; uno tira l&#8217;altro, ed è subito festa! E per un buffet di Carnevale davvero completo, provate anche la mia ricetta delle <a href="/castagnole-fritte-neutre-e-alla-nutella/">Castagnole fritte</a>!</p>



<p>Ingredienti per 22 bugie:</p>



<ul><li>50 gr Burro a temperatura ambiente</li><li>200 gr Farina 00</li><li>50 ml Vino bianco (o grappa, o liquore all&#8217;anice o strega)</li><li>30 gr Zucchero</li><li>1 uovo intero</li><li>1 Scorza di limone</li><li>1 pizzico di Sale</li><li>un cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li><li>una bustina di vanillina</li><li>200 gr di Nutella </li><li>Olio di semi per friggere</li><li>Zucchero a velo q.b.</li></ul>



<p>Mettete la farina, l’uovo, il burro ammorbidito, lo zucchero, il pizzico di sale, il vino, la scorza di limone grattugiata e il lievito in una ciotola capiente; cominciate ad impastare con le mani.</p>



<p>Una volta che il composto sarà diventato omogeneo e non appiccicoso, formateci una palla, rivestitela con la pellicola trasparente e mettetela a riposare in frigorifero per almeno 30 minuti.</p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="915" height="867" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277922.jpg" alt="" data-id="8533" data-link="/?attachment_id=8533#main" class="wp-image-8533"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="639" height="678" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277928.jpg" alt="" data-id="8534" data-link="/?attachment_id=8534#main" class="wp-image-8534"/></figure></li></ul></figure>



<p>Passato il tempo di riposo, riprendete l’impasto, dividetelo in 3 parti e tiratelo, una alla volta, con un mattarello (o con la macchina tirapasta) in una sfoglia sottile di 3/4 mm, su un piano di lavoro ben infarinato; ripiegate su se stessa la sfoglia un paio di volte e stendetela ancora, in questo modo si riempirà di bolle in cottura!</p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1008" height="726" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277932.jpg" alt="" data-id="8535" data-link="/?attachment_id=8535#main" class="wp-image-8535"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="912" height="795" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277926.jpg" alt="" data-id="8536" data-link="/?attachment_id=8536#main" class="wp-image-8536"/></figure></li></ul></figure>



<p>Una volta steso l’impasto aggiungete il ripieno: 1 cucchiaino di Nutella a distanza di circa 3 cm </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1269" height="603" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557142007.jpg" alt="" class="wp-image-8560"/></figure>



<p>Pennellate i bordi del ripieno con acqua, richiudete le bugie e intagliate i contorni come per ottenere dei ravioli. Con queste dosi otterrete 22 bugie (io ho avanzato pasta e ho preparato anche 2 galani!)</p>



<figure class="wp-container-16 wp-block-gallery-15 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557142003.jpg" alt="" data-id="8561" data-link="/?attachment_id=8561#main" class="wp-image-8561"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1164" height="924" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557142005-1.jpg" alt="" data-id="8562" data-link="/?attachment_id=8562#main" class="wp-image-8562"/></figure></li></ul></figure>



<p>Scaldate un pentolino con abbondate olio di semi, fino ad una temperatura di 170°. Friggete pochi pezzi alla volta, girando dopo pochi secondi! Le bugie ripiene si gonfieranno subito! bastano pochi secondi e potete scolarle su un piatto foderato di carta assorbente. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1082" height="942" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557142001.jpg" alt="" class="wp-image-8563"/></figure>



<p>Posizionate subito le bugie ripiene in un piatto da portata e spolverate con zucchero a velo, servite subito o conservatele in un sacchetto di carta per un paio di giorni!</p>



<figure class="wp-container-18 wp-block-gallery-17 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="993" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557141997.jpg" alt="" data-id="8565" data-link="/?attachment_id=8565#main" class="wp-image-8565"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557142006.jpg" alt="" data-id="8566" data-link="/?attachment_id=8566#main" class="wp-image-8566"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo6050711697557142000.jpg" alt="" class="wp-image-8567"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/bugie-ripiene-di-nutella/">Bugie Ripiene di Nutella</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bugie-ripiene-di-nutella/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chiacchere o Galani</title>
		<link>/chiacchere-o-galani/</link>
					<comments>/chiacchere-o-galani/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Jan 2022 15:07:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8519</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Chiacchiere sono croccanti e deliziosi dolcetti che si preparano durante il periodo del Carnevale; molto friabili, ottenuti tirando sottilmente un semplice impasto a base di farina, uova, burro e vino bianco o grappa, successivamente fritto e cosparso di zucchero a velo. Hanno una forma tipica rettangolare, con due tagli netti centrali, sono semplici e veloci da realizzare, e con il loro profumo è subito festa! Le Chiacchere sono conosciute in tutta Italia ma hanno moltissime varianti regionali che si evidenziano non solo negli ingredienti e nella preparazione, ma a partire dallo stesso nome: nel Lazio sono spesso chiamate Frappe,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/chiacchere-o-galani/">Chiacchere o Galani</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Chiacchiere sono croccanti e deliziosi dolcetti che si preparano durante il periodo del Carnevale; molto friabili, ottenuti tirando sottilmente un semplice impasto a base di farina, uova, burro e vino bianco o grappa, successivamente fritto e cosparso di zucchero a velo. Hanno una forma tipica rettangolare, con due tagli netti centrali, sono semplici e veloci da realizzare, e con il loro profumo è subito festa!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Le Chiacchere sono conosciute in tutta Italia ma hanno moltissime varianti regionali che si evidenziano non solo negli ingredienti e nella preparazione, ma a partire dallo stesso nome: nel Lazio sono spesso chiamate <em>Frappe</em>, in Toscana <em>Cenci</em> o <em>Donzelle</em>, in Sicilia <em>chiacchiere</em>, <em>frappe</em> nel Lazio, <em>bugie</em> in Piemonte e in Liguria, <em>Sfrappole</em> in Emilia, <em>Cròstoli</em> in Trentino e <em>Galani o Gale </em>nel Veneto!</p></blockquote>



<p>Ingredienti per circa 10/12 Chiacchere:</p>



<ul><li>200 gr Farina 00</li><li>50 gr Burro a temperatura ambiente</li><li>50 ml Vino bianco (o grappa, o liquore all&#8217;anice o strega)</li><li>30 gr Zucchero</li><li>1 uovo intero</li><li>1 Scorza di limone</li><li>1 pizzico di Sale</li><li>un cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li><li>una bustina di vanillina</li><li>Olio di semi per friggere</li><li>Zucchero a velo</li></ul>



<p>Mettete la farina, l’uovo, il burro ammorbidito, lo zucchero, il pizzico di sale, il vino, la scorza di limone grattugiata e il lievito in una ciotola capiente; cominciate ad impastare con le mani.</p>



<p>Una volta che il composto sarà diventato omogeneo e non appiccicoso, formateci una palla, rivestitela con la pellicola trasparente e mettetela a riposare in frigorifero per almeno 30 minuti.</p>



<figure class="wp-container-20 wp-block-gallery-19 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="915" height="867" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277922.jpg" alt="" data-id="8533" data-link="/?attachment_id=8533#main" class="wp-image-8533"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="639" height="678" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277928.jpg" alt="" data-id="8534" data-link="/?attachment_id=8534#main" class="wp-image-8534"/></figure></li></ul></figure>



<p>Passato il tempo di riposo, riprendete l’impasto, dividetelo in 3 parti e tiratelo, una alla volta, con un mattarello (o con la macchina tirapasta) in una sfoglia sottile di 3/4 mm, su un piano di lavoro ben infarinato; ripiegate su se stessa la sfoglia un paio di volte e stendetela ancora, in questo modo si riempirà di bolle in cottura!</p>



<figure class="wp-container-22 wp-block-gallery-21 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1008" height="726" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277932.jpg" alt="" data-id="8535" data-link="/?attachment_id=8535#main" class="wp-image-8535"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="912" height="795" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277926.jpg" alt="" data-id="8536" data-link="/?attachment_id=8536#main" class="wp-image-8536"/></figure></li></ul></figure>



<p>Poi con una rotella dentellata ricavate dalla sfoglia dei rettangoli di medie dimensioni e nel centro fategli due tagli paralleli dalla parte del lato più lungo del rettangolo; disponete i rettangoli distanziati affinché non si attacchino tra loro, su taglieri o piatti da portata leggermente infarinati.</p>



<figure class="wp-container-24 wp-block-gallery-23 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1026" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277933.jpg" alt="" data-id="8537" data-link="/?attachment_id=8537#main" class="wp-image-8537"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277929.jpg" alt="" data-id="8538" data-link="/?attachment_id=8538#main" class="wp-image-8538"/></figure></li></ul></figure>



<p>Portate l’olio di arachide a temperatura di 170° in un tegame e friggete le chiacchiere di carnevale, poche alla volta, fino a completa doratura da entrambe i lati.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="834" height="806" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277930.jpg" alt="" class="wp-image-8540"/></figure>



<p>Una volta cotte, scolatele su carta assorbente per asciugarle dall’olio in eccesso, spolveratele con zucchero a velo e consumatele calde; in alternativa conservatele per un paio di giorni all&#8217;interno di un sacchetto di carta!</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6032922183535277923.jpg" alt="" class="wp-image-8542"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/chiacchere-o-galani/">Chiacchere o Galani</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/chiacchere-o-galani/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pandoro</title>
		<link>/pandoro/</link>
					<comments>/pandoro/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Dec 2021 13:12:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8365</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Pandoro è il dolce tipico delle feste di Dicembre, simbolo del Natale insieme al Panettone! Il Pandoro è il classico dolce natalizio originario di Verona: si tratta di un impasto lievitato a base di farina, uova, burro, zucchero, aromi, che richiede un po&#8217; di pazienza e tre giorni circa di preparazione, ma ne vale sicuramente la pena! Dalla consistenza soffice e superficie dorata, profumato, delizioso, perfetto per addolcirvi durante le feste di Natale! Le origini del Pandoro sono antiche e risalgano al 1500; quando il “pan de oro” veniva servito sulle tavole dei ricchi veneziani. Ma fu Domenico Melegatti,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pandoro/">Pandoro</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Pandoro è il dolce tipico delle feste di Dicembre, simbolo del Natale insieme al <a href="/panettone/">Panettone</a>! Il Pandoro è il classico dolce natalizio originario di Verona: si tratta di un impasto lievitato a base di farina, uova, burro, zucchero, aromi, che richiede un po&#8217; di pazienza e tre giorni circa di preparazione, ma ne vale sicuramente la pena! Dalla consistenza soffice e superficie dorata, profumato, delizioso, perfetto per addolcirvi durante le feste di Natale!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Le origini del Pandoro<strong> </strong>sono antiche e risalgano al 1500; quando il “<em>pan de oro</em>” veniva servito sulle tavole dei ricchi veneziani. Ma fu Domenico Melegatti, fondatore della omonima casa dolciaria, nel 1892&nbsp;a depositare il brevetto ufficiale della ricetta moderna di questo dolce morbido!</p></blockquote>



<p>Qualche consiglio: </p>



<ul><li>Tutti gli ingredienti utilizzati, soprattutto burro e uova, devono essere a temperatura ambiente e non freddi di frigorifero. </li><li>Utilizzate la farina Manitoba che, grazie alla presenza di molto glutine garantirà una alveolatura ottimale per questo dolce. </li><li>Utilizzate un impastatore elettrico o una planetaria o il Bimby, alla minima velocità e non abbiate fretta nella realizzazione, date il giusto tempo alla planetaria di lavorare il tutto e all’impasto di lievitare. Nulla vi vieta di utilizzare le mani per impastare, ma almeno per 10 minuti!</li></ul>



<p>Ingredienti TOTALI per uno stampo da 1 kg</p>



<ul><li>450 gr di farina di forza tipo Manitoba (con W di 350 0 460) </li><li>5 gr di lievito di birra secco</li><li>70 gr di acqua</li><li>3 uova intere </li><li>1 tuorlo </li><li>200 gr di burro morbido (30 gr per il 1° impasto + 140 gr per la sfogliatura* + 30 gr di burro fuso)</li><li>135 gr di zucchero</li><li>8 gr di sale fino</li><li>buccia grattugiata di una arancia</li><li>buccia grattugiata di un limone</li><li>2 cucchiai di miele</li><li>2 cucchiai di estratto di vaniglia (oppure i semi di 1 bacca)</li><li>1 cucchiaio abbondante di rum</li><li>zucchero a velo q.b.</li></ul>



<p>Iniziate alla sera prima preparando il mix aromatico: versate in una ciotola il miele, la&nbsp;scorza grattugiata&nbsp;di limone, la scorza grattugiata d&#8217;arancia, la vaniglia e il rum; mescolate, coprite con pellicola e conservate a temperatura ambiente sino all&#8217;utilizzo. Tirate fuori dal frigo 30 gr di burro e le uova e lasciatele a temperatura ambiente.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1083" height="789" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184636.jpg" alt="" class="wp-image-8385"/></figure>



<p><strong>Ore 9.00</strong> del giorno successivo, preparazione della Biga:</p>



<ul><li>50 gr di farina</li><li>60 gr di acqua</li><li>3 gr di lievito secco</li><li>10 gr di zucchero </li><li>1 tuorlo</li></ul>



<p>In una ciotola versate la farina, l’acqua, il lievito di birra, lo zucchero e il tuorlo d&#8217;uovo e impastate tutto con un cucchiaio, fino ad ottenere un impasto molle; coprite con della pellicola e lasciate lievitare finché non raddoppia e forma in superficie tante piccole bollicine (circa <strong>1 ora e mezza</strong>).</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="852" height="825" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184634.jpg" alt="" class="wp-image-8386"/></figure>



<p><strong>Ore 10.30</strong> preparazione del Primo Impasto:</p>



<ul><li>il pre impasto ben fermentato</li><li>200 gr di farina</li><li>2 gr di lievito secco</li><li>10 gr di acqua</li><li>25 gr di zucchero</li><li>30 gr di burro morbido a pomata</li><li>1 uovo intero a temperatura ambiente</li></ul>



<p>Versate la biga nella ciotola di una planetaria o nel Bimby, aggiungete la farina e lo zucchero, unite anche&nbsp;il lievito di birra e l&#8217;uovo a temperatura ambiente. Azionate la planetaria e lasciate lavorare per circa 10 minuti sino ad ottenere un impasto liscio e ben incordato. Infine aggiungete gradualmente a pezzettini il burro morbido, impastando a velocità media (con il Bimby modalità &#8220;spiga&#8221;) finché non si assorbe completamente.</p>



<p>Trasferite l’impasto su un piano, date un paio di pieghe ed una forma sferica, poi trasferitelo in una ciotola ampia e alta. Coprite con pellicola e lasciate <strong>lievitare per 2/3 ore</strong> a temperatura ambiente, o nel forno spento con la luce accesa: l&#8217;impasto dovrà raddoppiare. </p>



<figure class="wp-container-26 wp-block-gallery-25 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="999" height="927" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184637.jpg" alt="" data-id="8387" data-link="/?attachment_id=8387#main" class="wp-image-8387"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="978" height="918" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184638.jpg" alt="" data-id="8388" data-link="/?attachment_id=8388#main" class="wp-image-8388"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 13.30</strong> preparazione del Secondo Impasto:</p>



<ul><li>impasto precedente lievitato</li><li>200 gr di farina</li><li>100 gr di zucchero</li><li>mix aromatico </li><li>2 uova a temperatura ambiente</li><li>8 gr di sale</li></ul>



<p>Versate l&#8217;impasto precedente lievitato nella planetaria o nel Bimby, unite dentro la farina, lo zucchero e il mix aromatico e impastate pochi secondi; aggiungete le uova una alla volta impastando sempre a velocità media. Infine aggiungete il sale, continuate a lavorare l’impasto fino ad ottenere una consistenza morbida che si stacca dalle pareti.</p>



<p>Rovesciate sul piano di lavoro, date pieghe con forza, mettete l&#8217;impasto dentro una ciotola capiente leggermente imburrata e coperta da pellicola e lasciate lievitare dentro il forno con luce accesa per circa&nbsp;2 h, quasi il raddoppio del volume.</p>



<p>A questo punto impastate velocemente, poi ponete l’impasto <strong>in frigo a maturare 20 ore.</strong></p>



<figure class="wp-container-28 wp-block-gallery-27 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="906" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184635.jpg" alt="" data-id="8389" data-link="/?attachment_id=8389#main" class="wp-image-8389"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1005" height="948" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353316.jpg" alt="" data-id="8397" data-link="/?attachment_id=8397#main" class="wp-image-8397"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 14.00 del giorno dopo</strong>: sfogliatura del pandoro*</p>



<p>Trascorso il tempo indicato, tirate fuori dal frigo l’impasto, rovesciate su un piano di lavoro e lasciate a temperatura ambiente almeno <strong>1 ora</strong>; nel frattempo lasciate fuori dal frigo 140 gr di burro tagliato a pezzi.</p>



<p>Poi trasferite l&#8217;impasto su un piano di lavoro infarinato e con un mattarello date una forma quadrata; mettete al centro i 140 gr di burro ammorbidito, poi ripiegate i 4 angoli verso il centro e sigillate bene.</p>



<figure class="wp-container-30 wp-block-gallery-29 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1080" height="927" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353318.jpg" alt="" data-id="8398" data-link="/?attachment_id=8398#main" class="wp-image-8398"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="798" height="777" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353320.jpg" alt="" data-id="8399" data-link="/?attachment_id=8399#main" class="wp-image-8399"/></figure></li></ul></figure>



<p>Ristendete con il mattarello l’impasto mettendolo con il lato corto verso di voi, poi piegate in 3 parti e fate riposare in frigorifero per <strong>20 minuti</strong> coperto con pellicola. </p>



<figure class="wp-container-32 wp-block-gallery-31 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="999" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353321.jpg" alt="" data-id="8401" data-link="/?attachment_id=8401#main" class="wp-image-8401"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="798" height="1014" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353319.jpg" alt="" data-id="8402" data-link="/?attachment_id=8402#main" class="wp-image-8402"/></figure></li></ul></figure>



<p>Passato il tempo, riprendete l’impasto e stendetelo di nuovo, ripiegate nuovamente in 3 parti e fate riposare in frigo altri <strong>20 minuti</strong>. Infine per l&#8217;ultima volta ristendete l&#8217;impasto e ripiegatelo in 3 parti e fate riposare in frigo<strong> 30 minuti</strong>.</p>



<figure class="wp-container-34 wp-block-gallery-33 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="984" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353315-1.jpg" alt="" data-id="8404" data-link="/?attachment_id=8404#main" class="wp-image-8404"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="930" height="855" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353322.jpg" alt="" data-id="8403" data-link="/?attachment_id=8403#main" class="wp-image-8403"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 16.30</strong>: A questo punto capovolgete l&#8217;impasto e date una forma tondeggiante; utilizzate un po&#8217; di burro fuso per ungere bene lo stampo da pandoro e adagiate l’impasto al suo interno. Spennellate con 20 g di burro fuso, coprite con la pellicola e fate lievitare all&#8217;interno del forno fino al raddoppio del volume (ci vorranno <strong>circa 14 ore, quindi anche tutta la notte</strong>).</p>



<figure class="wp-container-36 wp-block-gallery-35 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="914" height="898" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353317.jpg" alt="" data-id="8405" data-link="/?attachment_id=8405#main" class="wp-image-8405"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1014" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353443.jpg" alt="" data-id="8410" data-link="/?attachment_id=8410#main" class="wp-image-8410"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 8.30 del giorno successivo</strong>: cottura del Pandoro</p>



<p>Cuocete in forno statico preriscaldato a 170° per 15 minuti, poi abbassate 160° coprite con la carta stagnola e lasciate cuocere per ancora 30 minuti circa! Sfornate e lasciate intiepidire 15 minuti, poi sformate  e lasciare completamente raffreddare!  </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="879" height="840" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353445.jpg" alt="" class="wp-image-8411"/></figure>



<p>Gustate il vostro Pandoro il giorno successivo, decorato con zucchero a velo.</p>



<figure class="wp-container-38 wp-block-gallery-37 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="864" height="958" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038057.jpg" alt="" data-id="8412" data-link="/?attachment_id=8412#main" class="wp-image-8412"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="891" height="930" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038056.jpg" alt="" data-id="8413" data-link="/?attachment_id=8413#main" class="wp-image-8413"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="960" height="1280" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038054.jpg" alt="" class="wp-image-8414"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="960" height="1280" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038060.jpg" alt="" class="wp-image-8415"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pandoro/">Pandoro</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pandoro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salame di Cioccolato (Ricetta Classica)</title>
		<link>/salame-di-cioccolato-ricetta-classica/</link>
					<comments>/salame-di-cioccolato-ricetta-classica/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jun 2021 09:38:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8012</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Salame di cioccolato è un dolce casalingo, semplice e goloso, a base di cioccolato e biscotti, la cui forma assomiglia a quella di un salame! Si tratta di un dolce facilissimo, senza cottura quindi non dovrete accendere il forno, velocissimo da preparare e apprezzato proprio da tutti, bambini compresi. Potete preparare questo dolce per tutte le occasioni: come dessert di fine pasto, per una merenda genuina, come dessert della domenica o per ricorrenze speciali, come compleanni, Natale e Pasqua! Ideale al naturale spolverizzato con zucchero a velo o cacao, oppure accompagnato con ciuffi di panna, crema, una pallina di gelato!&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salame-di-cioccolato-ricetta-classica/">Salame di Cioccolato (Ricetta Classica)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Salame di cioccolato è un dolce casalingo, semplice e goloso, a base di cioccolato e biscotti, la cui forma assomiglia a quella di un salame! Si tratta di un dolce facilissimo, senza cottura quindi non dovrete accendere il forno, velocissimo da preparare e apprezzato proprio da tutti, bambini compresi. Potete preparare questo dolce per tutte le occasioni: come dessert di fine pasto, per una merenda genuina, come dessert della domenica o per ricorrenze speciali, come compleanni, Natale e Pasqua! Ideale al naturale spolverizzato con zucchero a velo o cacao, oppure accompagnato con ciuffi di panna, crema, una pallina di gelato! E se siete intolleranti alle uova, provate anche la mia ricetta del <a href="/salame-al-cioccolato-e-nutella-senza-uova/">Salame al Cioccolato alla Nutella</a>, oppure per un Salame originale provate la <a href="/torta-salame-al-cioccolato/">Torta a forma di Salame</a>!</p>



<ul><li>350 gr di biscotti secchi tipo Oro Saiwa</li><li>170 gr di burro</li><li>200 gr di cioccolato fondente</li><li>2 uova</li><li>30 gr di cacao amaro</li><li>20 ml di brandy o rhum o succo d&#8217;arancia</li><li>100 gr di zucchero</li><li>zucchero a velo qb</li></ul>



<p>Per preparare il salame di cioccolato, per prima cosa sciogliete il cioccolato e il burro a pezzi nel microonde o a bagnomaria, poi lasciate intiepidire. Intanto lavorate le uova e lo zucchero a parte con le fruste, fino ad ottenere una crema.</p>



<figure class="wp-container-40 wp-block-gallery-39 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="816" height="789" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953508.jpg" alt="" data-id="8019" data-link="/?attachment_id=8019#main" class="wp-image-8019"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="741" height="654" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953518.jpg" alt="" data-id="8020" data-link="/?attachment_id=8020#main" class="wp-image-8020"/></figure></li></ul></figure>



<p>Sbriciolate grossolanamente i biscotti secchi con le mani, aggiungete il composto di cioccolato ai biscotti, unite le uova, il cacao e il brandy (o il succo d&#8217;arancia se ci sono dei bimbi!) poi mescolate il tutto con una spatola. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="958" height="816" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953512.jpg" alt="" class="wp-image-8021"/></figure>



<p>Ora prendete un foglio di carta forno e versate il composto al centro, modellandolo con le mani per dargli una forma cilindrica. Sollevate il lembo inferiore e avvolgete la carta forno intorno al cilindro, poi arrotolate le estremità per sigillarlo.</p>



<figure class="wp-container-42 wp-block-gallery-41 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1277" height="888" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953513.jpg" alt="" data-id="8022" data-link="/?attachment_id=8022#main" class="wp-image-8022"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="566" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953517.jpg" alt="" data-id="8023" data-link="/?attachment_id=8023#main" class="wp-image-8023"/></figure></li></ul></figure>



<p>Trasferite il rotolo in frigorifero e lasciate rassodare per almeno 2-3 ore, meglio se tutta la notte. Trascorso questo tempo, rimuovete la carta forno e spolverizzate con zucchero a velo. Il vostro salame di cioccolato è pronto per essere tagliato a fette e gustato!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1122" height="408" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953511.jpg" alt="" class="wp-image-8024"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1254" height="774" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953515.jpg" alt="" class="wp-image-8025"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5965325870811953509.jpg" alt="" class="wp-image-8026"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salame-di-cioccolato-ricetta-classica/">Salame di Cioccolato (Ricetta Classica)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salame-di-cioccolato-ricetta-classica/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
