<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ricette Etniche e Internazionali Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/ricette-etniche/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Jun 2022 17:03:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Ricette Etniche e Internazionali Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Pancakes Vegani alla Banana</title>
		<link>/pancakes-vegani-alla-banana/</link>
					<comments>/pancakes-vegani-alla-banana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jun 2022 17:03:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8839</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Pancakes Vegani alla Banana sono delle golose frittelle conosciute ed apprezzatissime dagli americani, ma famose in tutto il mondo. Facili e veloci da preparare, questi dolcetti sono perfetti per la prima colazione, senza latticini e senza uova, davvero leggeri, adatti ai vegani e agli intolleranti; inoltre sono la soluzione ideale per consumare le banane mature! Provate la ricetta dei Pancakes Vegani, e se amate questa ricetta provate anche le altre mie versioni: classici, senza uova, con patate dolci, alla zucca o quelli giapponesi!! Dosi per 5 Pancakes: 20 gr di zucchero di canna una banana matura (150 gr circa)&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes Vegani alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>I Pancakes Vegani alla Banana sono delle golose frittelle conosciute ed apprezzatissime dagli americani, ma famose in tutto il mondo. Facili e veloci da preparare, questi dolcetti sono perfetti per la prima colazione, senza latticini e senza uova, davvero leggeri, adatti ai vegani e agli intolleranti; inoltre sono la soluzione ideale per consumare le banane mature! Provate la ricetta dei Pancakes Vegani, e se amate questa ricetta provate anche le altre mie versioni: <a href="/pancakes/">classici</a>, <a href="/pancakes-senza-uova/">senza uova</a>, con <a href="/pancakes-di-patate-dolci/">patate dolci</a>, alla <a href="/pancakes-di-zucca-senza-uova/">zucca</a> o quelli <a href="/dorayaki-o-pancakes-giapponesi/">giapponesi</a>!!</section>
<section></section>
<section>Dosi per 5 Pancakes:</section>
<section>
<ul class="list">
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">20 gr di zucchero di canna</li>
<li>una banana matura (150 gr circa)</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">un pizzico di sale</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">olio di semi q.b.</li>
<li class="wprm-recipe-ingredient"><span class="wprm-recipe-ingredient-amount">100</span> <span class="wprm-recipe-ingredient-unit">g</span> <span class="wprm-recipe-ingredient-name">di farina integrale o di grano saraceno o farina 00<br />
</span></li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">cannella q.b.</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">½ cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">100 ml di latte di riso o avena</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">sciroppo d&#8217;acero e marmellata a piacere</li>
<li>un cucchiaino di essenza di vaniglia</li>
</ul>
<div class="wprm-recipe-ingredient-group"> Mettete la banana all&#8217;interno di una ciotola, schiacciatela con una forchetta riducendola in poltiglia.</div>
<div class="recipe-steps text_and_image">
<div class="recipe-instructions-group">
<div class="instruction-text">
<p>Aggiungere il latte di riso, la farina, lo zucchero, il lievito e la cannella, la vaniglia, il sale; poi sbattete con una frusta tutto per qualche secondo fino ad ottenere una crema omogenea.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8840" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657396.jpg" alt="" width="1066" height="950" /></p>
<p>Mettete sul fuoco una padella antiaderente e ungete il fondo con pochissimo olio: io uso un pezzo di carta assorbente per lasciare meno olio possibile.</p>
</div>
<div class="instruction-text">
<p>Fate scaldare una padella antiaderente (come quella per le crepes) poi versate un mestolo di impasto; durante la cottura vedrete formarsi delle bollicine in superficie, quando inizieranno a non rinchiudersi vuol dire che è ora di girare i pancake (ci vorranno circa 2 minuti).</p>

<a href='/pancakes-vegani-alla-banana/photo5825910987570657395/#main'><img width="106" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657395.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/pancakes-vegani-alla-banana/photo5825910987570657394/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657394.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Continuate fino a usare tutto l’impasto.</p>
<p>Servite i vostri pancakes vegani alla banana impilati uno sopra l&#8217;altro, con un po’ di sciroppo d’acero o di marmellata a piacere!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8843" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657391.jpg" alt="" width="1280" height="960" /> <img class="alignnone size-medium wp-image-8844" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657392.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
</div>
</section>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes Vegani alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pancakes-vegani-alla-banana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Riso Cantonese Saltato</title>
		<link>/riso-cantonese-saltato/</link>
					<comments>/riso-cantonese-saltato/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2022 07:59:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8809</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Riso Cantonese è la ricetta più conosciuta della cucina cinese, insieme ai ravioli al vapore,  agli involtini primavera e al pollo con le mandorle! Questa ricetta è base di riso basmati prima bollito (meglio il giorno prima!) e poi saltato in padella o Wok con uova strapazzate, piselli, prosciutto e gaberetti! Piatto semplice, veloce, gustoso e colorato, piace a tutta la famiglia e i bambini lo adorano! Preparate il riso Cantonese e servitelo con le famose bacchette, proprio in stile Cinese! Ingredienti per due/tre persone: 1 cucchiaio di vino cinese 1 cucchiaio di salsa di ostriche 2 cucchiai di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-cantonese-saltato/">Riso Cantonese Saltato</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il Riso Cantonese è la ricetta più conosciuta della cucina cinese, insieme ai <a href="/ravioli-cinesi-al-vapore/">ravioli al vapore, </a> agli involtini primavera e al pollo con le mandorle! Questa ricetta è base di riso basmati prima bollito (meglio il giorno prima!) e poi saltato in padella o Wok con uova strapazzate, piselli, prosciutto e gaberetti! Piatto semplice, veloce, gustoso e colorato, piace a tutta la famiglia e i bambini lo adorano! Preparate il riso Cantonese e servitelo con le famose bacchette, proprio in stile Cinese!</p>
<p>Ingredienti per due/tre persone:</p>
<ul>
<li>1 cucchiaio di vino cinese</li>
<li>1 cucchiaio di salsa di ostriche</li>
<li>2 cucchiai di salsa di soia</li>
<li>2 cucchiai di olio di semi</li>
<li>2 cipollotti</li>
<li>un cucchiaino di aglio in polvere</li>
<li>200 gr di riso basmati o Jasmine</li>
<li>2 uova</li>
<li>150 gr di pisellini surgelati</li>
<li>150 gr di gamberetti freschi o surgelati</li>
<li>150 gr di prosciutto cotto a dadini</li>
<li>sale q.b.</li>
</ul>
<p>Per preparare il riso alla cantonese, per prima risciacquate il riso sotto l’acqua corrente per più volte, fino a quando l&#8217;acqua risulterà trasparente (è un passaggio fondamentale!), poi lasciatelo scolare sullo scolapasta. Cuocete il riso in abbondante acqua leggermente salata (non esagerate perché poi ci penserà la salsa di soia!) per 6/7 minuti e scolatelo al dente.</p>
<p>Lasciate raffreddare il riso completamente per circa 20 – 30 minuti all&#8217;interno di una teglia capiente: raggiungerà la giusta consistenza.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8815" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683312.jpg" alt="" width="1280" height="834" /></p>
<blockquote><p>L’ideale sarebbe cuocere il riso il giorno prima e lasciarlo in frigo tutta la notte: questo passaggio garantisce la perfetta consistenza del riso Cantonese una volta saltato in padella!</p></blockquote>
<p>Mescolate in una ciotolina il vino cinese, la salsa di ostriche, la salsa di soia e mettete da parte (potete trovare tutti questi ingredienti nei negozi etnici!)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8816" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683313.jpg" alt="" width="960" height="1143" /></p>
<p>Fate bollire i piselli surgelati per circa 8 minuti, poi scolateli e metteteli da parte; fate la stessa cosa con i gamberetti per 5 minuti, se li avete presi surgelati.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8817" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683315.jpg" alt="" width="866" height="960" /></p>
<p>In una padella antiaderente o wok, scaldate 1 cucchiaio di olio di semi, aggiungete le uova leggermente sbattute con un pizzico di sale, ponete su fuoco medio e mescolate con una frusta pochi minuti, poi mettete da parte.</p>
<p>Nella stessa padella pulita con un foglio di carta assorbente scaldate 1 cucchiaio di olio di semi, aggiungete i cipollotti affettati sottili e l’aglio in polvere, fate scaldare 1 minuto, aggiungete quindi i pisellini e i gamberi cotti e fate saltare qualche minuto.</p>

<a href='/riso-cantonese-saltato/photo5782690774620683314/#main'><img width="119" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683314.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/riso-cantonese-saltato/photo5782690774620683317/#main'><img width="109" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683317.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Unite le uova strapazzate, il riso freddo, e aggiungete le salse, mescolate per ricoprire il riso e cuocete a fuoco alto per 2-3 minuti finché il liquido non evapora, poi spegnete il fuoco.</p>
<p>Aggiungete infine il prosciutto cotto e lasciate amalgamare ancora pochi secondi (il prosciutto non deve cuocersi!). Aggiungete a scelta un altro cucchiaio di salsa di ostriche o di soia!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8820" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683319.jpg" alt="" width="1140" height="945" /></p>
<p>Ecco pronto il <strong>Riso alla cantonese, </strong>colorato e saporito, servitelo con le apposite bacchette, proprio in stile Cinese!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8821" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683316.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-cantonese-saltato/">Riso Cantonese Saltato</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/riso-cantonese-saltato/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Biscotti della Fortuna</title>
		<link>/biscotti-della-fortuna/</link>
					<comments>/biscotti-della-fortuna/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 16:16:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8571</guid>

					<description><![CDATA[<p>I biscotti della fortuna sono dei dolcetti croccanti, di origine giapponese, molto semplici ed originali: sono biscotti dalla forma di mezzaluna, aromatizzati alla vaniglia, realizzati con albumi, zucchero, olio, farina e vanillina, al cui interno è racchiuso un messaggio, di solito si tratta di frasi profetiche o perfino divinatorie, ma può essere anche personalizzato! La loro preparazione è molto semplice, ma bisogna prestare attenzione a non cuocerli troppo, o troppo poco, e una volta sfornati, quando rapidamente va inserito il foglietto e il biscotto va ripiegato e messo a raffreddare. Provate a fare in casa i biscotti della fortuna per stupire gli&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-della-fortuna/">Biscotti della Fortuna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I biscotti della fortuna sono dei dolcetti croccanti, di origine giapponese, molto semplici ed originali: sono biscotti dalla forma di mezzaluna, aromatizzati alla vaniglia, realizzati con albumi, zucchero, olio, farina e vanillina, al cui interno è racchiuso un messaggio, di solito si tratta di frasi profetiche o perfino divinatorie, ma può essere anche personalizzato! La loro preparazione è molto semplice, ma bisogna prestare attenzione a non cuocerli troppo, o troppo poco, e una volta sfornati, quando rapidamente va inserito il foglietto e il biscotto va ripiegato e messo a raffreddare. Provate a fare in casa i biscotti della fortuna per stupire gli amici alla fine di una serata speciale, oppure personalizzateli per realizzare un regalo di San Valentino davvero originale!</p>



<p>Ingredienti per circa 14 biscotti:</p>



<ul><li>75 gr di albumi</li><li>110 gr di zucchero</li><li>90 gr di farina 00</li><li>20 gr di amido di mais</li><li>15 gr di burro sciolto o olio extravergine di oliva</li><li>una bustina i vanillina</li><li>2 cucchiai di acqua </li></ul>



<p>Per preparare la ricetta dei biscotti della fortuna, prima di iniziare scrivete i messaggi che andranno dentro ai biscotti, ritagliando delle piccole strisce di carta leggera; io ho scritto frasi da dedicare a mio marito, per la festa di San Valentino!</p>



<p>Per prima cosa preparate l’impasto: versate gli albumi e lo zucchero in una ciotola e sbattete con una frusta per amalgamarli, ma senza montarli a neve. Unite il burro sciolto o l’olio, la vanillina, la farina 00 e l&#8217; amido di mais setacciati. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1044" height="927" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735899.jpg" alt="" class="wp-image-8582"/></figure>



<p>Mescolate bene, sempre con una frusta da cucina, poi aggiungete un paio di cucchiai di acqua fino a ottenere un composto cremoso, una pastella piuttosto densa.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="963" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735898.jpg" alt="" class="wp-image-8583"/></figure>



<p>Ricoprite una teglia con della carta forno e disegnate dei cerchi servendovi di un bicchiere dal diametro di circa 7/8 cm, distanziandoli leggermente uno dall&#8217;altro. </p>



<p>Prendete un cucchiaino abbondante di composto, posizionatelo al centro di un cerchio sulla carta forno e con il dorso del cucchiaino espandetelo con movimenti circolari fino a riempire il cerchio. Dovrete ottenere uno strato sottile. Dato che i fortune cookies vanno chiusi e ripiegati quando sono ancora caldi, infornateli tre/quattro alla volta, così avrete tutto il tempo di procedere alla piegatura.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1208" height="891" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735902.jpg" alt="" class="wp-image-8584"/></figure>



<p>Infornate e fate cuocere per 7-8 minuti in forno statico preriscaldato a 175°; non cuoceteli di più altrimenti saranno troppo duri e non riuscirete a ripiegarli e si romperanno tutti (come è successo a me, fortuna che avevo altro impasto!!)</p>



<p> </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1246" height="868" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735901.jpg" alt="" class="wp-image-8585"/></figure>



<p>Una volta sfornati, capovolgeteli di modo che la parte a contatto con la placca diventi la parte interna del biscotto, adagiate al centro di ciascuno un piccolo biglietto con il messaggio che preferite, chiudetelo a mezzaluna e ripiegate le due punte verso il basso (delicatamente e facendo attenzione a non romperli).</p>



<p>Servitevi del bordo di un bicchiere o con l’orlo di una tazza per dare ai biscotti la forma caratteristica ripiegandoli e avvicinando gli estremi</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735900.jpg" alt="" data-id="8586" data-link="/?attachment_id=8586#main" class="wp-image-8586"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1056" height="740" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735905.jpg" alt="" data-id="8587" data-link="/?attachment_id=8587#main" class="wp-image-8587"/></figure></li></ul></figure>



<p>Inserite i biscotti così formati all’interno di uno stampo da muffin e lasciateli raffreddare in modo che mantengano la forma. Una volta raffreddati, i vostri biscotti della fortuna sono pronti per essere gustati, e che soddisfazione!</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1191" height="783" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735896.jpg" alt="" class="wp-image-8588"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735904.jpg" alt="" class="wp-image-8590"/></figure>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/02/photo5785005826417735895-1.jpg" alt="" data-id="8592" data-link="/?attachment_id=8592#main" class="wp-image-8592"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-della-fortuna/">Biscotti della Fortuna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/biscotti-della-fortuna/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Poke Bowl con Pollo Teriyaki</title>
		<link>/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/</link>
					<comments>/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Jan 2022 13:32:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8501</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Poke bowl è un piatto unico completo, di origine Hawaiana, dal sapore esotico ed orientale, fresco, leggero, salutare e colorato; solitamente viene servito come antipasto o primo piatto, ma è perfetto anche come piatto unico poiché contiene la giusta quantità di proteine, carboidrati e grassi buoni. Si tratta di una preparazione veloce e facilissima, perfetta per tutte le occasioni! Come ogni ricetta tradizionale esistono diverse versioni: alla base c&#8217;è sempre il riso (basmati, integrale, nero), per la parte proteica potete utilizzare anche salmone o tonno freschi abbattuti (o salmone affumicato, polpa di granchio per chi non ama il crudo),&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/">Poke Bowl con Pollo Teriyaki</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Poke bowl è un piatto unico completo, di origine Hawaiana, dal sapore esotico ed orientale, fresco, leggero, salutare e colorato; solitamente viene servito come antipasto o primo piatto, ma è perfetto anche come piatto unico poiché contiene la giusta quantità di proteine, carboidrati e grassi buoni. Si tratta di una preparazione veloce e facilissima, perfetta per tutte le occasioni! Come ogni ricetta tradizionale esistono diverse versioni: alla base c&#8217;è sempre il riso (basmati, integrale, nero), per la parte proteica potete utilizzare anche salmone o tonno freschi abbattuti (o salmone affumicato, polpa di granchio per chi non ama il crudo), per la frutta e verdura potete aggiungere ananas o ravanelli, pomodori e zucchine a vapore&#8230;il segreto è il colorare il più possibile!</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Il termine Poke o Pokè in hawaiano significa proprio “tagliare a pezzi”; questo piatto ha origini antiche: nel 400 dC, i pescatori dell’Oceano pacifico lo preparavano come spuntino, semplicemente con pesce fresco avanzato.</p>
</blockquote>



<p>Dosi per due persone:</p>



<ul>
<li>160 gr di Riso Basmati</li>
<li>200 ml di acqua</li>
<li>250 gr di petto di pollo</li>
<li>20 gr di salsa teriyaki (o salsa di soia)</li>
<li>aglio in polvere q.b.</li>
<li>un cucchiaino di succo di limone</li>
<li>sale q.b.</li>
<li>100 gr di edamame (fagioli di soia)</li>
<li>1 avocado</li>
<li>1/2 mango</li>
<li>una foglia di alga Nori o alga Wakame</li>
<li>1 cucchiaio abbondante di semi di sesamo</li>
<li>1 cucchiaio di aceto di riso</li>
</ul>



<p>Per prima cosa dividete il pollo a listarelle, irroratele con la salsa Teriyaki, il succo di limone e l&#8217;aglio in polvere e lasciatele marinare per almeno mezz’ora in frigorifero.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1131" height="678" class="wp-image-8510" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646267.jpg" alt="" /></figure>



<p>Preparate il riso: sciacquatelo sotto l’acqua corrente, in modo da eliminare tutto l’amido; dovrete fare questa operazione per 4-5 volte, fino a quando l’acqua non risulti trasparente. Scolate poi il riso dall’acqua e lasciate riposare per 15 minuti. Mettete il riso in una pentola e unite l’acqua fredda, coprite con un coperchio e portate l’acqua ad ebollizione.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="855" height="804" class="wp-image-8511" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646268.jpg" alt="" /></figure>



<p>Appena inizia il bollore, abbassate la fiamma e cuocete a fuoco basso, sempre con il coperchio, per ca. 10-12 minuti, in modo che il riso assorba tutta l’acqua. Una volta pronto, togliete la pentola dal fuoco e lasciate riposare per altri 10 minuti, sempre con il coperchio.</p>



<p id="step1">Scaldate l’aceto di riso con 2 – 3 pizzichi di sale e versarlo nel riso poi sgranate con un cucchiaio di legno per separare i chicchi. Tenete da parte a raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1065" height="960" class="wp-image-8512" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646264.jpg" alt="" /></figure>



<p>Sbollentate i baccelli di edamame (li trovate nei negozi o reparti etnici) per 5 minuti, lasciateli raffreddare e sgranateli</p>



<p>Cuocete il pollo con la sua marinata per 7/8 minuti fino ad asciugarla, poi fate intiepidire; nel frattempo affettate l’avocado a cubetti, così anche il mango; tagliate a pezzetti anche l&#8217;alga nori.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="939" height="855" class="wp-image-8513" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646263.jpg" alt="" /></figure>



<p>Quando tutti gli ingredienti sono pronti, prendete due ciotole, aggiungete il riso, i semi di sesamo e tutti gli ingredienti, creando delle isole di colore nel piatto!</p>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-2 is-cropped">
<ul class="blocks-gallery-grid">
<li class="blocks-gallery-item">
<figure><img width="885" height="843" class="wp-image-8514" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646265.jpg" alt="" data-id="8514" data-link="/?attachment_id=8514#main" /></figure>
</li>
<li class="blocks-gallery-item">
<figure><img width="939" height="894" class="wp-image-8515" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646266.jpg" alt="" data-id="8515" data-link="/?attachment_id=8515#main" /></figure>
</li>
</ul>
</figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" class="wp-image-8516" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo6007832350391646262.jpg" alt="" /></figure>
<p>Un&#8217; altra versione del POKE potrebbe essere con POLLO e FUNGHI SHIITAKE! BUONISSIMA!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8826" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5803052755009517961.jpg" alt="" width="1011" height="942" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8827" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5803052755009517960.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/">Poke Bowl con Pollo Teriyaki</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/poke-bowl-con-pollo-teriyaki/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Canederli (Knődel) allo Speck</title>
		<link>/canederli-knodel-allo-speck/</link>
					<comments>/canederli-knodel-allo-speck/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Nov 2021 07:52:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8213</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Canederli allo speck sono dei gnocconi di pane (preferibilmente il panino kaiser, molto diffuso in sud tirolo, ma va benissimo del pane raffermo!) impastato insieme a latte, cipolla, uova e speck a dadini. Questo primo piatto rustico, autunnale e davvero gustoso è tipico del Trentino-Alto Adige, e può essere servito in brodo di carne oppure, come in questa ricetta, con burro fuso e pepe. In alternativa allo speck potete aggiungere lucanica affumicata, oppure formaggio tipo fontina e parmigiano reggiano, funghi, spinaci! Abbinate a questo primo piatto il Gulasch per una cena tipica trentina! 250 g di pane raffermo (pane&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/canederli-knodel-allo-speck/">Canederli (Knődel) allo Speck</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I Canederli allo speck sono dei gnocconi di pane (preferibilmente il panino kaiser, molto diffuso in sud tirolo, ma va benissimo del pane raffermo!) impastato insieme a latte, cipolla, uova e speck a dadini. Questo primo piatto rustico, autunnale e davvero gustoso è tipico del Trentino-Alto Adige, e può essere servito in <a href="/brodo-di-carne/">brodo di carne</a> oppure, come in questa ricetta, con burro fuso e pepe. In alternativa allo speck potete aggiungere lucanica affumicata, oppure formaggio tipo fontina e parmigiano reggiano, funghi, spinaci! Abbinate a questo primo piatto il <a href="/zuppa-di-gulasch/">Gulasch</a> per una cena tipica trentina!</p>



<ul><li>250 g di pane raffermo (pane bianco tipo rosette con la crosta) tagliato a dadini </li><li>150 g di Speck dell’Alto Adige con la sua parte di grasso, tagliato a dadini </li><li>2 uova</li><li>200 ml di latte</li><li>1 cipolla, tritata finemente</li><li>1 cucchiaio di burro</li><li>2 cucchiai di prezzemolo tritato</li><li>1 cucchiaio di erba cipollina tritata</li><li>un cucchiaio di farina</li><li>sale e pepe</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione tritando finemente la cipolla, in una padella fate sciogliere il burro a fuoco dolce, quindi aggiungete la cipolla tritata e lo speck a dadini. </p>



<p>Fate rosolare per 5 minuti mescolando, poi spegnete il fuoco e tenete da parte.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="915" height="852" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5796462127693805374.jpg" alt="" class="wp-image-8219"/></figure>



<p>Tagliate il pane raffermo a dadini e versatelo in una ciotola insieme al latte, unite anche le uova, l&#8217;erba cipollina e il prezzemolo tritati. Proseguite unendo speck e cipolla oramai intiepiditi, il cucchiaio di farina e iniziate a mescolare per amalgamare il tutto (se l&#8217;impasto risultasse troppo asciutto, aggiungete ancora del latte; se invece dovesse risultare troppo appiccicoso o molle, potete unire altra pochissima farina al composto).</p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="957" height="909" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5796462127693805375.jpg" alt="" data-id="8220" data-link="/?attachment_id=8220#main" class="wp-image-8220"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1071" height="921" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5796462127693805369.jpg" alt="" data-id="8221" data-link="/?attachment_id=8221#main" class="wp-image-8221"/></figure></li></ul></figure>



<p>Una volta pronto inumiditevi leggermente le mani con acqua fredda e formate i canederli roteando l&#8217;impasto tra le mani, dovranno avere un diametro di circa 5 cm; posizionateli su un vassoio con del pangrattato man a mano che li formate. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1206" height="936" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5796462127693805368.jpg" alt="" class="wp-image-8222"/></figure>



<p>Una volta pronti potete cuocerli nel brodo di carne bollente o in acqua salata per 15 minuti di cottura. Potete servirli in brodo oppure scolati con del burro fuso in superficie.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="836" height="712" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5796462127693805372.jpg" alt="" class="wp-image-8223"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5796462127693805373.jpg" alt="" class="wp-image-8224"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/canederli-knodel-allo-speck/">Canederli (Knődel) allo Speck</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/canederli-knodel-allo-speck/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Biscotti Cookies al Triplo Cioccolato</title>
		<link>/biscotti-cookies-al-triplo-cioccolato/</link>
					<comments>/biscotti-cookies-al-triplo-cioccolato/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 16:44:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8174</guid>

					<description><![CDATA[<p>I biscotti al triplo cioccolato sono dei biscottoni golosi, profumatissimi di vaniglia e cioccolato, croccanti e dorati all’esterno e morbidi all’interno, ricchi di cioccolato fondente, al latte e bianco: una vera goduria! E’ difficile resistere a questi Cookies in stile americano, squisiti con un bicchiere di latte e perfetti da sgranocchiare in qualsiasi momento della giornata, dalla colazione a dopo cena! Preparateli per una festa di compleanno: i vostri bambini ne andranno matti! Se amate questo tipo di biscotti provate anche la mia ricetta dei Cookies classici, ripieni di Nutella, o al latte condensato! Dosi per 33 cookies: 125 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-cookies-al-triplo-cioccolato/">Biscotti Cookies al Triplo Cioccolato</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I biscotti al triplo cioccolato sono dei biscottoni golosi, profumatissimi di vaniglia e cioccolato, croccanti e dorati all’esterno e morbidi all’interno, ricchi di cioccolato fondente, al latte e bianco: una vera goduria! E’ difficile resistere a questi Cookies in stile americano, squisiti con un bicchiere di latte e perfetti da sgranocchiare in qualsiasi momento della giornata, dalla colazione a dopo cena! Preparateli per una festa di compleanno: i vostri bambini ne andranno matti! Se amate questo tipo di biscotti provate anche la mia ricetta dei <a href="/cookies-americani/">Cookies classici</a>, <a href="/cookies-ripieni-di-nutella/">ripieni di Nutella, </a>o <a href="/cookies-al-latte-condensato-e-gocce-di-cioccolato-senza-uova/">al latte condensato</a>! </p>



<p>Dosi per 33 cookies:</p>



<ul><li>125 gr di burro</li><li>70 gr di zucchero bianco</li><li>70 gr di zucchero di canna</li><li>1 uovo</li><li>1 cucchiaino di estratto di vaniglia o una bustina di vanillina</li><li>25 gr di cacao amaro </li><li>225 gr di farina 00</li><li>1/2 cucchiaino di sale</li><li>1/2 cucchiaino di bicarbonato di sodio</li><li>1/2 cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li><li>100 gr di gocce di cioccolato al latte (o tritato)</li><li>100 gr di gocce di cioccolato bianco (o tritato)</li><li>100 gr di gocce di cioccolato fondente (o tritato)</li><li>M&amp;M&#8217;s o gocce di cioccolato per decorazione</li></ul>



<p>In una ciotola capiente mescolate per qualche minuto il burro a pezzi a temperatura ambiente insieme ai due zuccheri, utilizzando uno sbattitore elettrico. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1011" height="939" src="/wp-content/uploads/2021/09/photo5879988538542503098.jpg" alt="" class="wp-image-8183"/></figure>



<p>Aggiungete l&#8217;uovo, la vanillina o l&#8217; estratto continuando a mescolare; unite cacao amaro, farina, bicarbonato, lievito e sale e amalgamate con le mani fino ad ottenere un composto omogeneo.</p>



<p>Infine aggiungete i tre tipi di cioccolato tritato o gocce, impastate ancora. Mettete l&#8217;impasto in frigo a rassodare per 30 minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="969" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/09/photo5879988538542503102.jpg" alt="" class="wp-image-8184"/></figure>



<p>Formate con le mani delle palline da 25 gr l&#8217;una, schiacciatele leggermente e mettetele distanziate sopra una teglia ricoperta con carta forno. Aggiungete sulla superficie qualche M&amp;M&#8217;s o se preferite gocce di cioccolato, come decorazione, e cuocete in forno statico, preriscaldato a 170° per 12/13 minuti.</p>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1205" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/09/photo5879988538542503100.jpg" alt="" data-id="8185" data-link="/?attachment_id=8185#main" class="wp-image-8185"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1220" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/09/photo5879988538542503101.jpg" alt="" data-id="8186" data-link="/?attachment_id=8186#main" class="wp-image-8186"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1205" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/09/photo5879988538542503099.jpg" alt="" data-id="8187" data-link="/?attachment_id=8187#main" class="wp-image-8187"/></figure></li></ul></figure>



<p>Estraete i biscotti dal forno e lasciateli riposare per qualche minuto prima di toccarli, perché in questa fase sono molto fragili. Quando si saranno induriti, spostateli su una griglia per fateli raffreddare completamente prima di servire.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/09/photo5879988538542503116.jpg" alt="" class="wp-image-8190"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-cookies-al-triplo-cioccolato/">Biscotti Cookies al Triplo Cioccolato</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/biscotti-cookies-al-triplo-cioccolato/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cheesecake Islandese</title>
		<link>/cheesecake-islandese/</link>
					<comments>/cheesecake-islandese/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 07:03:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8135</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Cheesecake islandese è un dolce freddo, senza cottura, cremoso e delicato, realizzato in modo semplice e veloce. Questa torta deliziosa e leggera è preparata utilizzando lo Skyr, un formaggio morbido tipico dell’Islanda; è perfetta per un fine pasto fresco e originale, inserito in una cena a tema viaggi! Se amate, come me, viaggiare con il cibo, provate anche la mia ricetta dello Stufato di pesce Islandese, o cercate il piatto che più vi piace nella sezione &#8220;Ricette Etniche ed Internazionali&#8221;! Lo Skyr è un delizioso latticino tipico della cucina islandese, ma che si può trovare anche in italia nei&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-islandese/">Cheesecake Islandese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Cheesecake islandese è un dolce freddo, senza cottura, cremoso e delicato, realizzato in modo semplice e veloce. Questa torta deliziosa e leggera è preparata utilizzando lo Skyr, un formaggio morbido tipico dell’Islanda; è perfetta per un fine pasto fresco e originale, inserito in una cena a tema viaggi! Se amate, come me, viaggiare con il cibo, provate anche la mia ricetta dello <a href="/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/">Stufato di pesce Islandese</a>, o cercate il piatto che più vi piace nella sezione &#8220;Ricette Etniche ed Internazionali&#8221;!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Lo Skyr è un delizioso latticino tipico della cucina islandese, ma che si può trovare anche in italia nei migliori supermercati. Il suo aspetto e la sua consistenza sono simili allo yogurt greco, ma in realtà è più ricco di proteine, e contiene meno grassi e zuccheri.</p></blockquote>



<p>Dosi per uno stampo da 18/20 cm di diametro:</p>



<ul><li>150 gr di biscotti Digestive</li><li>60 gr di burro fuso</li><li>400 gr di Skyr al gusto di mirtilli o lampone (o se lo preferite, al naturale)</li><li>250 gr di panna fresca liquida</li><li>30 gr di zucchero a velo</li><li>10 gr di gelatina in fogli o colla di pesce</li><li>marmellata di mirtilli</li></ul>



<p>Foderate la base dello stampo con la carta forno. Mettete i fogli di gelatina in ammollo in acqua fredda.</p>



<p>Frullate i biscotti digestive in un mixer, aggiungeteli al burro fuso e mescolate per ottenere un composto sabbioso.</p>



<p>Versate nello stampo e compattatelo bene con le mani, poi mettete lo stampo in frigorifero per almeno 30 minuti.</p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="786" height="732" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538956.jpg" alt="" data-id="8164" data-link="/?attachment_id=8164#main" class="wp-image-8164"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="852" height="804" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538957.jpg" alt="" data-id="8165" data-link="/?attachment_id=8165#main" class="wp-image-8165"/></figure></li></ul></figure>



<p>Montate 200 ml della panna fredda con lo zucchero a velo e tenete da parte; mettete in un pentolino i 50 gr della panna rimasta e scaldatela, poi spegnete il fuoco, aggiungete i fogli di gelatina ben strizzati, mescolate e lasciate intiepidire.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="900" height="870" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538958.jpg" alt="" class="wp-image-8166"/></figure>



<p>In una ciotola grande mettete lo skyr e mescolate, aggiungete la gelatina sciolta nella panna e mescolate bene. Unite ora la panna montata e amalgamate mescolando dall’alto verso il basso.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1223" height="954" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538954.jpg" alt="" class="wp-image-8167"/></figure>



<p>Versate il composto sulla base fredda e fate rassodare in frigorifero per almeno 5 ore (meglio tutta la notte).</p>



<p>Prima di servirla, decoratela con marmellata di mirtilli, o mirtilli freschi e servite.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1008" height="948" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5864001300172223916.jpg" alt="" class="wp-image-8168"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-islandese/">Cheesecake Islandese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cheesecake-islandese/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stufato di Pesce Islandese (Plokkfiskur)</title>
		<link>/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/</link>
					<comments>/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Aug 2021 21:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Secondi piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8130</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Plokkfiskur è un piatto tradizionale islandese a base di pesce, patate, cipolla e salsa besciamella. Una ricetta densa e cremosa, popolare sia tra la gente del posto che tra i turisti. Lo stufato di pesce è un piatto ricco, con burro e latte (o panna), da servire accompagnato con fette sottili di pane di segale. Gustoso e saporito, perfetto per una serata a tema &#8220;viaggio&#8221;! Provate anche la mia ricetta della Cheesecake islandese! Dosi per due/tre persone: 20 gr di burro una cipolla tritata un cucchiaio e mezzo di farina 400 ml di latte intero 300 gr di merluzzo&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/">Stufato di Pesce Islandese (Plokkfiskur)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Plokkfiskur è un piatto tradizionale islandese a base di pesce, patate, cipolla e salsa besciamella. Una ricetta densa e cremosa, popolare sia tra la gente del posto che tra i turisti. Lo stufato di pesce è un piatto ricco, con burro e latte (o panna), da servire accompagnato con fette sottili di pane di segale. Gustoso e saporito, perfetto per una serata a tema &#8220;viaggio&#8221;! Provate anche la mia ricetta della <a href="/cheesecake-islandese/">Cheesecake </a>islandese!</p>



<p>Dosi per due/tre persone:</p>



<ul><li>20 gr di burro</li><li>una cipolla tritata</li><li>un cucchiaio e mezzo di farina</li><li>400 ml di latte intero</li><li>300 gr di merluzzo fresco tagliato a pezzi</li><li>300 gr di patate </li><li>sale e pepe q.b.</li><li>fette di pane integrale o di segale e burro q.b. per accompagnare il piatto</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione pelando le patate e tagliandole a pezzi, poi cuocetele in acqua bollente salata per circa 10-12 minuti, poi scolatele e tenete da parte; in un altra pentola cuocete anche il merluzzo in pezzi e fatelo bollire per circa 10 minuti, scolate anche quello.</p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="966" height="856" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854029.jpg" alt="" data-id="8148" data-link="/?attachment_id=8148#main" class="wp-image-8148"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1071" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854033.jpg" alt="" data-id="8149" data-link="/?attachment_id=8149#main" class="wp-image-8149"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="918" height="789" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854027.jpg" alt="" data-id="8150" data-link="/?attachment_id=8150#main" class="wp-image-8150"/></figure></li></ul></figure>



<p>Tritate bene la cipolla e mettetela in una pentola capiente insieme al burro, fate appassire a fuoco dolce (non fatela colorare troppo) per 6/7 minuti, aggiungete la farina e mescolate bene fino a formare dei grumi. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1008" height="872" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854028.jpg" alt="" class="wp-image-8151"/></figure>



<p>Aggiungete il latte a due riprese e mescolate continuamente, fate cuocere a fuoco lento per 5/6 minuti, fino ad ottenere una crema densa; unite il pesce e mescolate ancora, poi aggiungete le patate e date una bella mescolata. </p>



<figure class="wp-container-16 wp-block-gallery-15 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1120" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854030.jpg" alt="" data-id="8152" data-link="/?attachment_id=8152#main" class="wp-image-8152"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1016" height="928" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854026.jpg" alt="" data-id="8153" data-link="/?attachment_id=8153#main" class="wp-image-8153"/></figure></li></ul></figure>



<p>Se volete ottenere uno stufato più morbido aggiungete uno o due cucchiai di latte, regolate di sale e pepe.</p>



<p>Servite lo stufato Islandese con fette di pane di segale imburrato (io ho trovato anche un pane ai semi di lino molo simile a quello islandese ma prodotto in Norvegia!), proprio come tradizione vuole!</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1248" height="957" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854032.jpg" alt="" class="wp-image-8154"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5859497700544854031.jpg" alt="" class="wp-image-8156"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/">Stufato di Pesce Islandese (Plokkfiskur)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Salsa Burger</title>
		<link>/salsa-burger/</link>
					<comments>/salsa-burger/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jul 2021 08:05:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8071</guid>

					<description><![CDATA[<p>La salsa Burger è una salsa saporita a base di maionese, ketchup e senape, resa speciale da un fondo di cipolla e cetriolini ed insaporita dalla punta piccante della salsa Worcestershire. Questa salsa è una vera delizia, perfetta per arricchire di gusto i vostri Hamburger fatti in casa oppure per condire patatine fritte, in perfetto stile USA! 120 gr di maionese 50 gr di ketchup 15 gr di senape un cucchiaino di tabasco un cucchiaino di salsa Worcestershire mezza di cipolla tritata a purea (o cipolla in polvere) 1/2 cucchiaino d’ aglio in polvere 4/5 cetriolini sotto aceto, tagliati a&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-burger/">Salsa Burger</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La salsa Burger è una salsa saporita a base di maionese, ketchup e senape, resa speciale da un fondo di cipolla e cetriolini ed insaporita dalla punta piccante della salsa Worcestershire. Questa salsa è una vera delizia, perfetta per arricchire di gusto i vostri <a href="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/">Hamburger fatti in casa</a> oppure per condire patatine fritte, in perfetto stile USA!</p>



<ul><li>120 gr di maionese </li><li>50 gr di ketchup</li><li>15 gr di senape </li><li>un cucchiaino di tabasco</li><li>un cucchiaino di salsa Worcestershire</li><li>mezza di cipolla tritata a purea (o cipolla in polvere) </li><li>1/2 cucchiaino d’ aglio in polvere  </li><li>4/5 cetriolini sotto aceto, tagliati a pezzetti </li></ul>



<p>Per realizzare la Salsa per Hamburger, mettete in una ciotola tutti gli ingredienti in questo ordine: 120 g di maionese, il Tabasco, il ketchup, la senape, qualche goccia di salsa Worcestershire, cipolla tritata, l&#8217;aglio e i cetriolini tagliati a fettine. Mescolate bene tutto quanto fino ad ottenere una salsa liscia e priva di grumi.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="536" height="436" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6039654566246594181.jpg" alt="" class="wp-image-8107"/></figure>



<p>Trasferite la salsa in un barattolo minuto di coperchio e lasciatela riposare per circa mezz’ora in frigorifero prima di utilizzarla, in maniera che i sapori si amalgamino per bene.</p>



<p>Utilizzate la vostra salsa Burger per farcire l&#8217; <a href="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/">Hamburger fato in casa</a>!</p>



<figure class="wp-container-18 wp-block-gallery-17 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1134" height="885" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6039654566246594182-2.jpg" alt="" data-id="8110" data-link="/?attachment_id=8110#main" class="wp-image-8110"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="890" height="754" src="/wp-content/uploads/2020/04/photo5796155144906322727.jpg" alt="" data-id="3033" data-link="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/photo5796155144906322727/#main" class="wp-image-3033"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/salsa-burger/">Salsa Burger</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/salsa-burger/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Omelette Perfetta</title>
		<link>/omelette-perfetta/</link>
					<comments>/omelette-perfetta/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 20:27:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Scuola di cucina e Ricette base]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7970</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Omelette sono un piatto tipico della cucina francese a base di uova, frittatine morbide simili alle Crepes ma di diversa composizione di ingredienti; con una caratteristica: vengono cotte in padella solo da un lato, poi piegate a mezzaluna. Le omelette possono essere dolci o salate, farcite con affettati misti, verdure o formaggi, oppure con marmellata e Nutella per la versione dolce. Ottime sia a colazione che per una cena veloce, originale e leggera!   Dosi per una omelette grande o due omelette: 4 uova 60 ml di latte intero sale q.b. un filo di olio per la cottura Per&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/omelette-perfetta/">Omelette Perfetta</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Omelette sono un piatto tipico della cucina francese a base di uova, frittatine morbide simili alle <a href="/crepes-dolci/">Crepes</a> ma di diversa composizione di ingredienti; con una caratteristica: vengono cotte in padella solo da un lato, poi piegate a mezzaluna. Le omelette possono essere dolci o salate, farcite con affettati misti, verdure o formaggi, oppure con marmellata e Nutella per la versione dolce. Ottime sia a colazione che per una cena veloce, originale e leggera!  </p>



<p>Dosi per una omelette grande o due omelette: </p>



<ul><li>4 uova </li><li>60 ml di latte intero</li><li>sale q.b.</li><li>un filo di olio per la cottura</li></ul>



<p>Per preparare le omelette come prima cosa rompete le uova in una ciotola, aggiungete il latte e un pizzico di sale. Sbattete le uova utilizzando una frusta fino a amalgamarle completamente con il latte. </p>



<figure class="wp-container-20 wp-block-gallery-19 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="933" height="915" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713269.jpg" alt="" data-id="7978" data-link="/?attachment_id=7978#main" class="wp-image-7978"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="994" height="938" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713270.jpg" alt="" data-id="7979" data-link="/?attachment_id=7979#main" class="wp-image-7979"/></figure></li></ul></figure>



<p>Scaldate un tegame (da 20 cm di diametro se ne fate due, o più grande per una unica) sul fuoco e aggiungete un filo d&#8217;olio extravergine d&#8217;oliva, poi girate la padella per distribuirlo su tutta la superficie; versate il composto di uova all&#8217;interno e cuocete l&#8217;omelette a fiamma lenta: non appena inizierà a rapprendersi sui bordi (dopo un minuto) coprite con un coperchio. </p>



<figure class="wp-container-22 wp-block-gallery-21 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1004" height="906" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713274.jpg" alt="" data-id="7980" data-link="/?attachment_id=7980#main" class="wp-image-7980"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="924" height="828" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713271.jpg" alt="" data-id="7981" data-link="/?attachment_id=7981#main" class="wp-image-7981"/></figure></li></ul></figure>



<p>Roteate la padella delicatamente per evitare che l&#8217;omelette resti sullo stesso punto per troppo tempo.; non appena l&#8217;omelette sarà morbida in superficie (dopo circa 2 minuti) ripiegate l&#8217;omelette con una paletta antiaderente a mezzaluna, attendete pochi secondi ancora in padella e servite la vostra omelette ben calda. </p>



<figure class="wp-container-24 wp-block-gallery-23 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1077" height="957" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713273.jpg" alt="" data-id="7982" data-link="/?attachment_id=7982#main" class="wp-image-7982"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1026" height="951" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713275.jpg" alt="" data-id="7983" data-link="/?attachment_id=7983#main" class="wp-image-7983"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>In Francia è usanza cospargere di fiocchetti di burro l&#8217;omelette quando è ancora bella calda: si scioglieranno facilmente e contribuiranno a mantenere morbida la preparazione!</p><p>Una volta pronta preparate delle deliziose omelette salate: prosciutto e formaggio, verdure di stagione al forno o in padella, philpadephia, yogurt, stracchino, insalata mista. </p><p>In alternativa potete realizzare una Omelette dolce con frutta fresca di stagione e 2 cucchiai di marmellata oppure una crema a scelta, Nutella, Burro di arachidi, una spolverata di zucchero a velo o di cocco, granella di pistacchi o nocciole.  </p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5909167996595713276.jpg" alt="" class="wp-image-7984"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/omelette-perfetta/">Omelette Perfetta</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/omelette-perfetta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
