<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/dessert/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/dessert/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 18:46:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/category/dessert/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Semifreddo alle Meringhe</title>
		<link>/semifreddo-alle-meringhe/</link>
					<comments>/semifreddo-alle-meringhe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 11 Sep 2022 18:46:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8955</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Semifreddo alle Meringhe è un dolce al cucchiaio cremoso, veloce e facilissimo da preparare; ideale per un dopo cena (quasi) improvvisato! Il semifreddo alla meringa si prepara in pochissime mosse e con pochissima fatica, con solo 3 ingredienti; basta solo assemblarlo il giorno prima per lasciarlo in freezer tutta la notte. Potete preparare le Meringhe, o utilizzare i Dolcetti di Meringa; in questo caso ci vuole un po&#8217; più di tempo, altrimenti basteranno 5 minuti! Preparate questo dolce fresco dopo pasto e semplicissimo da realizzare, potrete realizzarlo in anticipo per mantenerlo in freezer, pronto all’occorrenza. 500 ml di panna&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/semifreddo-alle-meringhe/">Semifreddo alle Meringhe</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="recipe-ingredients">
<div class="recipe-ingredients-group">
<div class="recipe-ingredients-content">
<p>Il Semifreddo alle Meringhe è un dolce al cucchiaio cremoso, veloce e facilissimo da preparare; ideale per un dopo cena (quasi) improvvisato! Il semifreddo alla meringa si prepara in pochissime mosse e con pochissima fatica, con solo 3 ingredienti; basta solo assemblarlo il giorno prima per lasciarlo in freezer tutta la notte. Potete preparare le <a href="/meringhe-al-marsala/">Meringhe</a>, o utilizzare i <a href="/dolcetti-di-meringa-al-marsala/">Dolcetti di Meringa</a>; in questo caso ci vuole un po&#8217; più di tempo, altrimenti basteranno 5 minuti! Preparate questo dolce fresco dopo pasto e semplicissimo da realizzare, potrete realizzarlo in anticipo per mantenerlo in freezer, pronto all’occorrenza.</p>
<div class="wprm-recipe-ingredient-group">
<ul class="wprm-recipe-ingredients">
<li class="wprm-recipe-ingredient">500 ml di panna fresca</li>
</ul>
</div>
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">100 gr di zucchero a velo</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">140</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><a href="/meringhe-al-marsala/"><span class="recipe-ingredient-text">meringhe</span></a></div>
</li>
<li>un bicchierino di vino Marsala</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="recipe-ingredients-group">
<p>&nbsp;</p>
<p>Mettete la panna in una ciotola insieme allo zucchero a velo e montate con le fruste elettriche fino a che sarà quasi perfettamente montata.</p>
<p>Prendete le meringhe e rompetele con le mani sbriciolandole grossolanamente; mettetele nella ciotola insieme alla panna montata, aggiungete il Marsala e mescolate delicatamente con movimenti delicati dal basso verso l’alto in modo da non smontare eccessivamente la panna.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8958" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5832516866315237750_y.jpg" alt="" width="1005" height="960" /></p>
<p>Mettete il semifreddo alle meringhe in una tortiera apribile dal diametro di 18 cm, oppure in uno stampo da plum-cake, foderato sia sulla base che sui bordi da pellicola trasparente.</p>
<p>Mettete il semifreddo alle meringhe in freezer per un&#8217;ora, meglio se tutta la notte.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8959" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5832516866315237749_y.jpg" alt="" width="902" height="914" /></p>
<p>Quando il tempo di riposo sarà terminato riprendete il semifreddo alle meringhe, lasciate riposare a temperatura ambiente per 20 minuti, tagliate a fette e servite, al naturale, con meringhe sbriciolate o con una spolverata di cacao amaro.</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
<div class="wprm-recipe-instruction-group">
<p>&nbsp;</p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/semifreddo-alle-meringhe/">Semifreddo alle Meringhe</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/semifreddo-alle-meringhe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dolcetti di Meringa al Marsala</title>
		<link>/dolcetti-di-meringa-al-marsala/</link>
					<comments>/dolcetti-di-meringa-al-marsala/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Sep 2022 21:09:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8949</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Dolcetti di Meringa sono dei dolcetti leggeri, friabili, deliziosi a base di albumi e zucchero, croccanti al morso, perfettamente asciutti dentro, aromatizzati al Marsala e vanillina, quindi profumatissimi! Si tratta di una preparazione semplice e veloce che si prepara in 20 minuti! Belli, buoni e di grande effetto, perfetti per qualsiasi occasione, anche come regalo di Natale o Pasqua! Questi dolcetti sono ottimi al naturale, sbriciolati nel caffè o nella cioccolata, con la panna, o a completamento di gustose torte; possono essere utilizzati anche per la realizzazione di semifreddi! ​ Dosi per 21 dolcetti 100 gr di Albumi freschi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/dolcetti-di-meringa-al-marsala/">Dolcetti di Meringa al Marsala</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I Dolcetti di Meringa sono dei dolcetti leggeri, friabili, deliziosi a base di albumi e zucchero, croccanti al morso, perfettamente asciutti dentro, aromatizzati al Marsala e vanillina, quindi profumatissimi! Si tratta di una preparazione semplice e veloce che si prepara in 20 minuti! Belli, buoni e di grande effetto, perfetti per qualsiasi occasione, anche come regalo di Natale o Pasqua!</p>
<blockquote><p>Questi dolcetti sono ottimi al naturale, sbriciolati nel caffè o nella cioccolata, con la panna, o a completamento di gustose torte; possono essere utilizzati anche per la realizzazione di semifreddi! ​</p></blockquote>
<p>Dosi per 21 dolcetti</p>
<ul>
<li>100 gr di Albumi freschi (di circa 3 uova medie) a temperatura ambiente</li>
<li>150 gr di Zucchero a velo</li>
<li>50 gr di zucchero semolato</li>
<li>un cucchiaio di vino Marsala</li>
<li>una bustina di vanillina</li>
<li>21 pirottini di carta colorati</li>
</ul>
<p>In una ciotola capiente, meglio se di vetro, perfettamente pulita con un panno carta, mettete gli albumi (attenzione che NON CI SIANO tracce di tuorli) insieme allo zucchero a velo e cominciate a frullare con uno sbattitore elettrico (anche le fruste devono essere pulitissime!) per 5/6 minuti.</p>
<p>Aggiungete lo zucchero semolato, il Marsala e la vanillina e sbattete per altri 5/6 minuti, fino ad ottenere un composto denso.</p>
<p>Fate riposare l&#8217;impasto per 5 minuti, poi sbattete altri 5 minuti: dovrete ottenere un composto lucido, spumoso e fermo.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8950" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652231_y.jpg" alt="" width="1169" height="960" /></p>
<p>L&#8217;impasto è pronto! Riempite dei pirottini di carta colorati con un paio di cucchiaini di composto, metteteli in una piastra da forno e cuocete in forno statico preriscaldato a 120° per 10 minuti, poi abbassate a 100° e cuocete per altri 50 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8951" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652229_y.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8952" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652228_y.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Trascorso il tempo indicato spegnete il forno e lasciate i dolcetti a riposare in forno spento per 30 minuti, poi sfornate e servite!</p>
<p><img class="alignnone size-medium wp-image-8954" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5812213688323652226_y.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/dolcetti-di-meringa-al-marsala/">Dolcetti di Meringa al Marsala</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dolcetti-di-meringa-al-marsala/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta della Nonna</title>
		<link>/torta-della-nonna/</link>
					<comments>/torta-della-nonna/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Sep 2022 17:12:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8937</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Torta della Nonna è un dolce famosissimo, genuino, immancabile sulle tavole e per i menu della tradizione. Una Torta di pasta frolla ripiena di crema pasticcera, ricoperta di pinoli  e spolverata di zucchero a velo; friabile fuori e cremosa all&#8217;interno: una vera libidine! Semplice da preparare, perfetta per ogni occasione, sempre di grande effetto e mette tutti d&#8217; accordo! Per la Pasta frolla : 300 gr di farina ’00 120 gr di burro morbido a temperatura ambiente 1 uovo intero + 1 tuorlo d’uovo 130 gr di zucchero semolato 1/2 cucchiaino raso di lievito per dolci buccia grattugiata di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-della-nonna/">Torta della Nonna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="content_medium">
<div id="post-2264" class="entry clearfix post-2264 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail category-dolci category-ricetta-del-giorno category-torte tag-torte-semplici tag-torte-tradizionali tag-torte-veloci ingredienti-burro ingredienti-farina ingredienti-farina-00 ingredienti-latte ingredienti-lievito-per-dolci ingredienti-pinoli ingredienti-scorza-di-limone ingredienti-tuorli-duovo ingredienti-uova ingredienti-zucchero ingredienti-zucchero-a-velo">
<div class="meta-box">
<div class="major">La Torta della Nonna è un dolce famosissimo, genuino, immancabile sulle tavole e per i menu della tradizione. Una Torta di pasta frolla ripiena di crema pasticcera, ricoperta di pinoli  e spolverata di zucchero a velo; friabile fuori e cremosa all&#8217;interno: una vera libidine! Semplice da preparare, perfetta per ogni occasione, sempre di grande effetto e mette tutti d&#8217; accordo! <strong><br />
</strong></div>
</div>
</div>
</div>
<p class="li-subtitle">Per la Pasta frolla :</p>
<ul>
<li>300 gr di farina ’00</li>
<li>120 gr di burro morbido a temperatura ambiente</li>
<li>1 uovo intero + 1 tuorlo d’uovo</li>
<li>130 gr di zucchero semolato</li>
<li>1/2 cucchiaino raso di lievito per dolci</li>
<li>buccia grattugiata di 1 limone a buccia spessa con foglia</li>
<li>1 pizzico di sale</li>
</ul>
<p class="li-subtitle">Per la Crema pasticcera e la decorazione:</p>
<ul>
<li>500 gr di latte intero</li>
<li>4 tuorli</li>
<li>100 gr di zucchero</li>
<li>50 gr di fecola di patate</li>
<li>1 cucchiaio di estratto di vaniglia, oppure 1 bustina di vaniglia o semi di 1 bacca</li>
<li>75 gr di pinoli</li>
<li>2 cucchiai di zucchero a velo</li>
</ul>
<p>Per realizzare la torta della nonna, per prima cosa preparate la crema pasticcera:</p>
<p>Modalità <em>con il Bimby: </em>Mettere tutti gli ingredienti nel boccale: 7 min. 90° vel. 4. Trasferite la crema in una ciotola, coprite con pellicola a contatto e fate raffreddare prima a temperatura ambiente, poi in frigorifero per almeno un&#8217; ora.</p>
<p>Modalità <em>senza il Bimby: </em>in un pentolino versate i tuorli e lo zucchero, unite la farina <span class="num-step">e m</span>escolate con una frusta o una spatola fino ad ottenere un composto liscio e denso. Portate ad ebollizione il latte insieme alla vanillina in un altro pentolino; quando avrà raggiunto il bollore, spegnete e versate a filo sul composto di uova mescolando bene. Trasferite il pentolino sul fuoco e fate addensare la crema a fuoco moderato girando continuamente, fino a quando non sarà densa e cremosa.Trasferite la crema in una ciotola, coprite con pellicola a contatto e trasferite in frigorifero.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8938" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492591_y.jpg" alt="" width="951" height="924" /></p>
<p>Nel frattempo preparate la frolla: mettete tutti gli ingredienti per la frolla in una ciotola capiente e impastate con le mani qualche minuto; date alla frolla la forma di un panetto. Appiattite leggermente il panetto e avvolgetelo nella pellicola trasparente, poi riponete in frigorifero a rassodare per almeno 30 minuti.</p>

<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492587_y/#main'><img width="113" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492587_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492588_y/#main'><img width="115" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492588_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Trascorso il tempo di raffreddamento della frolla, mettete l’impasto tra due fogli di carta da forno leggermente infarinati, poi stendetelo con un mattarello fino a uno spessore di 3-4 mm. Adagiate la frolla all’interno di uno stampo apribile da 22 cm di diametro e premete con le dita per far aderire bene l’impasto sulla base e sui bordi, poi eliminate l’eccesso.</p>

<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492590_y/#main'><img width="111" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492590_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/torta-della-nonna/photo_5810033262276492586_y/#main'><img width="126" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492586_y.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>&nbsp;</p>
<p>Prendete la crema ormai fredda e frullatela qualche minuto con lo sbattitore elettrico per ammorbidirla; bucherellate la base di frolla con i rebbi di una forchetta e farcite con la crema pasticcera.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8943" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492589_y.jpg" alt="" width="1158" height="960" /></p>
<p>Impastate nuovamente gli avanzi di frolla e stendete l’impasto sempre a uno spessore di 3 mm, poi arrotolate il disco di frolla sul mattarello e srotolatelo sullo stampo per coprire la crema. Premete i bordi con le dita per sigillare; spennellate la superficie con po&#8217; di acqua poi cospargete con i pinoli.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8944" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492585_y.jpg" alt="" width="1032" height="957" /></p>
<p>Cuocete la Torta della Nonna in forno statico preriscaldato a 180° per i primi 15 minuti, poi abbassate a 160 ° e fate cuocere lentamente per ancora 40 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8945" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492584_y.jpg" alt="" width="999" height="888" /></p>
<p>Sfornate e lasciate raffreddare in teglia per almeno 3 ore, poi trasferite su una tortiera e servite con dello zucchero a velo in superficie.</p>
<p><img class="alignnone size-medium wp-image-8947" src="/wp-content/uploads/2022/09/photo_5810033262276492581_y.jpg" alt="" width="1272" height="832" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-della-nonna/">Torta della Nonna</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-della-nonna/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mug Cake o Torta in Tazza alla Banana</title>
		<link>/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/</link>
					<comments>/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:33:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3518</guid>

					<description><![CDATA[<p>La torta in tazza alla Banana è un delizioso dolcetto moporzione da cuocere al microonde, goloso, velocissimo da preparare, senza uova e senza accendere il forno! Perfetto per una colazione veloce, a merenda o dopo cena&#8230;insomma a tutte le ore! La mug cake è uno dei dolcetti che da più soddisfazione in cucina, è pronto in CINQUE minuti COMPRESA LA COTTURA! Provate anche le mie versioni della Mug cake alla Nutella e al cioccolato! Ingredienti per due tazze: 2 banane piccole e mature (una e mezza schiacciata nel composto e qualche pezzo per la decorazione) 6 cucchiai di latte (per&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/">Mug Cake o Torta in Tazza alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La torta in tazza alla Banana è un delizioso dolcetto moporzione da cuocere al microonde, goloso, velocissimo da preparare, senza uova e senza accendere il forno! Perfetto per una colazione veloce, a merenda o dopo cena&#8230;insomma a tutte le ore! La mug cake è uno dei dolcetti che da più soddisfazione in cucina, è pronto in CINQUE minuti COMPRESA LA COTTURA! Provate anche le mie versioni della <a href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-nutella-senza-uova/">Mug cake alla Nutella</a> e al <a href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-al-cioccolato/">cioccolato</a>!</p>
<p>Ingredienti per due tazze:</p>
<ul>
<li>2 banane piccole e mature (una e mezza schiacciata nel composto e qualche pezzo per la decorazione)</li>
<li>6 cucchiai di latte (per una versione vegana, latte vegetale come avena)</li>
<li>2 cucchiai di olio di semi</li>
<li>2 cucchiaini di cannella o in alternativa di cacao amaro</li>
<li>2 cucchiai di zucchero di canna</li>
<li>essenza di vaniglia</li>
<li>6 cucchiai di farina</li>
<li>2 cucchiaini di lievito in polvere per dolci</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>sciroppo d’acero per la decorazione</li>
</ul>
<p>Utilizzate inizialmente una ciotola per praticità: schiacciate bene le banane con una forchetta e aggiungete l’olio e il latte, sbattendo con una frusta a mano. Unite tutti gli ingredienti secchi: lo zucchero, il pizzico di sale, la farina col lievito, la cannella e infine l&#8217;estratto di vaniglia, mescolate bene con la frusta.</p>

<a href='/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/photo_5965026021965150329_y/#main'><img width="100" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150329_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/photo_5965026021965150328_y/#main'><img width="105" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150328_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Se il composto risultasse essere troppo sodo aggiungete un altro cucchiaio di latte poco alla volta.</p>
<p>Mettete l&#8217;impasto in 2 tazze (non deve riempire le tazze ma poco più di metà perché poi cresce in cottura!) e cuocete in microonde per 2 minuti alla massima potenza (controllate dopo 1 minuto e 50: l&#8217;impasto deve essere più sodo ma non indurito del tutto)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8926" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150327_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8927" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150326_y.jpeg" alt="" width="1206" height="759" /></p>
<div class="wprm-recipe-instruction-text">Le mug cakes sono pronte! Sembreranno all&#8217;inizio troppo morbide, ma lasciatele raffreddare qualche minuto e saranno perfette. Decorate con qualche pezzetto di banana e sciroppo d&#8217;acero; in alternativa utilizzate lo zucchero a velo oppure servitela con un ciuffo di panna montata!</div>
<div><img class="alignnone size-full wp-image-8928" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5965026021965150323_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></div>
<p>&nbsp;</p>


<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/">Mug Cake o Torta in Tazza alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/mug-cake-o-torta-in-tazza-alla-banana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cheesecake al Melone</title>
		<link>/cheesecake-al-melone/</link>
					<comments>/cheesecake-al-melone/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jul 2022 14:25:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8912</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Cheesecake al Melone è un dolce fresco, goloso, estivo, senza uova, farina e senza cottura. Si tratta di una torta al cucchiaio e a strati, con la classica base di biscotti e burro, sopra un cremoso strato con pezzetti di melone nella crema ed una copertura di melone; originale, rinfrescante e profumata, perfetta per stupire amici e parenti alla fine di pranzi e cene estive.Se amate questo dolce provate tutte le mie versioni della Cheesecake, come quella al limone! Dosi per una tortiera con diametro di 22 cm: 220 gr di biscotti tipo digestive (o altro frollino) 80 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-melone/">Cheesecake al Melone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Cheesecake al Melone è un dolce fresco, goloso, estivo, senza uova, farina e senza cottura. Si tratta di una torta al cucchiaio e a strati, con la classica base di biscotti e burro, sopra un cremoso strato con pezzetti di melone nella crema ed una copertura di melone; originale, rinfrescante e profumata, perfetta per stupire amici e parenti alla fine di pranzi e cene estive.Se amate questo dolce provate tutte le mie versioni della Cheesecake, come quella al <a href="/cheesecake-al-limone/">limone</a>!</p>
<p>Dosi per una tortiera con diametro di 22 cm:</p>
<div class="recipe-ingredients-group">
<div class="recipe-ingredients-content">
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">220</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">biscotti tipo digestive</span><span class="recipe-ingredient-notes"> (o altro frollino)</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">80</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">burro</span></span></div>
</li>
<li>un cucchiaio di zucchero di canna</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="recipe-ingredients-group">
<div class="recipe-ingredients-content">
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">250</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di ricotta</span></span></div>
</li>
<li>250 gr di philadelphia</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">250</span><span class="recipe-ingredient-unit"> ml di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">panna fresca da montare</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">150</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">zucchero (100 gr per la crema al formaggio e 50 gr per il topping al melone)<br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">un melone (300 gr a pezzetti, 200 gr per il topping e 100 gr per la decorazione), meglio se utilizzate il cantalupo che darà alla torta un bel colore arancione.<br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">15</span><span class="recipe-ingredient-unit"> g</span></span><span class="recipe-ingredient-text">r di colla di pesce (10 gr per la crema al formaggio e 5 gr per il topping al melone)<span class="recipe-ingredient-notes"><br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-unit">un cucchiaino di essenza di vaniglia</span></span></div>
</li>
</ul>
<p>Iniziate dalla base: tritate finemente i biscotti insieme allo zucchero di canna e metteteli in una ciotola, versatevi sopra il burro fuso fatto intiepidire e amalgamate bene. Rivestite di carta da forno uno stampo a cerniera del diametro di circa 22 cm e pressate sulla base il composto di biscotti e burro. Mettete in frigorifero per almeno 30 minuti.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8903" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653417_y.jpeg" alt="" width="909" height="897" /></p>
<p>Nel frattempo preparare la crema ai formaggi: ammollate in acqua fredda per 10 minuti 10 g di gelatina in fogli; montate 200 gr di panna a neve ferma in una ciotola.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8913" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483765_y.jpeg" alt="" width="948" height="717" /></p>
<p>A parte unite 100 gr di zucchero, Philadelphia, ricotta ed essenza di vaniglia e mescolate fino ad ottenere una crema omogenea. Aggiungete 300 gr di melone tagliato a pezzetti. Scaldate 50 gr di panna in un pentolino e aggiungete i fogli di gelatina ammollati e strizzati, mescolate bene, spegnete ed aggiungete alla crema di formaggio e melone; infine aggiungete la panna montata.</p>
<p>
<a href='/cheesecake-al-melone/photo_5951995301642483768_y/#main'><img width="72" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483768_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/cheesecake-al-melone/photo_5951995301642483767_y/#main'><img width="93" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483767_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Versate il composto nello stampo, livellatelo e mettete nel frigorifero per almeno 4 ore.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8916" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483766_y.jpeg" alt="" width="921" height="894" /></p>
<p>Preparate la gelatina al melone: frullate 200 gr di melone a pezzi in un contenitore dai bordi alti insieme ai 50 gr di zucchero fino a ottenere un composto omogeneo e fine. Mettete in ammollo 5 gr di gelatina in acqua fredda per 10 minuti.</p>
<p>Mettete due/tre cucchiai del composto al melone e scaldatelo in un pentolino portando a sfiorare il bollore. Spegnete e unite la gelatina reidratata ben strizzata, mescolando per farla sciogliere. Unite il composto alla polpa di melone frullata tenuta da parte e mescolate il tutto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8917" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483774_y.jpeg" alt="" width="915" height="900" /></p>
<p>Fate raffreddare a temperatura ambiente, quindi versate sul composto al formaggio. Ponete in frigorifero a rassodare per almeno 3 ore.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8918" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483773_y.jpeg" alt="" width="930" height="930" /></p>
<p>Sformate quindi la cheesecake al melone passando la lama di un coltellino affilato tra i bordi e l&#8217;anello, trasferitela con delicatezza su un piatto e completate con delle fettine di melone per la decorazione finale.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8919" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483770_y.jpeg" alt="" width="1246" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8920" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5951995301642483769_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-melone/">Cheesecake al Melone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cheesecake-al-melone/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cheesecake al Limone</title>
		<link>/cheesecake-al-limone/</link>
					<comments>/cheesecake-al-limone/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 10 Jul 2022 07:10:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8901</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Cheesecake al limone è un dolce delizioso, profumato e digestivo grazie al gusto fresco del limone! Variante della Cheesecake classica, con una base di biscotti, un ripieno crema al formaggio, profumata con buccia di limone e arricchita con panna montata zuccherata, ancora più dolce grazie al latte condensato! Cremosa, dal gusto fresco e agrumato, perfetta per l’estate e per tutte le occasioni. Se amate questo dolce provate anche le mie ricette della Cheesecake ai frutti di bosco, quella alle fragole, alla Nutella e la Cheesecake dell&#8217;Islanda! Ingredienti per una tortiera con diametro di 22 cm: 250 gr di biscotti digestive&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-limone/">Cheesecake al Limone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Cheesecake al limone è un dolce delizioso, profumato e digestivo grazie al gusto fresco del limone! Variante della <a href="/cheesecake/">Cheesecake classica</a>, con una base di biscotti, un ripieno crema al formaggio, profumata con buccia di limone e arricchita con panna montata zuccherata, ancora più dolce grazie al latte condensato! Cremosa, dal gusto fresco e agrumato, perfetta per l’estate e per tutte le occasioni. Se amate questo dolce provate anche le mie ricette della <a href="/cheesecake-ai-frutti-di-bosco-senza-cottura/">Cheesecake ai frutti di bosco</a>, quella alle <a href="/cheesecake-di-fragole-senza-cottura/">fragole</a>, alla <a href="/cheesecake-alla-nutella/">Nutella</a> e la<a href="/cheesecake-islandese/"> Cheesecake dell&#8217;Islanda</a>!</p>
<p>Ingredienti per una tortiera con diametro di 22 cm:</p>
<ul>
<li>250 gr di biscotti digestive</li>
<li>100 gr di burro</li>
<li>1 cucchiaio di zucchero di canna</li>
<li>125 ml di limone (il succo + 1 scorza)</li>
<li>250 gr di latte condensato</li>
<li>un cucchiaino di estratto di vaniglia o bustina di vanillina</li>
<li>400 gr di philadelphia</li>
<li>3 uova (i tuorli)</li>
<li>un cucchiaio di zucchero a velo</li>
<li>200 ml di panna fresca per dolci</li>
</ul>
<p>Iniziate a realizzare la base: mettete in un mixer lo zucchero di canna e i biscotti spezzettati e frullateli fino a polverizzarli; trasferite quindi i biscotti in una ciotola ed aggiungete il burro fuso. Mescolate bene per amalgamare il composto, quindi versatelo in uno stampo di 22cm di diametro rivestito con della carta forno. Pressate bene per compattare la base, realizzando anche dei bordi sollevati.</p>
<p>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653416_y/#main'><img width="99" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653416_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653417_y/#main'><img width="97" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653417_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Mettete la base di biscotti in frigorifero per 30 minuti.</p>
<p>Nel frattempo preparate la crema al limone: mettete in una ciotola capiente il philadelphia insieme ai tuorli e montate quindi gli ingredienti fino ad ottenere un composto chiaro e spumoso. Poi, incorporate gli altri ingredienti continuando a mescolare con le fruste: aggiungete il succo e la scorza grattugiata del limone, il latte condensato a filo e la vaniglia e mescolate bene.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8904" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653418_y.jpeg" alt="" width="1044" height="927" /></p>
<p>Estraete dal frigorifero la base di biscotto compattata e versate la crema nella tortiera. Abbiate cura di ricoprire uniformemente la base, aiutandovi con una spatola per pareggiare la superficie. Ponete quindi la torta in forno e cuocete per 60 minuti in forno statico preriscaldato a 170°.</p>
<p>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653419_y/#main'><img width="101" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653419_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/cheesecake-al-limone/photo_5933659588039653420_y/#main'><img width="106" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653420_y.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Intanto preparate la crema per la decorazione: in una ciotola versate la panna fresca liquida <span class="num-step">con </span>lo zucchero a velo <span class="num-step">e m</span>ontate con uno sbattitore elettrico. Trasferite la panna in una sac-à-poche con bocchetta a stella.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8907" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653421_y.jpeg" alt="" width="957" height="903" /></p>
<p>A cottura ultimata togliete la vostra cheesecake dal forno, fatela intiepidire e sformatela su un piatto da portata quindi ponetela in frigorifero a raffreddare per almeno 4-5 ore. Quando sarà fredda decoratela con ciuffi di panna a vostro piacimento e gustatela!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8908" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653422_y.jpeg" alt="" width="1005" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8909" src="/wp-content/uploads/2022/07/photo_5933659588039653424_y.jpeg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-al-limone/">Cheesecake al Limone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cheesecake-al-limone/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Furba con Pasta Frolla</title>
		<link>/torta-furba-con-pasta-frolla/</link>
					<comments>/torta-furba-con-pasta-frolla/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jun 2022 13:34:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8876</guid>

					<description><![CDATA[<p>Questa torta è davvero golosa, facile, veloce, davvero furbissima! Senza accendere i fornelli, pronta in 5 minuti, con la base di pastafrolla già pronta alla Nutella con mascarpone e amaretti; questo dolce è davvero perfetto per chi ha ospiti dell&#8217;ultimo minuto, per chi non ha molta dimestichezza in cucina e per chi non ha nessuna intenzione di perdere troppo tempo per preparare un dolce, ma vuole stupire i propri ospiti! una confezione di Pastafrolla da 350 gr (quella che si trova nel reparto dei prodotti dolciari da forno, già pronta, non quella del banco frigo! si trova già confezionata) 300&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-furba-con-pasta-frolla/">Torta Furba con Pasta Frolla</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Questa torta è davvero golosa, facile, veloce, davvero furbissima! Senza accendere i fornelli, pronta in 5 minuti, con la base di pastafrolla già pronta alla Nutella con mascarpone e amaretti; questo dolce è davvero perfetto per chi ha ospiti dell&#8217;ultimo minuto, per chi non ha molta dimestichezza in cucina e per chi non ha nessuna intenzione di perdere troppo tempo per preparare un dolce, ma vuole stupire i propri ospiti!</p>
<ul>
<li>una confezione di Pastafrolla da 350 gr (quella che si trova nel reparto dei prodotti dolciari da forno, già pronta, non quella del banco frigo! si trova già confezionata)</li>
<li>300 gr di mascarpone</li>
<li>caffè della moka</li>
<li>un cucchiaio di Amaretto di Saronno</li>
<li>una confezione di amaretti</li>
<li>3 cucchiai di Nutella</li>
<li>cacao amaro</li>
</ul>
<p>Prendete la pastafrolla pronta e spennellate tutta la superficie con il caffè mescolato con il cucchiaio di Amaretto di Saronno.</p>
<p>
<a href='/torta-furba-con-pasta-frolla/photo5888480848527865734/#main'><img width="100" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865734.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/torta-furba-con-pasta-frolla/photo5888480848527865733/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865733.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>M<span class="tooltip_termine tooltip_117" title="" data-original-title="Legare tra loro una o più sostanze fino a formare un composto omogeneo.">escolare</span> tra loro mascarpone e Nutella in una ciotola con una frusta fino ad ottenere una crema omogenea; distribuite la crema su tutta la superficie della torta.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8880" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865732.jpg" alt="" width="954" height="957" /></p>
<p>Distribuite sopra gli amaretti bagnati di caffè all&#8217;amaretto, partendo dall&#8217;esterno. Spolverizzate di cacao amaro e conservate in frigorifero fino al momento di servire.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8881" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865731.jpg" alt="" width="963" height="939" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8882" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865727.jpg" alt="" width="1232" height="938" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8883" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5888480848527865725.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-furba-con-pasta-frolla/">Torta Furba con Pasta Frolla</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-furba-con-pasta-frolla/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Biscotti Vegani con Banane, Avena e Nocciole</title>
		<link>/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/</link>
					<comments>/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Jun 2022 06:45:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8852</guid>

					<description><![CDATA[<p>I biscotti di avena e banana sono dei dolcetti golosi, profumati, semplici e leggeri, pronti in 5 minuti e realizzati solo con 2 ingredienti base: banane schiacciate e farina o fiocchi di avena. Sono biscottini ideali quando avete voglia di qualcosa di dolce ma di poco calorico e senza zucchero; perfetti da portare in ufficio per lo spuntino, per la merenda dei bambini o per chi pratica sport. Inoltre sono adatti anche a chi segue un&#8217;alimentazione vegetariana o vegana o per chi soffre di particolari intolleranze. Senza burro, uova, farina, latte e zucchero, resi ancora più gustosi e nutrienti dall’aggiunta&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/">Biscotti Vegani con Banane, Avena e Nocciole</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I biscotti di avena e banana sono dei dolcetti golosi, profumati, semplici e leggeri, pronti in 5 minuti e realizzati solo con 2 ingredienti base: banane schiacciate e farina o fiocchi di avena. Sono biscottini ideali quando avete voglia di qualcosa di dolce ma di poco calorico e senza zucchero; perfetti da portare in ufficio per lo spuntino, per la merenda dei bambini o per chi pratica sport. Inoltre sono adatti anche a chi segue un&#8217;alimentazione vegetariana o vegana o per chi soffre di particolari intolleranze. Senza burro, uova, farina, latte e zucchero, resi ancora più gustosi e nutrienti dall’aggiunta di nocciole tritate, cannella, sciroppo d&#8217;acero e vaniglia che già in forno sprigionano un profumo delizioso; sono senza glutine pertanto adatti anche all&#8217; alimentazione di intolleranti e celiaci, purché l&#8217; avena che utilizzate sia certificata come &#8220;senza glutine&#8221;. Se amate i dolci vegani provate anche le mie ricette dei <a href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes vegani</a> o il <a href="/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/">Brownies</a>! <strong><br />
</strong></p>
<p>Ingredienti per 11 biscottoni</p>
<div class="recipe-ingredients-content">
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">200</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">banane mature</span><span class="recipe-ingredient-notes"> (circa 2 banane già pulite)</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">160 gr di farina</span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name"> di avena (in alternativa 150 gr di fiocchi di avena)<br />
</span></span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item"><span class="recipe-ingredient-qty"><span class="recipe-ingredient-number">45</span><span class="recipe-ingredient-unit"> gr di </span></span><span class="recipe-ingredient-text"><span class="recipe-ingredient-name">nocciole tritate grossolanamente<br />
</span></span></div>
</li>
<li>1 cucchiaio di sciroppo d&#8217;acero (in alternativa miele)</li>
<li>un cucchiaino di estratto di vaniglia (o vanillina)</li>
<li>mezzo cucchiaino di bicarbonato di sodio o lievito in polvere</li>
<li>una spolverata di cannella</li>
</ul>
</div>
<p>Sbucciate le banane e schiacciatene la polpa con l’aiuto dello schiacciapatate o di una forchetta. Aggiungete alla purea della banana la farina di avena, le nocciole tritate grossolanamente, il bicarbonato, la cannella, la vaniglia e lo sciroppo d&#8217;acero e mescolate fino ad ottenere un impasto omogeneo e non troppo umido; in caso aggiungete altra avena.</p>
<p>
<a href='/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/photo5863975126641523301/#main'><img width="102" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5863975126641523301.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/photo5863975126641523300/#main'><img width="101" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5863975126641523300.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Foderate una placca con carta da forno e con l’aiuto di un cucchiaio o del porzionatore per il gelato e distribuite l’impasto sulla teglia, cercando di dare una forma rotonda con le dita inumidite.</p>
<p>
<a href='/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/photo5863975126641523299/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5863975126641523299.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/photo5863975126641523298/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5863975126641523298.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Cuocere i vostri biscotti in forno statico preriscaldato 180°C per 20 minuti; fateli raffreddare e gustateli o conservateli in un barattolo di vetro.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8857" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5863975126641523297.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8858" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5863975126641523295.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<blockquote><p>Potete arricchire i vostri biscotti di banane e avena con gocce di cioccolato fondente o altra frutta secca; oppure al posto delle banane potete utilizzare la stessa quantità di datteri, prugne, fichi o albicocche secche, frullandoli con 40 ml di acqua calda e poi aggiungendoli al resto degli ingredienti!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/">Biscotti Vegani con Banane, Avena e Nocciole</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/biscotti-vegani-con-banane-avena-e-nocciole/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pancakes Vegani alla Banana</title>
		<link>/pancakes-vegani-alla-banana/</link>
					<comments>/pancakes-vegani-alla-banana/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Jun 2022 17:03:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8839</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Pancakes Vegani alla Banana sono delle golose frittelle conosciute ed apprezzatissime dagli americani, ma famose in tutto il mondo. Facili e veloci da preparare, questi dolcetti sono perfetti per la prima colazione, senza latticini e senza uova, davvero leggeri, adatti ai vegani e agli intolleranti; inoltre sono la soluzione ideale per consumare le banane mature! Provate la ricetta dei Pancakes Vegani, e se amate questa ricetta provate anche le altre mie versioni: classici, senza uova, con patate dolci, alla zucca o quelli giapponesi!! Dosi per 5 Pancakes: 20 gr di zucchero di canna una banana matura (150 gr circa)&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes Vegani alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>I Pancakes Vegani alla Banana sono delle golose frittelle conosciute ed apprezzatissime dagli americani, ma famose in tutto il mondo. Facili e veloci da preparare, questi dolcetti sono perfetti per la prima colazione, senza latticini e senza uova, davvero leggeri, adatti ai vegani e agli intolleranti; inoltre sono la soluzione ideale per consumare le banane mature! Provate la ricetta dei Pancakes Vegani, e se amate questa ricetta provate anche le altre mie versioni: <a href="/pancakes/">classici</a>, <a href="/pancakes-senza-uova/">senza uova</a>, con <a href="/pancakes-di-patate-dolci/">patate dolci</a>, alla <a href="/pancakes-di-zucca-senza-uova/">zucca</a> o quelli <a href="/dorayaki-o-pancakes-giapponesi/">giapponesi</a>!!</section>
<section></section>
<section>Dosi per 5 Pancakes:</section>
<section>
<ul class="list">
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">20 gr di zucchero di canna</li>
<li>una banana matura (150 gr circa)</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">un pizzico di sale</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">olio di semi q.b.</li>
<li class="wprm-recipe-ingredient"><span class="wprm-recipe-ingredient-amount">100</span> <span class="wprm-recipe-ingredient-unit">g</span> <span class="wprm-recipe-ingredient-name">di farina integrale o di grano saraceno o farina 00<br />
</span></li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">cannella q.b.</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">½ cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">100 ml di latte di riso o avena</li>
<li class="pb-xxs pt-xxs list-item list-item--separator">sciroppo d&#8217;acero e marmellata a piacere</li>
<li>un cucchiaino di essenza di vaniglia</li>
</ul>
<div class="wprm-recipe-ingredient-group"> Mettete la banana all&#8217;interno di una ciotola, schiacciatela con una forchetta riducendola in poltiglia.</div>
<div class="recipe-steps text_and_image">
<div class="recipe-instructions-group">
<div class="instruction-text">
<p>Aggiungere il latte di riso, la farina, lo zucchero, il lievito e la cannella, la vaniglia, il sale; poi sbattete con una frusta tutto per qualche secondo fino ad ottenere una crema omogenea.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8840" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657396.jpg" alt="" width="1066" height="950" /></p>
<p>Mettete sul fuoco una padella antiaderente e ungete il fondo con pochissimo olio: io uso un pezzo di carta assorbente per lasciare meno olio possibile.</p>
</div>
<div class="instruction-text">
<p>Fate scaldare una padella antiaderente (come quella per le crepes) poi versate un mestolo di impasto; durante la cottura vedrete formarsi delle bollicine in superficie, quando inizieranno a non rinchiudersi vuol dire che è ora di girare i pancake (ci vorranno circa 2 minuti).</p>
<p>
<a href='/pancakes-vegani-alla-banana/photo5825910987570657395/#main'><img width="106" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657395.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/pancakes-vegani-alla-banana/photo5825910987570657394/#main'><img width="128" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657394.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Continuate fino a usare tutto l’impasto.</p>
<p>Servite i vostri pancakes vegani alla banana impilati uno sopra l&#8217;altro, con un po’ di sciroppo d’acero o di marmellata a piacere!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8843" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657391.jpg" alt="" width="1280" height="960" /> <img class="alignnone size-medium wp-image-8844" src="/wp-content/uploads/2022/06/photo5825910987570657392.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
</div>
</div>
</section>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pancakes-vegani-alla-banana/">Pancakes Vegani alla Banana</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pancakes-vegani-alla-banana/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ciambella Vegana di Carote</title>
		<link>/ciambella-vegana-di-carote/</link>
					<comments>/ciambella-vegana-di-carote/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 May 2022 20:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8800</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Ciambella di carote Vegana è semplice, profumata e deliziosa, velocissima da preparare, leggera e soffice! Questa torta al profumo di arance, sciroppo d&#8217;acero e mandorle è preparata senza ingredienti di origine animale, quindi senza uova, latte e burro, ma non ha niente da invidiare alla mia Torta Camilla! E&#8217; davvero genuina e perfetta per tutta la famiglia, a colazione o merenda; ideale per le persone intolleranti al lattosio, per chi segue un regime alimentare vegan, chi è a dieta o semplicemente chi adora tutto il buono di un dolce sano alle carote! 250 gr di carote crude 150 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ciambella-vegana-di-carote/">Ciambella Vegana di Carote</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Ciambella di carote Vegana è semplice, profumata e deliziosa, velocissima da preparare, leggera e soffice! Questa torta al profumo di arance, sciroppo d&#8217;acero e mandorle è preparata senza ingredienti di origine animale, quindi senza uova, latte e burro, ma non ha niente da invidiare alla mia <a href="/torta-camilla-con-carote-e-mandorle/">Torta Camilla</a>! E&#8217; davvero genuina e perfetta per tutta la famiglia, a colazione o merenda; ideale per le persone intolleranti al lattosio, per chi segue un regime alimentare vegan, chi è a dieta o semplicemente chi adora tutto il buono di un dolce sano alle carote!</p>
<ul>
<li>250 gr di carote crude</li>
<li>150 gr di farina mista integrale biologica per dolci (o mista integrale e riso)</li>
<li>50 gr di mandorle perlate e tritate</li>
<li>50 gr di fecola di patate</li>
<li>100 gr di zucchero di canna</li>
<li>150 ml di acqua tiepida (o latte di soia o di riso o di avena)</li>
<li>150 ml di succo d&#8217;arancia</li>
<li>scorza d&#8217;arancia</li>
<li>due cucchiai di sciroppo d&#8217;acero (o di agave, o di datteri, che potete sostituire con un cucchiaino di essenza di vaniglia)</li>
<li>150 ml di olio di semi</li>
<li>buccia grattugiata di 1 arancia</li>
<li>1 bustina di lievito per dolci</li>
<li>1 pizzico di sale</li>
<li>zucchero a velo per completare</li>
</ul>
<p>Prima di tutto pulite e pelate le carote, inseritele in un mixer insieme alla buccia di arancia e all&#8217; olio di semi e frullate 5 – 6 minuti finché non otterrete una crema liscia (è il segreto per una torta di carote morbidissima!)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8801" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533108.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Mescolate in ciotola l&#8217; acqua tiepida, zucchero, sciroppo d&#8217;acero e succo d’arancia; in una ciotola a parte mescolate la farina, la fecola, le mandorle tritate, lo zucchero, il pizzico di sale e il lievito.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8802" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533107.jpg" alt="" width="888" height="960" /></p>
<div class="wpurp-rows-row">
<p>Aggiungete piano piano le farine con il lievito ai liquidi, mescolando con una spatola; poi aggiungete la crema di carote all’impasto, amalgamando bene il composto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8803" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533106.jpg" alt="" width="1211" height="954" /></p>
<p>Versate l’impasto in una teglia da 18 – 20 cm oliata e infarinata o rivestita di carta forno e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 40 minuti (vale sempre fare la prova stecchino).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>
<a href='/ciambella-vegana-di-carote/photo5765028292846533105/#main'><img width="102" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533105.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/ciambella-vegana-di-carote/photo5765028292846533219/#main'><img width="101" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533219.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
</p>
<p>Sfornate e lasciate intiepidire almeno 20 minuti prima di servire; potete presentare la Torta di Carote Vegana con un po&#8217; di sciroppo d&#8217;acero sopra: una vera libidine!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8806" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533222.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8807" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533220.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ciambella-vegana-di-carote/">Ciambella Vegana di Carote</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ciambella-vegana-di-carote/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
