{"id":3146,"date":"2020-04-12T10:37:46","date_gmt":"2020-04-12T10:37:46","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?p=3146"},"modified":"2020-04-12T10:40:02","modified_gmt":"2020-04-12T10:40:02","slug":"pasta-brise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/pasta-brise\/","title":{"rendered":"Pasta Bris\u00e8"},"content":{"rendered":"\n<p>La pasta Bris\u00e8 \u00e8 una pasta friabile e croccante ed \u00e8 la base per la preparazione di dolci come la <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/apple-pie\/\">Apple Pie<\/a>, torte salate, come la <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/torta-pasqualina\/\">Torta Pasqualina<\/a> o la <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/quiche-di-zucchine\/\">Quiche di Zucchine<\/a>, focacce come la <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/focaccia-di-funghi-e-scamorza\/\">Focaccia ai funghi<\/a>, o sfiziosi antipasti o stuzzichini, ideali per aperitivi e  buffett. Questa pasta \u00e8 davvero versatile e consiste in un composto a base di acqua, burro o olio di semi o di oliva e farina ed \u00e8 molto semplice e veloce da realizzare.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>100 gr di Burro freddo a pezzetti<\/li><li>200 gr di Farina<\/li><li>50 gr di acqua fredda<\/li><li>un pizzico di sale<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Per preparare la pasta bris\u00e8 mettete in un mixer (o in una ciotola se impastate a mano) la farina, il burro a pezzi freddo di frigo, un pizzico di sale e frullate il tutto per qualche secondo.&nbsp;Poi aggiungete l&#8217;acqua fredda e lavorate l&#8217;impasto ancora per 1-2 minuti fino a che si sar\u00e0 compattato, poi formate un panetto con le mani.<\/p>\n\n\n\n<p>Avvolgete il panetto nella pellicola e lasciate riposare in frigorifero per 20 minuti prima di utilizzare la vostra pasta bris\u00e8.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"755\" height=\"666\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5803354128569709407-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3153\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=3153#main\" class=\"wp-image-3153\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"663\" height=\"651\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5803354128569709408-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3154\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5803354128569709408-1.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=3154#main\" class=\"wp-image-3154\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Con queste dosi potete utilizzare uno stampo unico da 22 cm di diametro, oppure aiutandovi con un coppapasta foderare stampini monoporzione.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"662\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5803354128569709412-1024x662-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3155\" class=\"wp-image-3155\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"263\" height=\"165\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/serveimage2-2.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3158\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/serveimage2-2.jpeg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=3158#main\" class=\"wp-image-3158\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>La cottura della bris\u00e9e dipende poi dal tipo di ricetta: cuocetela 40 minuti circa a 180\u00b0 se vi metterete il ripieno di una torta rustica, 15-20 minuti se l\u2019utilizzate per foderare stampini di tartelette e tortine monoporzione.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Potete cuocere la bris\u00e9e \u201cin  bianco\u201d e farcirla in seguito con un ripieno che non richiede la cottura: in questo caso foderate gli stampi imburrati con la pasta gi\u00e0 stesa,  punzecchiatela con una forchetta, copritela con carta da forno, riempiteli di legumi secchi o con gli appositi pesini e cuocete per 20 minuti sempre a 180\u00b0 nella parte centrale del forno. Una volta freddi, eliminate dai gusci di pasta carta e pesini e farcite secondo quanto previsto dalla ricetta.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Potete utilizzare l&#8217;<em>olio di semi o di oliva<\/em> al posto del burro: in questo caso utilizzate 75 gr di olio e 75 gr di acqua fredda!<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Regolate le dosi in base al tipo di torta che volete preparare: se volete realizzare una torta con il fondo di pasta bris\u00e8 e sopra il ripieno, utilizzate le dosi come da ricetta; se invece volete preparare una torta con la pasta sopra e sotto, che racchiude il ripieno come uno scrigno, <em>raddoppiate le dosi<\/em>! <\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Potete aggiungere <em>mezza bustina di lievito in polvere<\/em> istantaneo per torte salate all&#8217;impasto insieme alla farina!<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Se utilizzate questa pasta per una torta dolce, aggiungete un paio di cucchiai di <em>zucchero<\/em> all&#8217;impasto, come nella <a href=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/apple-pie\/\">Apple Pie<\/a>!  <\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-3 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"769\" height=\"561\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/torta-salata-769x561-1.jpeg\" alt=\"\" data-id=\"3160\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=3160#main\" class=\"wp-image-3160\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"864\" height=\"715\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5803354128569709416-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3161\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=3161#main\" class=\"wp-image-3161\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"881\" height=\"715\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5807800179930280713-1-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"3162\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/photo5807800179930280713-1-1.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=3162#main\" class=\"wp-image-3162\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La pasta Bris\u00e8 \u00e8 una pasta friabile e croccante ed \u00e8 la base per la preparazione di dolci come la Apple Pie, torte salate, come la Torta Pasqualina o la Quiche di Zucchine, focacce come la Focaccia ai funghi, o sfiziosi antipasti o stuzzichini, ideali per aperitivi e buffett. Questa pasta \u00e8 davvero versatile e consiste in un composto a base di acqua, burro o olio di semi o di oliva e farina ed \u00e8 molto semplice e veloce da realizzare. 100 gr di Burro freddo a pezzetti 200 gr di Farina 50 gr di acqua fredda un pizzico di&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3155,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[17],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3146"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3146\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3155"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}