<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Contorni Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/contorni/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/contorni/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2021 09:34:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Contorni Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/category/contorni/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Cipolle Bianche Caramellate</title>
		<link>/cipolle-bianche-caramellate/</link>
					<comments>/cipolle-bianche-caramellate/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Jul 2021 09:34:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Salse, sughi e condimenti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8091</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Cipolle Caramellate sono una ricetta semplice, veloce, economica e sfiziosa, perfetta per accompagnare dei formaggi stagionati, secondi di carne, o per farcire crostini, panini e hamburger gourmet! Gli ingredienti che occorrono sono pochi e semplici: bastano delle cipolle, aceto e zucchero e il gioco è fatto! Le cipolle caramellate hanno un leggero gusto agrodolce ed una consistenza fondente davvero squisita! Utilizzate questa ricetta per farcire il vostro hamburger fatto in casa, e provate anche la mia ricetta delle cipolline in agrodolce! 4 cipolle bianche medie 2 cucchiai di olio 2 cucchiai di zucchero semolato 1/2 bicchiere circa di aceto&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cipolle-bianche-caramellate/">Cipolle Bianche Caramellate</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Cipolle Caramellate sono una ricetta semplice, veloce, economica e sfiziosa, perfetta per accompagnare dei formaggi stagionati, secondi di carne, o per farcire crostini, panini e hamburger gourmet! Gli ingredienti che occorrono sono pochi e semplici: bastano delle cipolle, aceto e zucchero e il gioco è fatto! Le cipolle caramellate hanno un leggero gusto agrodolce ed una consistenza fondente davvero squisita! Utilizzate questa ricetta per farcire il vostro <a href="/piatto-con-hamburger-fatto-in-casa/">hamburger fatto in casa</a>, e provate anche la mia ricetta delle <a href="/cipolline-in-agrodolce/">cipolline in agrodolce</a>!</p>



<ul><li>4 cipolle bianche medie</li><li>2 cucchiai di olio </li><li>2 cucchiai di zucchero semolato</li><li>1/2 bicchiere circa di aceto balsamico</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>due bacche di ginepro</li></ul>



<p>Per preparare le cipolle caramellate iniziate sbucciando queste ultime eliminando sia la pellicina che le due estremità. Poi passate al taglio: dividetele a metà, quindi affettatele ad uno spessore di circa 1 centimetro.</p>



<p>Versate le cipolle tagliate in un tegame capiente insieme all&#8217; olio, allo zucchero semolato, al pepe e al sale; mescolate bene e unite l’acqua.</p>



<p>Coprite con un coperchio e lasciate cuocere a fiamma moderata per 20 minuti, mescolando di tanto in tanto.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="968" height="746" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328019.jpg" alt="" class="wp-image-8099"/></figure>



<p>Scoperchiate e proseguite la cottura per altri 30 minuti; sempre a fuoco moderato e mescolando ogni tanto.&nbsp;</p>



<p>Trascorsi i 30 minuti alzate la fiamma e sfumate con l&#8217;aceto balsamico, fate evaporare velocemente la parte alcolica dell&#8217;aceto ed amalgamate il tutto.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="774" height="596" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328016.jpg" alt="" class="wp-image-8100"/></figure>



<p>Ultimate la cottura a fiamma vivace facendo asciugare bene le cipolle, fino ad ottenere la consistenza giusta (densa).</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="894" height="730" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328017.jpg" alt="" class="wp-image-8101"/></figure>



<p>Spegnete e lasciate intiepidire prima di servire.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="708" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328015.jpg" alt="" data-id="8102" data-link="/?attachment_id=8102#main" class="wp-image-8102"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1199" height="951" src="/wp-content/uploads/2021/07/photo6037478881843328018.jpg" alt="" data-id="8103" data-link="/?attachment_id=8103#main" class="wp-image-8103"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cipolle-bianche-caramellate/">Cipolle Bianche Caramellate</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cipolle-bianche-caramellate/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melanzane Grigliate Saporite</title>
		<link>/melanzane-grigliate-saporite/</link>
					<comments>/melanzane-grigliate-saporite/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 May 2021 07:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7896</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Melanzane grigliate sono un contorno di verdura facile, leggero, veloce e gustoso, a base di fette di melanzane alla piastra e successivamente condite con una profumata marinata a base di olio, aglio, menta e impreziosite con olive. Questo piatto saporito è perfetto da abbinare a qualunque piatto, come carne o pesce alla griglia, con i formaggi e i salumi oppure; potete servirlo come antipasto, per farcire panini o crostini. Inoltre, una volta consumate, potete utilizzare l&#8217;olio che rimane per condire la pasta! 3 melanzane olio extravergine q.b. (circa due bicchieri) 100 gr di olive verdi o nere, denocciolate 3/4&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/melanzane-grigliate-saporite/">Melanzane Grigliate Saporite</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Melanzane grigliate sono un contorno di verdura facile, leggero, veloce e gustoso, a base di fette di melanzane alla piastra e successivamente condite con una profumata marinata a base di olio, aglio, menta e impreziosite con olive. Questo piatto saporito è perfetto da abbinare a qualunque piatto, come carne o pesce alla griglia, con i formaggi e i salumi oppure; potete servirlo come antipasto, per farcire panini o crostini. Inoltre, una volta consumate, potete utilizzare l&#8217;olio che rimane per condire la pasta!</p>



<ul><li>3 melanzane </li><li>olio extravergine q.b. (circa due bicchieri)</li><li>100 gr di olive verdi o nere, denocciolate</li><li>3/4 spicchi d’aglio</li><li>2 peperoncini piccanti </li><li>sale grosso</li><li>pepe q.b.</li><li>foglioline di menta</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione affettando le melanzane con un coltello lungo e affilato, oppure con una mandolina, ad uno spessore di circa 4 – 5 mm. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1095" height="903" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874943.jpg" alt="" class="wp-image-7903"/></figure>



<p>Scaldate bene una griglia, aggiungete poco sale grosso e iniziate a grigliare le fette di melanzane, per circa 2/3 minuti per parte, o fino a quando compariranno le strisce nere tipiche della verdura ben grigliata. Mano a mane che grigliate, aggiungete altro poco sale grosso sulla griglia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1206" height="942" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874950.jpg" alt="" class="wp-image-7904"/></figure>



<p>Nel frattempo preparate la pirofila a bordi alti, dove metterete le melanzane: sul fondo mettete un po&#8217; di olio di oliva, un paio di foglioline di menta, un paio di pezzetti di aglio fresco, pepe. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1143" height="771" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874945.jpg" alt="" class="wp-image-7905"/></figure>



<p>Adagiate nella marinatura le fettine di melanzane grigliate, in modo da riempire il fondo. Aggiungete sopra lo strato di melanzane ancora un po&#8217; di olio, aglio, olive, pepe e se gradite anche un peperoncino!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1173" height="843" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874947.jpg" alt="" class="wp-image-7906"/></figure>



<p>Intervallate con altre melanzane, e procedete in questo modo, a strati, fino ad esaurire gli ingredienti. Abbondate pure con l&#8217; olio di oliva, poi lo riutilizzerete per condire la pasta, niente va sprecato in cucina! Nell&#8217; ultimo strato aggiungete olive, aglio e menta.</p>



<p>Infine lasciate in marinatura per almeno 30 minuti prima di servire, meglio ancora se le fate riposare in frigo per tutta la notte! Potete servire le vostre golosissime melanzane anche fredde!</p>



<p>Potete in alternativa utilizzare un barattolo di vetro, procedendo sempre a strati, perfetto per regalare le melanzane ad amici e parenti!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874944.jpg" alt="" class="wp-image-7907"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1170" height="819" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874949-1.jpg" alt="" class="wp-image-7909"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874948.jpg" alt="" class="wp-image-7910"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/melanzane-grigliate-saporite/">Melanzane Grigliate Saporite</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/melanzane-grigliate-saporite/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fagiolini con Anacardi in stile Thai</title>
		<link>/fagiolini-con-anacardi-in-stile-thai/</link>
					<comments>/fagiolini-con-anacardi-in-stile-thai/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Apr 2021 07:12:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7803</guid>

					<description><![CDATA[<p>I fagiolini con anacardi sono un ottimo contorno gustoso e saporito, perfetto per gustare al meglio questo ortaggio estivo, con un tocco etnico grazie all&#8217; aggiunta di curry e anacardi. Potete servire questo piatto come contorno insieme a piatti etnici come il pollo al curry o il curry di gamberi, oppure con del semplice riso Basmati e salsa di soia, per una cena vegetariana originale! un cucchiaino di aglio in polvere un cucchiaino di curry 30 gr di porro due peperoncini secchi 20 gr di olio di arachidi o di semi 300 gr di fagiolini puliti e tagliati a pezzetti&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fagiolini-con-anacardi-in-stile-thai/">Fagiolini con Anacardi in stile Thai</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I fagiolini con anacardi sono un ottimo contorno gustoso e saporito, perfetto per gustare al meglio questo ortaggio estivo, con un tocco etnico grazie all&#8217; aggiunta di curry e anacardi. Potete servire questo piatto come contorno insieme a piatti etnici come il <a href="/pollo-al-curry-e-latte-di-cocco/">pollo al curry</a> o il <a href="/curry-di-gamberi/">curry di gamberi</a>, oppure con del semplice riso Basmati e salsa di soia, per una cena vegetariana originale!</p>



<ul><li>un cucchiaino di aglio in polvere</li><li>un cucchiaino di curry</li><li>30 gr di porro</li><li>due peperoncini secchi</li><li>20 gr di olio di arachidi o di semi</li><li>300 gr di fagiolini puliti e tagliati a pezzetti</li><li>mezzo bicchiere di acqua</li><li>50 gr di anacardi tostati e salati</li><li>sale e pepe q.b.</li></ul>



<p>Fate scaldare l&#8217;olio di arachidi in una pentola capiente, aggiungete il porro a pezzetti, il peperoncino, il curry e l&#8217;aglio in polvere e cuocete per 3 minuti. Unite i fagiolini tagliati a pezzetti, precedentemente lavati e puliti dalle puntine, aggiungete anche l&#8217;acqua, sale e pepe e fate cuocere con il coperchio per una ventina di minuti, finché i fagiolini risulteranno morbidi.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="954" height="842" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo6039443163661317523.jpg" alt="" class="wp-image-7809"/></figure>



<p>Unite anche gli anacardi, togliete il coperchio e finite la cottura a fuoco medio per 5 minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1132" height="956" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo6039443163661317524.jpg" alt="" class="wp-image-7810"/></figure>



<p>Servite i fagiolini in stile thai con un secondo di carne o del riso Basmati pe una cena vegetariana! </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo6039443163661317522.jpg" alt="" class="wp-image-7811"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fagiolini-con-anacardi-in-stile-thai/">Fagiolini con Anacardi in stile Thai</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/fagiolini-con-anacardi-in-stile-thai/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pudding dello Yorkshire (con e senza il Bimby)</title>
		<link>/pudding-dello-yorkshire-con-e-senza-il-bimby/</link>
					<comments>/pudding-dello-yorkshire-con-e-senza-il-bimby/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Mar 2021 15:37:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7539</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lo Yorkshire Pudding è una preparazione tipica della cucina anglosassone, in particolare della contea di Yorkshire. Questo soffice e gustoso soufflè&#160;viene servito come contorno e si prepara semplicemente con uova, latte e farina; ma la sua particolarità sta nella forma: presenta infatti un &#8220;buco&#8221; al centro, ideale per accogliere salse, fondi di cottura della carne, come il classico roast beef, oppure arrosti, stufati o salsicce. I pudding vengono serviti nei pranzi della domenica; tradizionalmente viene cotto in forno sotto l&#8217;arrosto: il grasso rilasciato in cottura va ad impreziosire la cottura del pudding e contribuisce ad insaporire questo delizioso piatto. Potete&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pudding-dello-yorkshire-con-e-senza-il-bimby/">Pudding dello Yorkshire (con e senza il Bimby)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lo Yorkshire Pudding è una preparazione tipica della cucina anglosassone, in particolare della contea di Yorkshire. Questo soffice e gustoso soufflè&nbsp;viene servito come contorno e si prepara semplicemente con uova, latte e farina; ma la sua particolarità sta nella forma: presenta infatti un &#8220;buco&#8221; al centro, ideale per accogliere salse, fondi di cottura della carne, come il classico roast beef, oppure arrosti, stufati o salsicce. I pudding vengono serviti nei pranzi della domenica; tradizionalmente viene cotto in forno sotto l&#8217;arrosto: il grasso rilasciato in cottura va ad impreziosire la cottura del pudding e contribuisce ad insaporire questo delizioso piatto. Potete servirli con del salmone affumicato, oppure farciti con patè o altro a piacere, come affettati e formaggi, per un brunch davvero originale!</p>



<p>Ingredienti per 8 Pudding:</p>



<ul><li>400 gr di Latte intero </li><li>150 gr di Farina 00 </li><li>80 gr di Olio di semi </li><li>2 uova</li><li>1/2 cucchiaino di sale</li><li>un pizzico di pepe </li></ul>



<p>Per preparare lo Yorkshire pudding, prendete due teglie da muffin e versate l’olio di semi all’interno di 8 stampini, distribuendolo equamente. Inserite la teglia nel forno statico preriscaldato a 200° e fate scaldare l’olio per circa 10 minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1230" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333764.jpg" alt="" class="wp-image-7549"/></figure>



<p>Con il Bimby: Versare tutti gli altri ingredienti nel boccale e impastate <strong>15 secondi/velocità 6.</strong></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1028" height="926" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333763.jpg" alt="" class="wp-image-7550"/></figure>



<p>Senza il Bimby: Sbattete le uova con il latte, il pepe e il sale in una ciotola capiente. Aggiungete man mano la farina, mescolando con una frusta finché l&#8217; impasto sarà liscio e senza grumi.</p>



<p>Versate l&#8217;impasto nella teglia per muffin ben calda (attenzione a non scottarvi con l&#8217;olio bollente) e infornate nuovamente a 200° per 25 minuti, senza mai aprire il forno. Una volta cotti, i tortini tortini risulteranno belli gonfi e poi tenderanno a sgonfiarsi fino ad assumere la loro caratteristica forma irregolare: lasciate intiepidire leggermente prima di sformare e servire il vostro yorkshire pudding!</p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1259" height="864" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333768.jpg" alt="" data-id="7551" data-link="/?attachment_id=7551#main" class="wp-image-7551"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1272" height="772" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333767.jpg" alt="" data-id="7552" data-link="/?attachment_id=7552#main" class="wp-image-7552"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333766.jpg" alt="" data-id="7548" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333766.jpg" data-link="/pudding-dello-yorkshire-con-e-senza-il-bimby/photo5920460852891333766/#main" class="wp-image-7548"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5920460852891333769.jpg" alt="" data-id="7554" data-link="/?attachment_id=7554#main" class="wp-image-7554"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Lo Yorkshire pudding si può<strong> </strong>gustare anche freddo, con affettati e formaggi; il buco centrale può essere poi utilizzato per inserire gli ingredienti che preferite. Lo Yorkshire pudding può essere utilizzato anche come alternativa al pane e, avendo un gusto piuttosto neutro, è perfetto da provare con della marmellata o con una crema dolce.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pudding-dello-yorkshire-con-e-senza-il-bimby/">Pudding dello Yorkshire (con e senza il Bimby)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pudding-dello-yorkshire-con-e-senza-il-bimby/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fiori di Zucca in Pastella</title>
		<link>/fiori-di-zucca-in-pastella/</link>
					<comments>/fiori-di-zucca-in-pastella/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 08:14:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7397</guid>

					<description><![CDATA[<p>I fiori di zucca fritti in pastella sono un antipasto gustoso, croccante, adatto ad ogni occasione e al quale è impossibile resistere. Perfetti per cena come antipasto, o all&#8217;ora dell&#8217;aperitivo, i fiori di zucca fritti sono semplicissimi e veloci da preparare, e piacciono proprio a tutti. 8 fiori di zucca 100 gr di farina 00 1 uovo 120 ml di latte sale, pepe q.b. olio di semi per friggere Iniziate preparando la pastella per fiori di zucca: lavorate con una frusta l&#8217;uovo con un pizzico di sale e di pepe, aggiungete prima il latte poi la farina e amalgamate, fino&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fiori-di-zucca-in-pastella/">Fiori di Zucca in Pastella</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I<strong> </strong>fiori di zucca fritti in pastella sono un antipasto gustoso, croccante, adatto ad ogni occasione e al quale è impossibile resistere. Perfetti per cena come antipasto, o all&#8217;ora dell&#8217;aperitivo, i fiori di zucca fritti sono semplicissimi e veloci da preparare, e piacciono proprio a tutti.</p>



<ul><li>8 fiori di zucca </li><li>100 gr di farina 00 </li><li>1 uovo </li><li>120 ml di latte</li><li>sale, pepe q.b.</li><li>olio di semi per friggere</li></ul>



<p>Iniziate preparando la pastella per fiori di zucca: lavorate con una frusta l&#8217;uovo con un pizzico di sale e di pepe, aggiungete prima il latte poi la farina e amalgamate, fino ad ottenere un composto liscio, morbido e senza grumi. Fate riposare la pastella in frigo per 30 minuti, coperta da pellicola.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="960" height="918" src="/wp-content/uploads/2021/02/photo5821260036205295482.jpg" alt="" class="wp-image-7423"/></figure>



<p>Nel frattempo occupatevi della pulizia dei fiori di zucca: staccate delicatamente il gambo, i pistilli esterni e il bocciolo interno; ripetete la stessa operazione per tutti gli altri fiori di zucca. Lavateli delicatamente in acqua fredda, scolateli a lasciateli asciugare.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="936" height="912" src="/wp-content/uploads/2021/02/photo5821260036205295483.jpg" alt="" class="wp-image-7424"/></figure>



<p>Versate l&#8217;olio in un tegame e portatelo alla temperatura di 160-170° al massimo (per farlo munitevi di un termometro da cucina); poi immergete i fiori nella pastella e utilizzando una pinza rigirateli in modo da ricoprirli interamente. Poi estraete ciascun fiore dalla pastella, lasciando colare quella in eccesso e immergete pochi pezzi per volta nell&#8217;olio caldo. </p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="927" height="900" src="/wp-content/uploads/2021/02/photo5821260036205295485.jpg" alt="" data-id="7428" data-link="/?attachment_id=7428#main" class="wp-image-7428"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="830" height="720" src="/wp-content/uploads/2021/02/photo5821260036205295484.jpg" alt="" data-id="7425" class="wp-image-7425"/></figure></li></ul></figure>



<p>Quando risulteranno ben dorati, girateli e proseguite la cottura anche dall&#8217;altro lato (basteranno pochi minuti); utilizzando una schiumarola estraeteli dall&#8217;olio e posizionateli su un foglio di carta assorbente. Condite con un pizzico di sale e servite i vostri fiori di zucca in pastella.</p>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1026" height="928" src="/wp-content/uploads/2021/02/photo5821260036205295481.jpg" alt="" data-id="7426" data-link="/?attachment_id=7426#main" class="wp-image-7426"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/02/photo5821260036205295486.jpg" alt="" data-id="7427" data-link="/?attachment_id=7427#main" class="wp-image-7427"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Volete un&#8217; alternativa alla classica pastella? Potete aggiungere del lievito di birra secco (5/6 gr) oppure prepararla con 100 gr di farina e 200 ml di birra chiara, oppure tipo tempura con 200 ml di acqua fredda gassata, 100 grammi di farina e un uovo!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/fiori-di-zucca-in-pastella/">Fiori di Zucca in Pastella</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/fiori-di-zucca-in-pastella/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Patate Hasselback</title>
		<link>/patate-hasselback/</link>
					<comments>/patate-hasselback/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Dec 2020 14:35:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6831</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Patate Hasselback, o patate “a fisarmonica”, sono un contorno profumato, gustoso e saporito, tipico della cucina svedese; una ricetta nata e diventata famosa per il ristorante di Stoccolma Hasselbacken, che per primo presentò le patate al forno in questo modo. Un piatto semplice e veloce da preparare, ma di grande effetto; perfetto come contorno per accompagnare piatti di ogni tipo: di carne, pesce, uova o verdure! Ingredienti per due persone: 4 patate medio-grandi 15 gr di burro 2 cucchiaio di parmigiano reggiano 2 cucchiai di rosmarino tritato 1 cucchiaino di aglio in polvere 30 gr di olio extravergine d&#8217;oliva sale&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/patate-hasselback/">Patate Hasselback</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le<strong> </strong>Patate Hasselback, o patate “a fisarmonica”, sono un contorno profumato, gustoso e saporito, tipico della cucina svedese; una ricetta nata e diventata famosa per il ristorante di Stoccolma Hasselbacken, che per primo presentò le patate al forno in questo modo.  Un piatto semplice e veloce da preparare, ma di grande effetto; perfetto come contorno per accompagnare piatti di ogni tipo: di carne, pesce, uova o verdure! <strong> </strong></p>



<p>Ingredienti per due persone:</p>



<ul><li>4 patate medio-grandi</li><li>15 gr di burro</li><li>2 cucchiaio di parmigiano reggiano</li><li>2 cucchiai di rosmarino tritato</li><li>1 cucchiaino di aglio in polvere</li><li>30 gr di olio extravergine d&#8217;oliva</li><li>sale e pepe q.b.</li></ul>



<p>Prima di tutto lavate e asciugate bene le patate (lasciate la buccia), poi praticate dei tagli con un coltello a lama affilata, sulla superficie delle patate, a distanza di pochi millimetri gli uni dagli altri, profondi poco più della metà di ogni patata.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="746" height="690" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5978916298387731587.jpg" alt="" class="wp-image-6851"/></figure>



<p>Preparate il ripieno: mettete in una ciotolina il rosmarino, il grana, aglio, sale e pepe e mescolate, nel frattempo accendete il forno statico a 200°C. </p>



<p>Adagiate le patate all&#8217;interno di una pirofila unta d&#8217;olio, massaggiatele con olio in modo che penetri bene e riempite l’interno delle fette con il ripieno di erbe e formaggio, potete eventualmente aggiungere quello che avanza sopra.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5978916298387731588.jpg" alt="" class="wp-image-6852"/></figure>



<p>Prima di cuocere aggiungete un fiocchetto di burro sopra ogni patata, infornate per 60/70 minuti (dipende dalla grandezza delle vostre patate, verificate la cottura con uno stecchino).</p>



<p>Sfornate, fate intiepidire leggermente, quindi servitele, io le ho accompagnate ad un hamburger di chianina e spinaci saltati al burro!</p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5978916298387731586.jpg" alt="" data-id="6853" data-link="/?attachment_id=6853#main" class="wp-image-6853"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1164" height="951" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5978916298387731585.jpg" alt="" data-id="6854" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5978916298387731585.jpg" data-link="/?attachment_id=6854#main" class="wp-image-6854"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Potete personalizzare il ripieno delle patate Hasselback con quello che preferite: potete aggiungere origano, timo, oppure tra una fetta e l&#8217;altra inserire una fettina di bacon, speck, prosciutto o formaggi!  </p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/patate-hasselback/">Patate Hasselback</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/patate-hasselback/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Taccole in Padella</title>
		<link>/taccole-in-padella/</link>
					<comments>/taccole-in-padella/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 21:00:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5526</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le taccole in padella sono un contorno vegetariano semplice, gustoso, saporito e veloce da preparare, ideale da preparare in primavera, quando si trovano facilmente al supermercato. Questa ricetta leggera e semplice è perfetta per accompagnare i vostri secondi piatti di carne e pesce, o da presentare come piatto unico, insieme a cereali come orzo o farro o riso basmati. Le taccole appartengono alla famiglia dei legumi, hanno un aspetto molto simile a quello dei piselli, sono conosciute anche come &#8220;mangiatutto&#8221; perché è possibile mangiare anche la loro buccia, che è molto sottile. Le taccole&#160;sono ricche di vitamine, ferro e minerali,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/taccole-in-padella/">Taccole in Padella</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le taccole in padella sono un contorno vegetariano semplice, gustoso, saporito e veloce da preparare, ideale da preparare in primavera, quando si trovano facilmente al supermercato. Questa ricetta leggera e semplice è perfetta per accompagnare i vostri secondi piatti di carne e pesce, o da presentare come piatto unico, insieme a cereali come orzo o farro o riso basmati.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Le taccole appartengono alla famiglia dei legumi, hanno un aspetto molto simile a quello dei piselli, sono conosciute anche come &#8220;mangiatutto&#8221; perché è possibile mangiare anche la loro buccia, che è molto sottile. Le taccole&nbsp;sono ricche di vitamine, ferro e minerali, sono inoltre&nbsp;sazianti&nbsp;e&nbsp;contengono pochissime calorie.</p></blockquote>



<p>Dosi per due persone</p>



<ul><li>250 gr di Taccole </li><li>100 gr di passata di pomodoro</li><li>1 cipolla </li><li>un cucchiaino di aglio in polvere</li><li>2 cucchiai di Olio extravergine di oliva </li><li>sale e pepe q.b. </li><li>mezzo cucchiaino di paprika affumicata (facoltativo)</li><li>300 ml di brodo vegetale (o acqua)</li><li>un mazzetto di basilico </li></ul>



<p>Lavate le taccole, spuntate le estremità e tagliatele a pezzetti; sbucciate anche la cipolla e tagliatela a pezzetti.</p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="774" height="711" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694009.jpg" alt="" data-id="5534" data-link="/?attachment_id=5534#main" class="wp-image-5534"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="999" height="615" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694010.jpg" alt="" data-id="5535" data-link="/?attachment_id=5535#main" class="wp-image-5535"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="717" height="710" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694011.jpg" alt="" data-id="5536" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694011.jpg" data-link="/?attachment_id=5536#main" class="wp-image-5536"/></figure></li></ul></figure>



<p>In una padella capiente fate rosolare la cipolla con l&#8217;olio insieme all&#8217;aglio in polvere e alla paprika, poi aggiungete le taccole tagliate a pezzi. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="900" height="687" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694012.jpg" alt="" class="wp-image-5537"/></figure>



<p>Mescolate, poi aggiungere la passata di pomodoro e il brodo in modo da coprire gli ingredienti, regolate di sale e pepe e lasciate cuocere con il coperchio per 20 minuti. Togliete il coperchio e lasciate asciugare per altri 5 minuti a fuoco medio/alto; una volta pronte, aggiungete il basilico fresco e servite in tavola.</p>



<figure class="wp-container-16 wp-block-gallery-15 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="944" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694013.jpg" alt="" data-id="5538" data-link="/?attachment_id=5538#main" class="wp-image-5538"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="690" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694014.jpg" alt="" data-id="5539" data-link="/?attachment_id=5539#main" class="wp-image-5539"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1162" height="717" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694031.jpg" alt="" data-id="5542" data-link="/?attachment_id=5542#main" class="wp-image-5542"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="708" height="678" src="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694030.jpg" alt="" data-id="5543" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/07/photo5778263951828694030.jpg" data-link="/?attachment_id=5543#main" class="wp-image-5543"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Se volete un gusto piu&#8217; deciso potete aggiungere cubetti di speck, o pancetta, o del prosciutto cotto affumicato!</p><p>Se volete potete sbollentare le taccole in poca acqua salata, per alcuni minuti, prima di aggiungerle in padella: saranno così più morbide a fine cottura.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/taccole-in-padella/">Taccole in Padella</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/taccole-in-padella/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Insalata Esotica</title>
		<link>/insalata-esotica/</link>
					<comments>/insalata-esotica/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Jun 2020 18:36:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5351</guid>

					<description><![CDATA[<p>L&#8217; Insalata Esotica è un piatto fresco, estivo, saporito, perfetto per una pausa pranzo estiva in ufficio o per un aperitivo a buffet tra amici. Preparata con ananas fresco, avocado, feta e anacardi, questa insalata è un piatto unico completo, gustoso e velocissimo da preparare. L’ananas è un frutto tropicale ricco di vitamine e di sali minerali, ipocalorico e noto per sue notevoli proprietà diuretiche.Ottimo digestivo a fine pasto, è inoltre ricco di vitamine B1 e C, acido folico e minerali come magnesio, potassio e sodio. 4 fette di Ananas una confezione di formaggio Feta mezzo avocado 5/6 pomodorini insalata&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/insalata-esotica/">Insalata Esotica</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>L&#8217; Insalata Esotica è un piatto fresco, estivo, saporito, perfetto per una pausa pranzo estiva in ufficio o per un aperitivo a buffet tra amici. Preparata con ananas fresco, avocado, feta e anacardi, questa insalata è un piatto unico completo, gustoso e velocissimo da preparare.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>L’ananas è un frutto tropicale ricco di vitamine e di sali minerali, ipocalorico e noto per sue notevoli proprietà diuretiche.<br>Ottimo digestivo a fine pasto, è inoltre ricco di vitamine B1 e C, acido folico e minerali come magnesio, potassio e sodio.</p></blockquote>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="868" height="698" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290272.jpg" alt="" class="wp-image-5361"/></figure>



<ul><li>4 fette di Ananas</li><li>una confezione di formaggio Feta</li><li>mezzo avocado</li><li>5/6 pomodorini </li><li>insalata valeriana</li><li>2 cucchiai di anacardi</li><li>qualche fogliolina di menta per decorare</li><li>olio, aceto balsamico, sale e pepe q.b.</li></ul>



<p>Dopo aver tagliato l&#8217;ananas, tenetene da parte 4 fette (il resto della polpa lo potrete utilizzare per altre ricette); scaldate una padella antiaderente e cuocete per 4/5 minuti le fette di ananas, fino a dorarle su entrambi i lati.  </p>



<figure class="wp-container-18 wp-block-gallery-17 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="822" height="679" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290273.jpg" alt="" data-id="5362" data-link="/?attachment_id=5362#main" class="wp-image-5362"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="888" height="714" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290274.jpg" alt="" data-id="5363" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290274.jpg" data-link="/?attachment_id=5363#main" class="wp-image-5363"/></figure></li></ul></figure>



<p>Fate raffreddare completamente le fette grigliate di ananas, poi tagliatele a cubetti e mettete da parte.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="708" height="708" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290275.jpg" alt="" class="wp-image-5364"/></figure>



<p>Mettete l&#8217; insalata valeriana, lavata e asciugata, in una ciotola capiente, unite la feta tagliata a cubetti, i pomodorini lavati a tagliati, l&#8217;avocado tagliato a pezzetti, infine aggiungete i pezzetti di ananas.</p>



<figure class="wp-container-20 wp-block-gallery-19 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="725" height="699" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290276.jpg" alt="" data-id="5365" data-link="/?attachment_id=5365#main" class="wp-image-5365"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="758" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290277.jpg" alt="" data-id="5366" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290277.jpg" data-link="/?attachment_id=5366#main" class="wp-image-5366"/></figure></li></ul></figure>



<p>Condite con olio, aceto balsamico, sale e pepe a piacere, mescolate bene, poi aggiungete gli anacardi e le foglioline di menta.</p>



<p>Servite subito oppure conservate in frigorifero. </p>



<figure class="wp-container-22 wp-block-gallery-21 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="894" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290279.jpg" alt="" data-id="5367" data-link="/?attachment_id=5367#main" class="wp-image-5367"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290280.jpg" alt="" data-id="5368" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290280.jpg" data-link="/?attachment_id=5368#main" class="wp-image-5368"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>L ’avocado è un frutto poco dolce e dalla consistenza molto particolare; per verificare che sia maturo al punto giusto premete delicatamente il pollice sul frutto: se è molto duro, significa che è ancora acerbo (e che perciò va tenuto un paio di giorni fuori dal frigo, in un sacchetto di carta assieme a una mela, così maturerà più in fretta), se invece rimane un leggero accenno di solco sul frutto: è maturo al punto giusto!</p></blockquote>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Se non amate la feta potete utilizzare dei cubetti di tonno fresco, macerati precedentemente in olio e limone!</p></blockquote>



<p></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/insalata-esotica/">Insalata Esotica</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/insalata-esotica/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pomodori Gratinati</title>
		<link>/pomodori-gratinati/</link>
					<comments>/pomodori-gratinati/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Jun 2020 13:24:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light e Vegane]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5188</guid>

					<description><![CDATA[<p>I Pomodori Gratinati sono un piatto vegetariano profumato, stuzzicante, gustoso, versatile e molto semplice da preparare. Ottimi sia caldi che freddi, possono essere serviti come antipasto oppure proposti come secondo piatto, accompagnati per esempio con un&#8217; insalata di patate condita con limone e prezzemolo; o ancora come piatto unico, accompagnati con del riso Pilaf. 4 pomodori un ciuffo di prezzemolo 6/7 foglie di basilico 1 cipolla 8 cucchiai di pangrattato un cucchiaino di origano un cucchiaino di aglio in polvere 5 cucchiai di olio extravergine di oliva sale e pepe q.b. Lavate i pomodori, tagliate la calotta, eliminate i semi&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pomodori-gratinati/">Pomodori Gratinati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>I Pomodori Gratinati sono un piatto vegetariano profumato, stuzzicante, gustoso, versatile e molto semplice da preparare. Ottimi sia caldi che freddi, possono essere serviti come antipasto oppure proposti come secondo piatto, accompagnati per esempio con un&#8217; insalata di patate condita con limone e prezzemolo; o ancora come piatto unico, accompagnati con del riso Pilaf.</p>



<ul><li>4 pomodori</li><li>un ciuffo di prezzemolo</li><li>6/7 foglie di basilico</li><li>1 cipolla</li><li>8 cucchiai di pangrattato</li><li>un cucchiaino di origano</li><li>un cucchiaino di aglio in polvere</li><li>5 cucchiai di olio extravergine di oliva</li><li>sale e pepe q.b.</li></ul>



<p>Lavate i pomodori, tagliate la calotta, eliminate i semi lasciando il reticolo della polpa interna, salateli e lasciateli capovolti su un tagliere per 15/20 minuti, in modo che perdano un po&#8217; di acqua.</p>



<figure class="wp-container-24 wp-block-gallery-23 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="834" height="708" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290188.jpg" alt="" data-id="5336" data-link="/?attachment_id=5336#main" class="wp-image-5336"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="945" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290189.jpg" alt="" data-id="5337" data-link="/?attachment_id=5337#main" class="wp-image-5337"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="906" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290190.jpg" alt="" data-id="5338" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290190.jpg" data-link="/?attachment_id=5338#main" class="wp-image-5338"/></figure></li></ul></figure>



<p>Mettete in un mixer il prezzemolo, il basilico, la cipolla e tritate finemente, poi unite 5 cucchiai di pangrattato, l&#8217;origano, 3 cucchiai di olio, sale e pepe e l&#8217;aglio in polvere e mescolate per amalgamare il tutto.</p>



<figure class="wp-container-26 wp-block-gallery-25 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="768" height="711" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290191.jpg" alt="" data-id="5339" data-link="/?attachment_id=5339#main" class="wp-image-5339"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="765" height="690" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290192.jpg" alt="" data-id="5340" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290192.jpg" data-link="/?attachment_id=5340#main" class="wp-image-5340"/></figure></li></ul></figure>



<p>Trasferite i pomodori su una teglia da forno unta e riempiteli con il composto, poi spolverizzate con il pangrattato rimasto, irrorateli con un cucchiaio di olio e cuocete <strong>in forno statico preriscaldato a 180° per 30 minuti.</strong></p>



<figure class="wp-container-28 wp-block-gallery-27 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1017" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290193-1.jpg" alt="" data-id="5344" data-link="/?attachment_id=5344#main" class="wp-image-5344"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1168" height="718" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290194-1.jpg" alt="" data-id="5345" data-link="/?attachment_id=5345#main" class="wp-image-5345"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1038" height="717" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290195-1.jpg" alt="" data-id="5347" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290195-1.jpg" data-link="/?attachment_id=5347#main" class="wp-image-5347"/></figure></li></ul></figure>



<p>Servite i Pomodori Gratinati come antipasto o come piatto unico, accompagnati da riso Pilaf!</p>



<figure class="wp-container-30 wp-block-gallery-29 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1232" height="674" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290197.jpg" alt="" data-id="5348" data-link="/?attachment_id=5348#main" class="wp-image-5348"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290198.jpg" alt="" data-id="5349" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/06/photo6032956852511290198.jpg" data-link="/?attachment_id=5349#main" class="wp-image-5349"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Per un ripieno ancora piu&#8217; saporito potete aggiungere 1 cucchiaio di capperi, oppure delle mandorle a lamelle!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pomodori-gratinati/">Pomodori Gratinati</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pomodori-gratinati/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Peperonata</title>
		<link>/peperonata/</link>
					<comments>/peperonata/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 May 2020 14:45:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4746</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Peperonata è un contorno ricco, gustoso, vegetariano e facilissimo da preparare, a base di pochi e semplici ingredienti che rendono questo piatto davvero genuino, intenso, colorato e saporito. Ideale da servire tiepida o fredda, anche il giorno successivo, la peperonata è perfetta per accompagnare un secondo piatto di carne, un tagliere di formaggi e salumi, oppure servita con riso basmati, come gustoso sugo per condire la pasta, oppure per preparare delle golose bruschette. Esistono diverse varianti di questa ricetta, a seconda della tradizione regionale e dei gusti personali: con l&#8217; aggiunta di peperoncino, capperi, acciughe, patate; io vi propongo&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/peperonata/">Peperonata</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La<strong> </strong>Peperonata è un contorno ricco, gustoso, vegetariano e facilissimo da preparare, a base di pochi e semplici ingredienti che rendono questo piatto davvero genuino, intenso, colorato e saporito. Ideale da servire tiepida o fredda, anche il giorno successivo, la peperonata è perfetta per accompagnare un secondo piatto di carne, un tagliere di formaggi e salumi, oppure servita con riso basmati, come gustoso sugo per condire la pasta, oppure per preparare delle golose bruschette. Esistono diverse varianti di questa ricetta, a seconda della tradizione regionale e dei gusti personali: con l&#8217; aggiunta di peperoncino, capperi, acciughe, patate; io vi propongo quella che preferisco in assoluto!</p>



<ul><li>800 gr di peperoni gialli e rossi</li><li>300 gr di passata di pomodoro</li><li>4 cucchiai di olio extravergine di oliva</li><li>un cucchiaio di triplo concentrato di pomodoro (facoltativo)</li><li>1 cipolla </li><li>1 cucchiaio di vino bianco</li><li>1 cucchiaio di aceto di vino bianco</li><li>sale e pepe q.b. </li></ul>



<p>Lavate e asciugate i peperoni e disponeteli interi su una teglia ricoperta di carta da forno, infornate in <strong>forno statico preriscaldato a 180° per 20 minuti</strong>, quindi sfornateli e lasciateli intiepidire qualche minuto.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Questa precottura serve per rendere la peperonata molto piu&#8217; digeribile e gustosa!</p></blockquote>



<figure class="wp-container-32 wp-block-gallery-31 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1071" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266519.jpg" alt="" data-id="4760" data-link="/?attachment_id=4760#main" class="wp-image-4760"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1129" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266520.jpg" alt="" data-id="4761" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266520.jpg" data-link="/?attachment_id=4761#main" class="wp-image-4761"/></figure></li></ul></figure>



<p>Spellate i peperoni (la buccia verrà via facilmente), eliminate semi e filamenti interni e tagliateli a strisce abbastanza larghe.</p>



<figure class="wp-container-34 wp-block-gallery-33 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1236" height="717" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266521.jpg" alt="" data-id="4762" data-link="/?attachment_id=4762#main" class="wp-image-4762"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="840" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266523.jpg" alt="" data-id="4763" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266523.jpg" data-link="/?attachment_id=4763#main" class="wp-image-4763"/></figure></li></ul></figure>



<p>In una padella antiaderente fate scaldare i quattro cucchiai d&#8217;olio insieme alla cipolla tagliata a fettine. Dopo un paio di minuti aggiungete i peperoni, il concentrato e la passata di pomodoro e lasciate cuocere a fuoco alto per 5 minuti. </p>



<figure class="wp-container-36 wp-block-gallery-35 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="932" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266524.jpg" alt="" data-id="4764" data-link="/?attachment_id=4764#main" class="wp-image-4764"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="951" height="712" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266526.jpg" alt="" data-id="4765" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266526.jpg" data-link="/?attachment_id=4765#main" class="wp-image-4765"/></figure></li></ul></figure>



<p>Bagnate con l&#8217;aceto e il vino, mescolate bene, lasciate evaporare qualche minuti e condite con il sale e il pepe. Abbassate la fiamma e lasciate cuocere con il coperchio per 40 minuti, gli ultimi 6/7 minuti senza coperchio per farla asciugare bene. </p>



<figure class="wp-container-38 wp-block-gallery-37 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="892" height="712" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266527.jpg" alt="" data-id="4766" data-link="/?attachment_id=4766#main" class="wp-image-4766"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="918" height="711" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266528.jpg" alt="" data-id="4767" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266528.jpg" data-link="/?attachment_id=4767#main" class="wp-image-4767"/></figure></li></ul></figure>



<p>Togliete dal fuoco e servite la peperonata tiepida o anche fredda con qualche fogliolina di basilico.</p>



<figure class="wp-container-40 wp-block-gallery-39 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1128" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266529.jpg" alt="" data-id="4769" data-link="/?attachment_id=4769#main" class="wp-image-4769"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="720" src="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266531.jpg" alt="" data-id="4770" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/05/photo5951803196345266531.jpg" data-link="/?attachment_id=4770#main" class="wp-image-4770"/></figure></li></ul></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Personalizzate la vostra peperonata come preferite: potete aggiungere olive verdi o nere, capperi, acciughe, prezzemolo&#8230;e ricordate che il giorno dopo è ancora piu&#8217; buona!</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/peperonata/">Peperonata</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/peperonata/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
