<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pane, Panini e Lievitati Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/pane-e-panini-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/pane-e-panini-2/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 18:21:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Pane, Panini e Lievitati Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/category/pane-e-panini-2/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</title>
		<link>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/</link>
					<comments>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Mar 2022 16:15:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Piatti unici]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8695</guid>

					<description><![CDATA[<p>La torta salata ai funghi e mozzarella di bufala è una pietanza davvero gustosa, dal profumo ricco ed intenso, semplice e veloce, che si può preparare in anticipo. Perfetta in ogni periodo dell&#8217;anno e in ogni occasione, questa è una ricetta ottima da gustare a pranzo, a cena o durante un aperitivo in compagnia dei propri amici, come alternativa alla pizza e perfetta anche per un pranzo fuori casa festeggiando la Pasqua o Pasquetta.Il suo sapore rustico e il suo profumo delizioso vi conquisteranno al primo assaggio, soprattutto se accompagnata da una birra fresca! 200 gr di farina 00 100&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/">Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La torta salata ai funghi e mozzarella di bufala è una pietanza davvero gustosa, dal profumo ricco ed intenso, semplice e veloce, che si può preparare in anticipo. Perfetta in ogni periodo dell&#8217;anno e in ogni occasione, questa è una ricetta ottima da gustare a pranzo, a cena o durante un aperitivo in compagnia dei propri amici, come alternativa alla pizza e perfetta anche per un pranzo fuori casa festeggiando la Pasqua o Pasquetta.<br />Il suo sapore rustico e il suo profumo delizioso vi conquisteranno al primo assaggio, soprattutto se accompagnata da una birra fresca!</p>



<ul>
<li>200 gr di farina 00</li>
<li>100 gr di burro a pezzetti</li>
<li>50 ml di acqua fredda</li>
<li>un pizzico di sale</li>
<li>700 gr di funghi misti (io ho utilizzato i prataioli e i cardoncello)</li>
<li>1/2 bicchiere di vino bianco</li>
<li>2 cucchiai di olio di oliva</li>
<li>uno spicchio di aglio</li>
<li>prezzemolo</li>
<li>sale e pepe q.b.</li>
<li>una mozzarella di bufala</li>
<li>1 uovo</li>
<li>100 ml di panna fresca</li>
<li>40 g di parmigiano grattugiato</li>
</ul>



<p>Iniziate la preparazione dalla pasta brisee: Disponete la farina a fontana sul piano di lavoro oppure in una ciotola oppure nel robot a lame. Tagliate a pezzi il burro ben freddo di frigorifero e aggiungetelo alla farina, lavoratelo velocemente con le mani in modo tale da sbriciolarlo; aggiungete l’acqua fredda e il pizzico di sale, poco alla volta, sempre impastando con l’altra mano.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="936" height="897" class="wp-image-8711" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668341.jpg" alt="" /></figure>



<p>Continuate ad impastare con le mani fino a che non otterrete un impasto omogeneo e ben amalgamato; formate un panetto tondo e mettetelo in frigorifero 30 minuti avvolto da pellicola.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="784" height="646" class="wp-image-8712" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668339.jpg" alt="" /></figure>



<p>Preparate i funghi: eliminate i residui di terra con un pennellino o un panno, quindi affetate tutti i funghi. Scaldate in una padella i due cucchiai di olio con lo spicchio d&#8217;aglio tagliato a metà; aggiungete i funghi e cuocetete a fuoco alto per 5 minuti, sfumando con il vino. Abbassate il fuoco, salate, pepate e proseguite la cottura per 20 minuti a fuoco medio. A fine cottura togliete l&#8217;aglio, insaporite con il prezzemolo, se necessario fate asciugare il liquido di cottura per 5/6 minuti a fuoco alto senza coperchio, poi lasciate raffreddare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1020" height="954" class="wp-image-8713" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668337.jpg" alt="" /></figure>



<p>Con una frusta, mescolate in una ciotola l’uovo con la panna e il formaggio grattugiato. Unite il composto di funghi e mescolate per amalgamare.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="921" height="894" class="wp-image-8714" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668336.jpg" alt="" /></figure>



<p>Stendete la pasta brisee su un foglio di carta forno unta con olio, usando un matterello, ottenendo una sfoglia di circa 3 mm.; ponetela con la sua carta forno all’interno di uno stampo da 22 cm di diametro, bucherellate la base con i rebbi di una forchetta e versate all’interno il composto preparato.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1193" height="951" class="wp-image-8715" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668338.jpg" alt="" /></figure>



<p>Aggiungete la mozzarella di bufala a fettine leggermente strizzate e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 40 minuti. Terminata la cottura, sformate la torta salata e lasciatela intiepidire prima di portarla in tavola.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped">
<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1107" height="960" data-id="8716"  class="wp-image-8716" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668342.jpg" alt="" /></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img data-id="8717"  class="alignnone wp-image-8717 size-full" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668340.jpg" alt="" width="1080" height="954" /></figure>
<p><img data-id="8717"  class="alignnone size-full wp-image-8721" src="/wp-content/uploads/2022/03/photo5906931478275668344.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/">Torta Salata con Funghi e Mozzarella di Bufala (con pasta Brisee)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-salata-con-funghi-e-mozzarella-di-bufala-pasta-brisee/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pandoro</title>
		<link>/pandoro/</link>
					<comments>/pandoro/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Dec 2021 13:12:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8365</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Pandoro è il dolce tipico delle feste di Dicembre, simbolo del Natale insieme al Panettone! Il Pandoro è il classico dolce natalizio originario di Verona: si tratta di un impasto lievitato a base di farina, uova, burro, zucchero, aromi, che richiede un po&#8217; di pazienza e tre giorni circa di preparazione, ma ne vale sicuramente la pena! Dalla consistenza soffice e superficie dorata, profumato, delizioso, perfetto per addolcirvi durante le feste di Natale! Le origini del Pandoro sono antiche e risalgano al 1500; quando il “pan de oro” veniva servito sulle tavole dei ricchi veneziani. Ma fu Domenico Melegatti,&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pandoro/">Pandoro</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Pandoro è il dolce tipico delle feste di Dicembre, simbolo del Natale insieme al <a href="/panettone/">Panettone</a>! Il Pandoro è il classico dolce natalizio originario di Verona: si tratta di un impasto lievitato a base di farina, uova, burro, zucchero, aromi, che richiede un po&#8217; di pazienza e tre giorni circa di preparazione, ma ne vale sicuramente la pena! Dalla consistenza soffice e superficie dorata, profumato, delizioso, perfetto per addolcirvi durante le feste di Natale!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Le origini del Pandoro<strong> </strong>sono antiche e risalgano al 1500; quando il “<em>pan de oro</em>” veniva servito sulle tavole dei ricchi veneziani. Ma fu Domenico Melegatti, fondatore della omonima casa dolciaria, nel 1892&nbsp;a depositare il brevetto ufficiale della ricetta moderna di questo dolce morbido!</p></blockquote>



<p>Qualche consiglio: </p>



<ul><li>Tutti gli ingredienti utilizzati, soprattutto burro e uova, devono essere a temperatura ambiente e non freddi di frigorifero. </li><li>Utilizzate la farina Manitoba che, grazie alla presenza di molto glutine garantirà una alveolatura ottimale per questo dolce. </li><li>Utilizzate un impastatore elettrico o una planetaria o il Bimby, alla minima velocità e non abbiate fretta nella realizzazione, date il giusto tempo alla planetaria di lavorare il tutto e all’impasto di lievitare. Nulla vi vieta di utilizzare le mani per impastare, ma almeno per 10 minuti!</li></ul>



<p>Ingredienti TOTALI per uno stampo da 1 kg</p>



<ul><li>450 gr di farina di forza tipo Manitoba (con W di 350 0 460) </li><li>5 gr di lievito di birra secco</li><li>70 gr di acqua</li><li>3 uova intere </li><li>1 tuorlo </li><li>200 gr di burro morbido (30 gr per il 1° impasto + 140 gr per la sfogliatura* + 30 gr di burro fuso)</li><li>135 gr di zucchero</li><li>8 gr di sale fino</li><li>buccia grattugiata di una arancia</li><li>buccia grattugiata di un limone</li><li>2 cucchiai di miele</li><li>2 cucchiai di estratto di vaniglia (oppure i semi di 1 bacca)</li><li>1 cucchiaio abbondante di rum</li><li>zucchero a velo q.b.</li></ul>



<p>Iniziate alla sera prima preparando il mix aromatico: versate in una ciotola il miele, la&nbsp;scorza grattugiata&nbsp;di limone, la scorza grattugiata d&#8217;arancia, la vaniglia e il rum; mescolate, coprite con pellicola e conservate a temperatura ambiente sino all&#8217;utilizzo. Tirate fuori dal frigo 30 gr di burro e le uova e lasciatele a temperatura ambiente.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1083" height="789" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184636.jpg" alt="" class="wp-image-8385"/></figure>



<p><strong>Ore 9.00</strong> del giorno successivo, preparazione della Biga:</p>



<ul><li>50 gr di farina</li><li>60 gr di acqua</li><li>3 gr di lievito secco</li><li>10 gr di zucchero </li><li>1 tuorlo</li></ul>



<p>In una ciotola versate la farina, l’acqua, il lievito di birra, lo zucchero e il tuorlo d&#8217;uovo e impastate tutto con un cucchiaio, fino ad ottenere un impasto molle; coprite con della pellicola e lasciate lievitare finché non raddoppia e forma in superficie tante piccole bollicine (circa <strong>1 ora e mezza</strong>).</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="852" height="825" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184634.jpg" alt="" class="wp-image-8386"/></figure>



<p><strong>Ore 10.30</strong> preparazione del Primo Impasto:</p>



<ul><li>il pre impasto ben fermentato</li><li>200 gr di farina</li><li>2 gr di lievito secco</li><li>10 gr di acqua</li><li>25 gr di zucchero</li><li>30 gr di burro morbido a pomata</li><li>1 uovo intero a temperatura ambiente</li></ul>



<p>Versate la biga nella ciotola di una planetaria o nel Bimby, aggiungete la farina e lo zucchero, unite anche&nbsp;il lievito di birra e l&#8217;uovo a temperatura ambiente. Azionate la planetaria e lasciate lavorare per circa 10 minuti sino ad ottenere un impasto liscio e ben incordato. Infine aggiungete gradualmente a pezzettini il burro morbido, impastando a velocità media (con il Bimby modalità &#8220;spiga&#8221;) finché non si assorbe completamente.</p>



<p>Trasferite l’impasto su un piano, date un paio di pieghe ed una forma sferica, poi trasferitelo in una ciotola ampia e alta. Coprite con pellicola e lasciate <strong>lievitare per 2/3 ore</strong> a temperatura ambiente, o nel forno spento con la luce accesa: l&#8217;impasto dovrà raddoppiare. </p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="999" height="927" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184637.jpg" alt="" data-id="8387" data-link="/?attachment_id=8387#main" class="wp-image-8387"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="978" height="918" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184638.jpg" alt="" data-id="8388" data-link="/?attachment_id=8388#main" class="wp-image-8388"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 13.30</strong> preparazione del Secondo Impasto:</p>



<ul><li>impasto precedente lievitato</li><li>200 gr di farina</li><li>100 gr di zucchero</li><li>mix aromatico </li><li>2 uova a temperatura ambiente</li><li>8 gr di sale</li></ul>



<p>Versate l&#8217;impasto precedente lievitato nella planetaria o nel Bimby, unite dentro la farina, lo zucchero e il mix aromatico e impastate pochi secondi; aggiungete le uova una alla volta impastando sempre a velocità media. Infine aggiungete il sale, continuate a lavorare l’impasto fino ad ottenere una consistenza morbida che si stacca dalle pareti.</p>



<p>Rovesciate sul piano di lavoro, date pieghe con forza, mettete l&#8217;impasto dentro una ciotola capiente leggermente imburrata e coperta da pellicola e lasciate lievitare dentro il forno con luce accesa per circa&nbsp;2 h, quasi il raddoppio del volume.</p>



<p>A questo punto impastate velocemente, poi ponete l’impasto <strong>in frigo a maturare 20 ore.</strong></p>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="906" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5931540532780184635.jpg" alt="" data-id="8389" data-link="/?attachment_id=8389#main" class="wp-image-8389"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1005" height="948" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353316.jpg" alt="" data-id="8397" data-link="/?attachment_id=8397#main" class="wp-image-8397"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 14.00 del giorno dopo</strong>: sfogliatura del pandoro*</p>



<p>Trascorso il tempo indicato, tirate fuori dal frigo l’impasto, rovesciate su un piano di lavoro e lasciate a temperatura ambiente almeno <strong>1 ora</strong>; nel frattempo lasciate fuori dal frigo 140 gr di burro tagliato a pezzi.</p>



<p>Poi trasferite l&#8217;impasto su un piano di lavoro infarinato e con un mattarello date una forma quadrata; mettete al centro i 140 gr di burro ammorbidito, poi ripiegate i 4 angoli verso il centro e sigillate bene.</p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1080" height="927" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353318.jpg" alt="" data-id="8398" data-link="/?attachment_id=8398#main" class="wp-image-8398"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="798" height="777" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353320.jpg" alt="" data-id="8399" data-link="/?attachment_id=8399#main" class="wp-image-8399"/></figure></li></ul></figure>



<p>Ristendete con il mattarello l’impasto mettendolo con il lato corto verso di voi, poi piegate in 3 parti e fate riposare in frigorifero per <strong>20 minuti</strong> coperto con pellicola. </p>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="999" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353321.jpg" alt="" data-id="8401" data-link="/?attachment_id=8401#main" class="wp-image-8401"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="798" height="1014" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353319.jpg" alt="" data-id="8402" data-link="/?attachment_id=8402#main" class="wp-image-8402"/></figure></li></ul></figure>



<p>Passato il tempo, riprendete l’impasto e stendetelo di nuovo, ripiegate nuovamente in 3 parti e fate riposare in frigo altri <strong>20 minuti</strong>. Infine per l&#8217;ultima volta ristendete l&#8217;impasto e ripiegatelo in 3 parti e fate riposare in frigo<strong> 30 minuti</strong>.</p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="984" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353315-1.jpg" alt="" data-id="8404" data-link="/?attachment_id=8404#main" class="wp-image-8404"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="930" height="855" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353322.jpg" alt="" data-id="8403" data-link="/?attachment_id=8403#main" class="wp-image-8403"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 16.30</strong>: A questo punto capovolgete l&#8217;impasto e date una forma tondeggiante; utilizzate un po&#8217; di burro fuso per ungere bene lo stampo da pandoro e adagiate l’impasto al suo interno. Spennellate con 20 g di burro fuso, coprite con la pellicola e fate lievitare all&#8217;interno del forno fino al raddoppio del volume (ci vorranno <strong>circa 14 ore, quindi anche tutta la notte</strong>).</p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="914" height="898" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353317.jpg" alt="" data-id="8405" data-link="/?attachment_id=8405#main" class="wp-image-8405"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1014" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353443.jpg" alt="" data-id="8410" data-link="/?attachment_id=8410#main" class="wp-image-8410"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ore 8.30 del giorno successivo</strong>: cottura del Pandoro</p>



<p>Cuocete in forno statico preriscaldato a 170° per 15 minuti, poi abbassate 160° coprite con la carta stagnola e lasciate cuocere per ancora 30 minuti circa! Sfornate e lasciate intiepidire 15 minuti, poi sformate  e lasciare completamente raffreddare!  </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="879" height="840" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5936081193680353445.jpg" alt="" class="wp-image-8411"/></figure>



<p>Gustate il vostro Pandoro il giorno successivo, decorato con zucchero a velo.</p>



<figure class="wp-container-16 wp-block-gallery-15 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="864" height="958" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038057.jpg" alt="" data-id="8412" data-link="/?attachment_id=8412#main" class="wp-image-8412"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="891" height="930" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038056.jpg" alt="" data-id="8413" data-link="/?attachment_id=8413#main" class="wp-image-8413"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="960" height="1280" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038054.jpg" alt="" class="wp-image-8414"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="960" height="1280" src="/wp-content/uploads/2021/12/photo5938332993494038060.jpg" alt="" class="wp-image-8415"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pandoro/">Pandoro</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pandoro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Focaccia Tramezzino (con e senza Bimby)</title>
		<link>/focaccia-tramezzino-con-e-senza-bimby/</link>
					<comments>/focaccia-tramezzino-con-e-senza-bimby/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jun 2021 07:35:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7988</guid>

					<description><![CDATA[<p>La focaccia tramezzino è una torta salata davvero buonissima, morbida e saporita, perfetta per le vostre cene estive con gli amici, per le cene in piedi o per i buffet e per portarla in spiaggia! Questa focacciona farcita è davvero semplice e veloce da preparare, si può preparare e farcire il giorno prima, conservare in frigo, è ancora più buona. Vediamo insieme la versione con e senza il Bimby. Io ho realizzato due focacce, una ripiena di maionese, pomodori, insalata e prosciutto; l&#8217; altra con patè di olive, scamorza e speck a fette! ½ cucchiaino di zucchero ½ cubetto di&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/focaccia-tramezzino-con-e-senza-bimby/">Focaccia Tramezzino (con e senza Bimby)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La focaccia tramezzino è una torta salata davvero buonissima, morbida e saporita, perfetta per le vostre cene estive con gli amici, per le cene in piedi o per i buffet e per portarla in spiaggia! Questa focacciona farcita è davvero semplice e veloce da preparare, si può preparare e farcire il giorno prima, conservare in frigo, è ancora più buona. Vediamo insieme la versione con e senza il Bimby. Io ho realizzato due focacce, una ripiena di maionese, pomodori, insalata e prosciutto; l&#8217; altra con patè di olive, scamorza e speck a fette!</p>



<ul id="ingredients-0"><li>½ cucchiaino di zucchero</li><li>½ cubetto di lievito di birra fresco (12 g)</li><li>500 gr di latte (oppure 250 gr di latte e 250 gr di acqua) + q.b.</li><li>500 gr di farina di forza tipo 0</li><li>2 cucchiaini rasi di sale (10 g) + q.b. di sale grosso per la superficie</li><li>olio q.b.</li></ul>



<p>Per le farciture</p>



<ul id="ingredients-1"><li>maionese</li><li>100 g di pomodori, a fette</li><li>4 &#8211; 6 foglie di lattuga</li><li>prosciutto cotto</li><li>oppure: patè di olive</li><li>scamorza </li><li>speck a fette</li></ul>



<p><strong>Ricetta con il Bimby</strong>: inserite nel boccale il latte, l’olio, lo zucchero ed il lievito 1 min a 40 ° vel 3; aggiungete la farina 0 ed il sale fino 3 min a vel spiga.</p>



<figure class="wp-container-18 wp-block-gallery-17 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="938" height="950" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706359.jpg" alt="" data-id="7994" data-link="/?attachment_id=7994#main" class="wp-image-7994"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1047" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706358.jpg" alt="" data-id="7995" data-link="/?attachment_id=7995#main" class="wp-image-7995"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Ricetta senza il Bimby: </strong>sciogliete il lievito nel latte o nella miscela di latte e acqua tiepidi, aggiungendo anche lo zucchero. In una ciotola mettete la farina e il sale. Aggiungete liquidi nei quali avete sciolto il lievito e lavorate con la frusta piatta, o anche semplicemente con un cucchiaio, fino ad ottenere un composto liscio e ben idratato.</p>



<p>Versate l&#8217;impasto (che risulterà molto idratato) direttamente in una teglia da forno rettangolare o rotonda di 28 cm di diametro ricoperto di carta forno o ben oleata; coprite con pellicola e lasciate per un’ora fino al raddoppio del volume.</p>



<figure class="wp-container-20 wp-block-gallery-19 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="834" height="888" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706360.jpg" alt="" data-id="7996" data-link="/?attachment_id=7996#main" class="wp-image-7996"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="846" height="873" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706357.jpg" alt="" data-id="7997" data-link="/?attachment_id=7997#main" class="wp-image-7997"/></figure></li></ul></figure>



<p>Spennellate delicatamente la superficie con del latte o dell&#8217; olio, aggiungete sale grosso q.b. e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per circa 30 – 35 minuti.</p>



<figure class="wp-container-22 wp-block-gallery-21 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="978" height="900" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706368.jpg" alt="" data-id="7998" data-link="/?attachment_id=7998#main" class="wp-image-7998"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="870" height="855" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706366.jpg" alt="" data-id="7999" data-link="/?attachment_id=7999#main" class="wp-image-7999"/></figure></li></ul></figure>



<p>Sfornate, lascia raffreddare completamente, tagliate poi la focaccia a metà e farcitela come preferite. Al momento di servire tagliatela a spicchi o a cubotti.</p>



<figure class="wp-container-24 wp-block-gallery-23 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1014" height="915" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706364.jpg" alt="" data-id="8000" data-link="/?attachment_id=8000#main" class="wp-image-8000"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1071" height="951" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706362.jpg" alt="" data-id="8001" data-link="/?attachment_id=8001#main" class="wp-image-8001"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1080" height="930" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706361.jpg" alt="" class="wp-image-8002"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706365.jpg" alt="" class="wp-image-8003"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/06/photo5942852050708706367.jpg" alt="" class="wp-image-8004"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Altre idee per le farciture?</p><p>&#8211; salsa tonnata (o maionese + tonno) , prosciutto cotto, insalata croccante tagliata a listarelle, pomodori.</p><p>&#8211; salsa tonnata, prosciutto crudo, radicchio, pomodori.</p><p>&#8211; maionese, pomodoro, mozzarella, prosciutto cotto.</p><p>&#8211; maionese, pomodoro, tonno e capperi.</p><p>&#8211; maionese, uovo sodo e tonno.</p><p>&#8211; prosciutto crudo, mozzarella, pomodori.</p><p>&#8211; maionese, prosciutto cotto, zucchine grigliate, pomodori.</p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/focaccia-tramezzino-con-e-senza-bimby/">Focaccia Tramezzino (con e senza Bimby)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/focaccia-tramezzino-con-e-senza-bimby/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Colomba Pasquale</title>
		<link>/colomba-pasquale/</link>
					<comments>/colomba-pasquale/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Apr 2021 16:25:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7710</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Colomba Pasquale è un dolce lievitato, genuino, soffice e profumato, tipico della tradizione italiana, che si porta in tavola o si regala il giorno di Pasqua, come simbolo di pace e amore. Io ho voluto arricchire la Colomba con uvetta bagnata nel whiskey, ma voi potete optare per i classici canditi o gocce di cioccolato. Si tratta di una preparazione semplice per quanto laboriosa, sofficissima, dalla mollica morbida e profumata, squisita dal primo morso; seguite la ricetta passo per passo e porterete in tavola un dolce degno delle migliori pasticcerie, lasciando a bocca aperta tutti i vostri parenti e&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/colomba-pasquale/">Colomba Pasquale</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Colomba Pasquale è un dolce lievitato, genuino, soffice e profumato, tipico della tradizione italiana, che si porta in tavola o si regala il giorno di Pasqua, come simbolo di pace e amore. Io ho voluto arricchire la Colomba con uvetta bagnata nel whiskey, ma voi potete optare per i classici canditi o gocce di cioccolato. Si tratta di una preparazione semplice per quanto laboriosa, sofficissima, dalla mollica morbida e profumata, squisita dal primo morso; seguite la ricetta passo per passo e porterete in tavola un dolce degno delle migliori pasticcerie, lasciando a bocca aperta tutti i vostri parenti e amici!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>L&#8217;origine di questo dolce è legata a molte leggende, una di queste è collocata nella prima metà del VI secolo: durante l’assedio di Pavia da parte di Re Alboino, lo stesso si vide offrire da un vecchio mercante un dolce a forma di colomba in segno di pace. </p><p>Un&#8217; altra leggenda risale agli anni Trenta del Novecento, quando Dino Villani – responsabile della pubblicità di una importante azienda dolciaria di Milano – riadattò la ricetta del panettone per realizzare un dolce adatto alla Pasqua, che assunse la forma della colomba, simbolo della pace.</p></blockquote>



<p>Ingredienti per 2 Colombe (utilizzando due stampi da 500 gr) o una da 1 kg:</p>



<ul><li>500 gr di farina Manitoba </li><li>120 gr di zucchero </li><li>80 ml di latte intero</li><li>3 uova</li><li>180 gr di burro morbido a temperatura ambiente </li><li>15 gr di lievito di birra fresco (4 gr di lievito di birra secco)</li><li>10 gr di sale</li><li>buccia grattugiata di 2 arance</li><li>buccia grattugiata di 1 limone</li><li>100 gr di uvetta</li><li>50 gr di whiskey o rum</li><li>2 bustine di vanillina, oppure una fiala oppure semi di vaniglia</li></ul>



<p>Per la glassa:</p>



<ul><li>50 gr di mandorle + 2/3 cucchiai per la decorazione</li><li>50 gr di nocciole </li><li>20 gr di amido di mais o fecola di patate </li><li>20 gr di farina di polenta fioretto </li><li>100 gr di zucchero </li><li>80 gr di albumi</li><li>zucchero in granella </li><li>zucchero a velo q.b.</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione della Colomba due giorni prima di servirla! La sera prima mettete in ammollo l&#8217; uvetta in una bacinella con il whiskey e 20 ml di acqua.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="819" height="801" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704634.jpg" alt="" class="wp-image-7729"/></figure>



<p>La mattina seguente inserite in una planetaria, nel Bimby o in una ciotola capiente se impastate a mano la farina Manitoba, il lievito sciolto nel latte e lo zucchero e impastate per 2/3 minuti. Aggiungete le scorze degli agrumi e la vaniglia e impastate altri 3 minuti; aggiungete le uova una alla volta: solo quando il primo uovo è perfettamente assorbito aggiungete il secondo e infine il terzo. Per questa operazione impastate almeno 15 minuti.</p>



<figure class="wp-container-26 wp-block-gallery-25 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="666" height="729" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704620.jpg" alt="" data-id="7731" data-link="/?attachment_id=7731#main" class="wp-image-7731"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="978" height="940" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704638.jpg" alt="" data-id="7732" data-link="/?attachment_id=7732#main" class="wp-image-7732"/></figure></li></ul></figure>



<p>A questo punto aggiungete il burro morbidissimo a piccoli pezzetti, lentamente: solo quando i primi pezzetti sono ben assorbiti allora potete aggiungere gli altri; anche per questa operazione impastate almeno 15 minuti.</p>



<p>Con gli ultimi pezzetti di burro aggiungete il sale; infine aggiungete l&#8217; uvetta ben strizzata, impastate un&#8217; altro minuto, poi estraete l&#8217; impasto, e con le mani unte di burro, formate una palla. </p>



<figure class="wp-container-28 wp-block-gallery-27 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1014" height="903" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704637.jpg" alt="" data-id="7733" data-link="/?attachment_id=7733#main" class="wp-image-7733"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1148" height="956" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704630.jpg" alt="" data-id="7734" data-link="/?attachment_id=7734#main" class="wp-image-7734"/></figure></li></ul></figure>



<p>Trasferite l&#8217;impasto in una ciotola capiente, sigillate con una pellicola e <strong>lasciate lievitare per almeno 5/6 ore</strong> (l&#8217;impasto deve triplicare) nel forno spento.</p>



<figure class="wp-container-30 wp-block-gallery-29 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="903" height="894" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704625.jpg" alt="" data-id="7735" class="wp-image-7735"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="903" height="879" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704628.jpg" alt="" data-id="7736" data-link="/?attachment_id=7736#main" class="wp-image-7736"/></figure></li></ul></figure>



<p>Trascorso il tempo di lievitazione rovesciate l’impasto su un piano di lavoro, stendetelo con i polpastrelli allargandola dai bordi, date le pieghe a portafoglio :unite le due estremità al centro, poi il lembo superiore verso quello inferiore, proprio come quando si prepara il pane. </p>



<figure class="wp-container-32 wp-block-gallery-31 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="960" height="705" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704621.jpg" alt="" data-id="7739" data-link="/?attachment_id=7739#main" class="wp-image-7739"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="771" height="813" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704631.jpg" alt="" data-id="7737" data-link="/?attachment_id=7737#main" class="wp-image-7737"/></figure></li></ul></figure>



<p>Conferite all&#8217;impasto una forma sferica e trasferitela all&#8217;interno di una ciotola di vetro capiente, coprite con pellicola trasparente e lasciate lievitare a temperatura ambiente per <strong>un&#8217; ora</strong>, poi trasferite in frigo, per <strong>almeno 12 ore</strong>. </p>



<p>Terminata quest&#8217;ultima fase, lasciate a temperatura ambiente per <strong>almeno 2 ore</strong>, poi trasferite l&#8217;impasto su una piano di lavoro leggermente infarinato e dividetelo in due parti uguali (io ho scelto di preparare due colombe da 500 gr, se ne realizzate una utilizzate tutto l&#8217;impasto per uno stampo da 1 kg).</p>



<p>Dividete a sua volta i due impasti, una parte, quella del corpo, di 200 gr circa, e quella delle ali di 300 gr circa (150 gr l&#8217;una). Prendete la parte per il corpo e allargatela sul piano con le mani e formate un filone, che posizionerete direttamente nello stampo.  Allo stesso modo formate le due ali, posizionandole ai lati del corpo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1182" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704632.jpg" alt="" class="wp-image-7738"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="738" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704633.jpg" alt="" class="wp-image-7740"/></figure>



<p>Trasferite i due stampi direttamente sulla teglia del forno, coprite con pellicola e lasciate lievitare per <strong>circa 5 ore</strong> a temperatura ambiente, o fino a che raggiungerà quasi il bordo dello stampo. </p>



<figure class="wp-container-34 wp-block-gallery-33 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1242" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704622.jpg" alt="" data-id="7741" data-link="/?attachment_id=7741#main" class="wp-image-7741"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1221" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704617.jpg" alt="" data-id="7742" data-link="/?attachment_id=7742#main" class="wp-image-7742"/></figure></li></ul></figure>



<p>Nel frattempo preparate la glassa: versate in un mixer le mandorle e le nocciole pelate, lo zucchero e frullate il tutto. Trasferite il composto in una ciotola, aggiungete la farina fioretto , l&#8217;amido di mais, gli albumi e lavorate il composto con una spatola, fino ad ottenere una glassa omogenea.</p>



<figure class="wp-container-36 wp-block-gallery-35 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="927" height="891" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704635.jpg" alt="" data-id="7743" data-link="/?attachment_id=7743#main" class="wp-image-7743"/></figure></li></ul></figure>



<p>Riprendete le due colombe e cospargete tutta la superficie con la glassa, aggiungete le mandorle intere e la granella di zucchero.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704623.jpg" alt="" class="wp-image-7744"/></figure>



<p>Cuocete le colombe in forno statico preriscaldato a 170° per 40 minuti (50 minuti se avete realizzato una colomba da 1 kg) nel ripiano centrale; se dovesse scurirsi troppo la superficie potete aggiungere un foglio di alluminio.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1251" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704618.jpg" alt="" class="wp-image-7745"/></figure>



<p>A fine cottura fate sempre la prova stecchino prima di tirarla fuori: deve uscire completamente asciutto.</p>



<p>Lasciate raffreddare almeno 4 ore prima di tagliare le vostre colombe a fette e servire.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1068" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704642.jpg" alt="" class="wp-image-7746"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="924" height="954" src="/wp-content/uploads/2021/04/photo5999107008365704624.jpg" alt="" class="wp-image-7747"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/colomba-pasquale/">Colomba Pasquale</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/colomba-pasquale/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Panfocaccia (Focaccia di Patate) con Lievito Madre</title>
		<link>/panfocaccia-focaccia-di-patate-con-lievito-madre/</link>
					<comments>/panfocaccia-focaccia-di-patate-con-lievito-madre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 11:15:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7351</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Panfocaccia, o Focaccia di patate, è un lievitato soffice, profumato e genuino, a base di lievito madre, farina e patate lesse all&#8217;interno dell&#8217; impasto, ottima da consumare al posto del pane, ma ideale, anche da farcire con salumi, verdure o formaggi e servire come antipasto o stuzzichino in varie occasioni, come buffet o aperitivi. Questa focaccia alta, morbida, facilissima da preparare e molto più digeribile grazie al lievito madre, piacerà proprio a tutti, bimbi compresi! 400 g di farina (io ho utilizzato la farina Aida, di grano tenero semintegrale di tipo 1 macinata a pietra, in alternativa consiglio una&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/panfocaccia-focaccia-di-patate-con-lievito-madre/">Panfocaccia (Focaccia di Patate) con Lievito Madre</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Panfocaccia, o Focaccia di patate, è un lievitato soffice, profumato e genuino, a base di lievito madre, farina e patate lesse all&#8217;interno dell&#8217; impasto, ottima da consumare al posto del pane, ma ideale, anche da farcire con salumi, verdure o formaggi e servire come antipasto o stuzzichino in varie occasioni, come  buffet o aperitivi. Questa focaccia alta, morbida, facilissima da preparare e molto più digeribile grazie al lievito madre, piacerà proprio a tutti, bimbi compresi!</p>



<ul><li>400 g di farina (io ho utilizzato la farina Aida, di grano tenero semintegrale di tipo 1 macinata a pietra, in alternativa consiglio una farina Manitoba, oppure metà farina 0 e metà semola di grano duro)</li><li>150 gr di lievito madre <em>rinfrescato</em> *</li><li>150 ml di acqua tiepida</li><li>200 gr di patate medie</li><li>9 gr di sale</li><li>1 cucchiaino di malto o miele</li><li>25 gr di olio extravergine di oliva + altri 3 cucchiai </li><li>sale grosso q.b.</li><li>rosmarino tritato</li></ul>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>* Iniziate la preparazione della focaccia con lievito madre il giorno prima, nelle prime ore del pomeriggio: rimuovete il lievito madre dal frigo ed attendete mezz’ora affinché possa raggiungere la temperatura ambiente. <em>Rinfrescate il lievito madre</em> utilizzando una stessa parte di farina ed una dose di acqua pari alla metà. Attendete <strong>5/6 ore</strong> prima di procedere con la preparazione dell’impasto.</p></blockquote>



<p>Cuocete le patate in abbondante acqua salata per almeno mezz&#8217;ora, poi pelatele e passatele raccogliendo la purea in una ciotola e lasciatele raffreddare completamente. </p>



<p>Nella ciotola di una planetaria, nel Bimby o in una ciotola capiente se impastate a mano, versate la farina, il lievito madre e il malto, le patate e iniziate ad impastare. Versate quindi il sale sciolto nell&#8217; acqua tiepida e 25 gr di olio e lavorate almeno 5 minuti; quindi formate una palla e trasferite l&#8217;impasto su una ciotola unta con un cucchiaio di olio. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="794" height="720" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025873.jpg" alt="" class="wp-image-7360"/></figure>



<p>Coprite con pellicola e lasciate riposare l&#8217; impasto per 30 minuti nel forno spento, con luce accesa; fate poi le pieghe all&#8217; impasto: con una spatola (il composto è piuttosto liquido) mescolate dall&#8217; esterno verso il centro. Ripetete l&#8217; operazione dopo altri 30 minuti di riposo dell&#8217; impasto.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="894" height="867" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025871.jpg" alt="" class="wp-image-7361"/></figure>



<p>Coprite ancora con pellicola e lasciate lievitare ancora nel forno, con luce accesa per un&#8217; ora, doodichè trasferite in frigorifero tutta la notte.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="969" height="939" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025872.jpg" alt="" class="wp-image-7362"/></figure>



<p>Il giorno successivo togliete l&#8217; impasto dal frigo e lasciate a temperatura ambiente per un&#8217; ora, poi ungete una teglia rettangolare in alluminio e stendete l&#8217;impasto spandendolo uniformemente per tutta la superficie; realizzate dei forellini con una leggera pressione delle dita. Fate ancora lievitare per due ore sempre nel forno spento con luce accesa.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1188" height="888" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025869.jpg" alt="" class="wp-image-7365"/></figure>



<p>Condite la focaccia di patate con due cucchiai di olio, sale grosso a piacere e il rosmarino, distribuendoli in maniera omogenea; cuocete la focaccia in forno statico preriscaldato a 220° per 25/30 minuti, controllando che la base sia cotta prima di estrarre la focaccia. </p>



<figure class="wp-container-38 wp-block-gallery-37 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1200" height="930" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025874.jpg" alt="" data-id="7363" data-link="/?attachment_id=7363#main" class="wp-image-7363"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025870.jpg" alt="" data-id="7364" data-link="/?attachment_id=7364#main" class="wp-image-7364"/></figure></li></ul></figure>



<p>Una volta cotta e ben dorata in superficie, sfornatela e fatela intiepidire quindi servitela tagliata a tranci da sola o per accompagnare salumi e formaggi.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5805478062912025877.jpg" alt="" class="wp-image-7368"/></figure>



<p><br><br></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/panfocaccia-focaccia-di-patate-con-lievito-madre/">Panfocaccia (Focaccia di Patate) con Lievito Madre</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/panfocaccia-focaccia-di-patate-con-lievito-madre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Focaccia con Lievito Madre</title>
		<link>/focaccia-con-lievito-madre/</link>
					<comments>/focaccia-con-lievito-madre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:54:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7313</guid>

					<description><![CDATA[<p>La focaccia con lievito madre è una ricetta rustica, soffice, leggera e profumata, a lunga e lenta lievitazione, perfetta come sostituto del pane e ideale per portare in tavola un prodotto naturale e facilmente digeribile. Ottima da sola o farcita, può essere scelta come spuntino pomeridiano, come antipasto accompagnata da affettati, salumi e formaggi preferiti, verdure grigliate o con dell’insalata, oppure come alternativa alla pizza del sabato sera; in ogni caso porterete in tavola una ricetta golosa e sfiziosa a cui difficilmente si rinuncia! 500 g di farina (io ho utilizzato la farina Aida, di grano tenero semintegrale di tipo&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/focaccia-con-lievito-madre/">Focaccia con Lievito Madre</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La focaccia con lievito madre è una ricetta rustica, soffice, leggera e profumata, a lunga e lenta lievitazione, perfetta come sostituto del pane e ideale per portare in tavola un prodotto naturale e facilmente digeribile. Ottima da sola o farcita, può essere scelta come spuntino pomeridiano, come antipasto accompagnata da affettati, salumi e formaggi preferiti, verdure grigliate o con dell’insalata, oppure come alternativa alla pizza del sabato sera; in ogni caso porterete in tavola una ricetta golosa e sfiziosa a cui difficilmente si rinuncia! </p>



<ul><li>500 g di farina (io ho utilizzato la farina Aida, di grano tenero semintegrale di tipo 1 macinata a pietra, in alternativa consiglio una farina Manitoba, oppure metà farina 0 e metà semola di grano duro)</li><li>100 gr di lievito madre <em>rinfrescato</em> *</li><li>370 ml di acqua tiepida</li><li>10 gr di sale</li><li>1 cucchiaino di malto o miele</li><li>6 cucchiai di olio extravergine di oliva</li><li>sale grosso q.b.</li><li>semi misti (lino, sesamo, zucca) o rosmarino per decorare</li></ul>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>* Iniziate la preparazione della focaccia con lievito madre il giorno prima, nelle prime ore del pomeriggio: rimuovete il lievito madre dal frigo ed attendete mezz&#8217;ora affinché possa raggiungere la temperatura ambiente. <em>Rinfrescate il lievito madre</em> utilizzando una stessa parte di farina ed una dose di acqua pari alla metà. Attendete <strong>5/6 ore</strong> prima di procedere con la preparazione dell&#8217;impasto.</p></blockquote>



<p>In una ciotola capiente o nella planetaria mettete il lievito madre rinfrescato con 100 gr di acqua tiepida presi dalla dose totale e iniziate ad impastare; aggiungete la farina, il malto, il sale sciolto nel resto dell&#8217; acqua (270 ml) e due cucchiai di olio, impastate bene per almeno 7/8 minuti fino ad ottenere un composto molto liscio, privo di grumi e piuttosto liquido.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="772" height="762" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5794182092765116812.jpg" alt="" class="wp-image-7322"/></figure>



<p>Trasferite l&#8217;impasto in una ciotola unta con un cucchiaio di olio, coprite la ciotola con la pellicola trasparente e lasciate riposare per <strong>30 minuti</strong>; con una spatola (il composto è molto idratato) fate le pieghe: mescolate l&#8217;impasto dall&#8217; esterno verso il centro, poi lasciate ancora riposare per <strong>30 minuti</strong>, e ripetete l&#8217;operazione: questo servirà per ottenere una focaccia ben alveolata!</p>



<p>Coprite ancora l&#8217;impasto con pellicola, e <em>fate attivare la lievitazione</em> in forno spento con luce accesa per un&#8217; <strong>ora e mezza</strong>, poi trasferite in frigo per <strong>tutta la notte</strong>.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="819" height="798" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5794182092765116813.jpg" alt="" class="wp-image-7323"/></figure>



<p>Il giorno seguente tirate fuori dal frigo e lasciate a temperatura ambiente per <strong>un&#8217; ora</strong>, poi sistemate l&#8217;impasto su uno stampo per torte del diametro di 28 cm ricoperto di carta forno e unto con un cucchiaio di olio; stendete l&#8217; impasto delicatamente con le dita, allargatelo fino a coprire tutta la tortiera, sempre con delicatezza per non smontarlo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="846" height="834" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5794182092765116811.jpg" alt="" class="wp-image-7324"/></figure>



<p>Lasciate lievitare per un&#8217; <strong>altra ora e mezza</strong> nello stampo, nempre nel forno spento. Condite con i restanti due cucchiai di olio su tutta la superficie della focaccia, praticate dei buchetti con le dita, salate a piacere (senza esagerare) ed aggiungete i semi misti (o del rosmarino tritato).</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="915" height="864" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5794182092765116810.jpg" alt="" class="wp-image-7325"/></figure>



<p>Cuocete a 220° C in forno statico preriscaldato per circa 25 minuti. Una volta cotta fate intiepidire e servite la vostra focaccia, fragrante fuori e morbidissima all&#8217; interno!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="942" height="873" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5794182092765116951.jpg" alt="" class="wp-image-7329"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5794182092765116952.jpg" alt="" class="wp-image-7330"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Se non avete il lievito madre potete utilizzare 2 gr di lievito di birra secco oppure 5 gr di lievito di birra fresco (da sciogliere nell&#8217;acqua prima di unirlo ai rimanenti ingredienti) e rispettare i tempi di lievitazione.</p></blockquote>



<p></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/focaccia-con-lievito-madre/">Focaccia con Lievito Madre</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/focaccia-con-lievito-madre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pane Baguette con lievito madre</title>
		<link>/pane-baguette-con-lievito-madre/</link>
					<comments>/pane-baguette-con-lievito-madre/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2021 09:01:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7260</guid>

					<description><![CDATA[<p>La baguette con lievito madre è un pane profumato, leggero e facilmente digeribile, di forma allungata, tipico della cultura gastronomica francese ma conosciuto e apprezzato in tutto il mondo. Croccante e friabile fuori e morbido e delicato all’interno, questo pane è perfetto se abbinato a qualsiasi pietanza: da burro e marmellata a colazione, a salumi e formaggi per uno spuntino sano e genuino. Ingredienti per due baguette grandi: Preimpasto: 150 gr di Farina 0 o Manitoba 150 gr di acqua 40 ge di lievito madre Impasto: tutto il preimpasto 300 gr di farina 0 o Manitoba 140 gr di acqua 60&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pane-baguette-con-lievito-madre/">Pane Baguette con lievito madre</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La baguette con lievito madre è un pane profumato, leggero e facilmente digeribile, di forma allungata, tipico della cultura gastronomica francese ma conosciuto e apprezzato in tutto il mondo. Croccante e friabile fuori e morbido e delicato all’interno, questo pane è perfetto se abbinato a qualsiasi pietanza: da burro e marmellata a colazione, a salumi e formaggi per uno spuntino sano e genuino.</p>



<p>Ingredienti per due baguette grandi:</p>



<p>Preimpasto:</p>



<ul><li>150 gr di Farina 0 o Manitoba</li><li>150 gr di acqua</li><li>40 ge di lievito madre</li></ul>



<p>Impasto:</p>



<ul><li>tutto il preimpasto</li><li>300 gr di farina 0 o Manitoba</li><li>140 gr di acqua</li><li>60 gr di lievito madre</li><li>un cucchiaino di malto in polvere (o zucchero o miele)</li><li>10 gr di sale</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione della baguette <em>la sera precedente</em> con il preimpasto: mettete quindi tutti gli ingredienti all&#8217; interno dell&#8217; impastatrice o del Bimby o in una ciotola capiente se impastate a mano, mescolate bene (per il Bimby modalità spiga) per 5 minuti, poi coprite con pellicola e lasciate lievitare nel forno spento, o direttamente nel Bimby, per tutta la notte; noterete dei piccoli buchi nell&#8217;impasto.</p>



<figure class="wp-container-40 wp-block-gallery-39 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="808" height="732" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654933.jpg" alt="" data-id="7273" data-link="/?attachment_id=7273#main" class="wp-image-7273"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="898" height="782" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654934.jpg" alt="" data-id="7274" data-link="/?attachment_id=7274#main" class="wp-image-7274"/></figure></li></ul></figure>



<p>Il giorno seguente aggiungete nella ciotola anche tutti gli ingredienti dell&#8217; impasto quindi malto, lievito madre liquido, la farina e il sale sciolto nell&#8217; acqua tiepida, e impastate bene (se utilizzate il Bimby modalità spiga) fino ad ottenere un impasto liscio e omogeneo. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="776" height="694" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654942.jpg" alt="" class="wp-image-7275"/></figure>



<p>Estraete l’impasto dalla ciotola, mettetelo su un piano da lavoro infarinato e fate le pieghe di forza: stendetelo, unite le estremità laterali al centro&#8230;</p>



<figure class="wp-container-42 wp-block-gallery-41 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1181" height="888" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654940.jpg" alt="" data-id="7276" data-link="/?attachment_id=7276#main" class="wp-image-7276"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="734" height="952" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654932.jpg" alt="" data-id="7278" data-link="/?attachment_id=7278#main" class="wp-image-7278"/></figure></li></ul></figure>



<p>&#8230; alzate l&#8217; estremità inferiore verso quella superiore, e infine l&#8217;estremità superiore verso quella inferiore.</p>



<figure class="wp-container-44 wp-block-gallery-43 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="783" height="759" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654936-1.jpg" alt="" data-id="7279" class="wp-image-7279"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="897" height="867" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654943.jpg" alt="" data-id="7280" data-link="/?attachment_id=7280#main" class="wp-image-7280"/></figure></li></ul></figure>



<p>Mettete l&#8217;impasto a riposare in un contenitore coperto leggermente unto e in un luogo tiepido per 2 ore.</p>



<p>Trasferite ancora l’impasto su un piano di lavoro e dividetelo in due parti,   schiacciate delicatamente i panetti, fate ancora le pieghe e formate due filoncini allungati.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1206" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654938.jpg" alt="" class="wp-image-7281"/></figure>



<p>Ponetele a lievitare supra la teglia del forno foderata con carta forno, per altre 2 ore circa.</p>



<p>Prima di infornare praticate i tagli trasversali sulla superficie delle baguette, utilizzando una lametta; nel frattempo accendete il forno statico a 230°, posizionate nel fondo una teglia con all&#8217;interno dell&#8217; acqua, che servirà per creare vapore in cottura.</p>



<figure class="wp-container-46 wp-block-gallery-45 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1214" height="957" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654946.jpg" alt="" data-id="7282" data-link="/?attachment_id=7282#main" class="wp-image-7282"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1235" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654939.jpg" alt="" data-id="7283" data-link="/?attachment_id=7283#main" class="wp-image-7283"/></figure></li></ul></figure>



<p>Cuocete le vostre baguette per 25 minuti, poi sfornate e lasciatele intiepidire prima di portare in tavola.</p>



<figure class="wp-container-48 wp-block-gallery-47 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654947.jpg" alt="" data-id="7284" data-link="/?attachment_id=7284#main" class="wp-image-7284"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1176" height="818" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo5792167048728654935.jpg" alt="" data-id="7285" data-link="/?attachment_id=7285#main" class="wp-image-7285"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/pane-baguette-con-lievito-madre/">Pane Baguette con lievito madre</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pane-baguette-con-lievito-madre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brioches (Cornetti) fatte in casa</title>
		<link>/brioches-cornetti-fatte-in-casa/</link>
					<comments>/brioches-cornetti-fatte-in-casa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Jan 2021 14:32:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7088</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le brioches sono morbidissimi, fragranti e soffici cornetti di pasta lievitata, a base di zucchero, uova e burro, farciti o al naturale, perfetti per cominciare la giornata nel migliore dei modi. Ottime anche il giorno dopo scaldate leggermente in forno o nel microonde, potete farcire le brioches con il ripieno che preferite: marmellata, crema, cioccolato, Nutella (io le ho riempite con miele di melo!), ma sono buonissime anche semplici, al naturale. Preparate questa semplice ricetta per le vostre colazioni, o merende in famiglia, e servite le brioches con una tazza di caffè o di latte: la vostra giornata, e quella&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brioches-cornetti-fatte-in-casa/">Brioches (Cornetti) fatte in casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le brioches sono morbidissimi, fragranti e soffici cornetti di pasta lievitata, a base di zucchero, uova e burro, farciti o al naturale, perfetti per cominciare la giornata nel migliore dei modi. Ottime anche il giorno dopo scaldate leggermente in forno o nel microonde, potete farcire le brioches con il ripieno che preferite: marmellata, crema, cioccolato, Nutella (io le ho riempite con miele di melo!), ma sono buonissime anche semplici, al naturale. Preparate questa semplice ricetta per le vostre colazioni, o merende in famiglia, e servite le brioches con una tazza di caffè o di latte: la vostra giornata, e quella dei vostri bambini, vi sorriderà!  </p>



<p>Ingredienti per 14 cornetti:</p>



<ul><li>150 gr di latte intero</li><li>un cubetto di lievito di birra fresco (o 8 gr di quello secco)</li><li>scorza di mezzo limone</li><li>250 gr di farina Manitoba</li><li>250 gr di farina 00</li><li>70 gr di burro ammorbidito</li><li>un pizzico di sale</li><li>80 gr di zucchero</li><li>2 uova</li><li>latte q.b. per spennellare</li><li>miele q.b. (oppure marmellata, Nutella o crema pasticcera)</li><li>granella di zucchero per la decorazione (facoltativo)</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione sciogliendo il lievito di birra nel latte tiepido, poi tagliate il burro a pezzetti e lasciatelo ammorbidire a temperatura ambiente. </p>



<p>Nella ciotola di una planetaria, nel Bimby, o in una ciotola grande se impastate a mano), mescolate le farine, lo zucchero, la scorza del limone e il sale; unite il lievito sciolto nel latte e iniziate ad impastare. Aggiungete poi le uova e impastate per 6-8 minuti a velocità bassa (modalità spiga per il Bimby); aggiungete il burro ammorbidito un pezzetto alla volta, in più riprese e impastate per altri 5 minuti. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="860" height="790" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215510.jpg" alt="" class="wp-image-7099"/></figure>



<p>Trasferite l&#8217;impasto ottenuto su una spianatoia e lavoratelo per qualche secondo con le mani, formando una palla, poi mettetelo dentro una ciotola leggermente imburrata e fate riposare, coprendo con della pellicola trasparente, in forno per <strong>2 ore e mezza</strong>, con la sola luce accesa o fino a quando l&#8217;impasto non raddoppia di volume.</p>



<figure class="wp-container-50 wp-block-gallery-49 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="894" height="903" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215509.jpg" alt="" data-id="7100" data-link="/?attachment_id=7100#main" class="wp-image-7100"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="898" height="836" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215505.jpg" alt="" data-id="7101" data-link="/?attachment_id=7101#main" class="wp-image-7101"/></figure></li></ul></figure>



<p>Trasferite l&#8217;impasto lievitato sul piano da lavoro infarinato e stendetelo con il mattarello, anch&#8217; esso infarinato, fino ad uno spessore di 5 mm. </p>



<p>Con una rotella o un coltello affilato formate dei triangoli di uguale dimensione, applicate dei piccoli tagli alla base, aggiungete il ripieno e arrotolate l&#8217;impasto<strong> </strong>partendo sempre dalla base del triangolo. Io ne ho farcite metà con il miele, metà le ho lasciate neutre.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215504.jpg" alt="" class="wp-image-7102"/></figure>



<figure class="wp-container-52 wp-block-gallery-51 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="752" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215508.jpg" alt="" data-id="7103" data-link="/?attachment_id=7103#main" class="wp-image-7103"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="915" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215507.jpg" alt="" data-id="7104" data-link="/?attachment_id=7104#main" class="wp-image-7104"/></figure></li></ul></figure>



<p>Spennellate le brioches con del latte e lasciatele lievitare ancora per <strong>1 ora e mezza</strong>, fino a che avranno raddoppiato il loro volume</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215503.jpg" alt="" class="wp-image-7105"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>A questo punto potete <em>congelare</em> le vostre brioches, per poi cuocerle in un secondo momento: lasciatele quindi in forno spento per tutta la notte, e procedete con la cottura il mattino seguente!</p></blockquote>



<p>Spennellate ancora con il latte, potete decorare con le codette di zucchero e  cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 15/18 minuti.</p>



<figure class="wp-container-54 wp-block-gallery-53 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215506.jpg" alt="" data-id="7106" data-link="/?attachment_id=7106#main" class="wp-image-7106"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1240" height="926" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215523.jpg" alt="" data-id="7111" data-link="/?attachment_id=7111#main" class="wp-image-7111"/></figure></li></ul></figure>



<p>Sfornate, lasciate raffreddare e servite!</p>



<figure class="wp-container-56 wp-block-gallery-55 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215522.jpg" alt="" data-id="7112" data-link="/?attachment_id=7112#main" class="wp-image-7112"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/01/photo6039836243363215520.jpg" alt="" data-id="7113" data-link="/?attachment_id=7113#main" class="wp-image-7113"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brioches-cornetti-fatte-in-casa/">Brioches (Cornetti) fatte in casa</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/brioches-cornetti-fatte-in-casa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Panettone</title>
		<link>/panettone/</link>
					<comments>/panettone/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Dec 2020 15:52:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette delle Feste]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6738</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Panettone è un dolce soffice, profumato, un classico di Natale; è un impasto lievitato a base di acqua, farina, tuorli d’uovo, burro, a cui si aggiungono uvetta, scorza d’arancia, limone e aroma di vaniglia! Per questa ricetta potete utilizzare sia il lievito madre che il lievito di birra, quest&#8217;ultimo più semplice da usare e trovare. Con un paio di giorni di preparazione, tre impasti e rispettando i tempi di lievitazione, realizzerete un dolce ottimo, dal sapore, profumo e consistenza paragonabili al panettone artigianale. per la biga/lievitino: 80 gr di farina tipo 0 o Manitoba 10 gr di lievito di birra fresco&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/panettone/">Panettone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il Panettone è un dolce soffice, profumato, un classico di Natale; è un impasto lievitato a base di acqua, farina, tuorli d’uovo, burro, a cui si aggiungono uvetta, scorza d’arancia, limone e aroma di vaniglia! Per questa ricetta potete utilizzare sia il lievito madre che il lievito di birra, quest&#8217;ultimo più semplice da usare e trovare. Con un paio di giorni di preparazione, tre impasti e rispettando i tempi di lievitazione, realizzerete un dolce ottimo, dal sapore, profumo e consistenza paragonabili al panettone artigianale.</p>



<p>per la <strong>biga/lievitino</strong>:</p>



<ul><li>80 gr di farina tipo 0 o Manitoba</li><li>10 gr di lievito di birra fresco o 4 gr di quello secco</li><li>50 ml di acqua tiepida</li></ul>



<p>Per il <strong>primo impasto</strong>:</p>



<ul><li>biga</li><li>250 gr di farina tipo 0 Manitoba </li><li>180 ml di acqua tiepida</li><li>100 gr di zucchero</li><li>2 tuorli d&#8217;uovo</li></ul>



<p>Per il <strong>secondo impasto</strong></p>



<ul><li>100 gr di farina Manitoba</li><li>1 tuorlo d&#8217;uovo (circa 20 gr)</li><li>50 gr di zucchero</li><li>125 gr di burro morbido a temperatura ambiente (fuori dal frigo da almeno un&#8217; ora)</li><li>1 cucchiaino di sale</li><li>150 gr di uva passa</li></ul>



<p>Per il <strong>mix aromatico</strong>:</p>



<ul><li>1 scorza di un&#8217; arancia</li><li>1 scorza di un limone</li><li>20 gr di miele</li><li>1 cucchiaio di liquore, rum, o Marsala</li><li>semi di 1 bacca di vaniglia, oppure una bustina di vanillina oppure un cucchiaio di estratto di vaniglia</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione alla sera, prima di andare a dormire: <strong>preparate la biga e il mix aromatico. </strong></p>



<p>Sciogliete quindi il lievito nell&#8217;acqua tiepida in una ciotola, aggiungete la farina e impastate con le mani per qualche minuto. Formate una palla di impasto, coprite con la pellicola e lasciate riposare in un luogo asciutto (esempio dentro il forno spento) pr tutta la notte. </p>



<p>Per il mix aromatico: grattugiate finemente la scorza di arancia e la scorza di limone. Mettetele in una ciotolina e aggiungete la vaniglia (estratto o bustine o i semi), il miele e il liquore. Mescolate il tutto e lasciate riposare, coperto da pellicola a temperatura ambiente.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1020" height="762" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791300.jpg" alt="" class="wp-image-6773"/></figure>



<p>L’indomani mattina la biga sarà lievitata; mettetela nella ciotola dell’impastatrice o nel Bimby e procedete alla <strong>realizzazione del primo impasto</strong>; quindi versateci sopra l’acqua e impastate per qualche minuto. Aggiungete, poco alla volta la farina manitoba, poi un tuorlo alla volta. Lasciate che il primo tuorlo venga impastato e assorbito bene prima di aggiungere anche il secondo. Una volta amalgamati i tuorli, versate gradualmente lo zucchero e continuate ad impastare per almeno 15/20 minuti. </p>



<p>Lasciate l&#8217;impasto nella ciotola dell’impastatrice, copritelo con un panno e  lasciatelo lievitare lontano da correnti d&#8217;aria (io ho messo il Bimby dentro il forno!) per almeno 4 ore, fino a quando avrà quasi triplicato il suo volume.</p>



<figure class="wp-container-58 wp-block-gallery-57 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="840" height="732" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791301.jpg" alt="" data-id="6774" data-link="/?attachment_id=6774#main" class="wp-image-6774"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="825" height="717" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791315.jpg" alt="" data-id="6775" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791315.jpg" data-link="/?attachment_id=6775#main" class="wp-image-6775"/></figure></li></ul></figure>



<p>Nel frattempo mettete a bagno l&#8217;uvetta in acqua tiepida, dopo 30 minuti risciacquatela e lasciatela ancora a bagno per 2 ore. Scolatela, asciugatela strizzandola delicatamente, poi disponetela su un canovaccio ad asciugarsi. L’uvetta al momento dell’utilizzo deve presentarsi asciutta e non bagnata ma morbida. Preparate anche il burro tagliato a pezzetti e fuori dal frigo.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1193" height="879" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791306.jpg" alt="" class="wp-image-6777"/></figure>



<p>Al termine della lievitazione <strong>procedete con il secondo impasto</strong>: versate sulla massa d’impasto il mix di aromi, aggiungete poca farina alla volta e incominciate a lavorare il tutto con l’impastatrice o sempre con il Bimby.</p>



<p>Quando avrete terminato tutta la farina, aggiungete lo zucchero a cucchiaiate. Aggiungete anche il tuorlo e il burro morbido, un pezzo alla volta, solo quando il precedente è ben assorbito. Alla fine aggiungete il sale.</p>



<p>Rovesciate l’impasto su piano e apritelo, versate l’uva passa ammorbidita e asciugata, impastate ancora con le mani, poi, aiutandovi con un tarocco, procedete con le pieghe, quindi unite le due estremità laterali al centro, poi l&#8217;estremità superiore verso quella inferiore; fate quindi girare l&#8217;impasto più volte facendo scivolare le mani verso la base sottostante.</p>



<figure class="wp-container-60 wp-block-gallery-59 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="831" height="594" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791313.jpg" alt="" data-id="6778" data-link="/?attachment_id=6778#main" class="wp-image-6778"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1094" height="794" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791312.jpg" alt="" data-id="6779" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791312.jpg" data-link="/?attachment_id=6779#main" class="wp-image-6779"/></figure></li></ul></figure>



<p>Ponete la palla di impasto nello stampo da panettone (le dimensioni dello stampo sono di 17 cm di diametro e 11 cm di altezza) e coprite con pellicola, lasciate lievitare in forno spento per 6/8 ore, fino a quando l&#8217;impasto raggiungerà il bordo.</p>



<figure class="wp-container-62 wp-block-gallery-61 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="690" height="616" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791299.jpg" alt="" data-id="6780" data-link="/?attachment_id=6780#main" class="wp-image-6780"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="732" height="624" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791309.jpg" alt="" data-id="6781" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791309.jpg" data-link="/?attachment_id=6781#main" class="wp-image-6781"/></figure></li></ul></figure>



<p>Prima di infornare, utilizzando un coltello ben affilato tagliate delicatamente la superficie del panettone a croce.</p>



<p>Cuocete in <strong>forno statico preriscaldato a 170° per 40/45 minuti</strong>, fate la prova stecchino con uno spiedino e se avete il termometro da cucina <em>il panettone è cotto quando il cuore raggiunge la temperatura di 95°</em>.</p>



<p>Estraete il panettone dal forno e infilzatelo alla base con dei ferri da calza o con dei lunghi spiedini (io ho utilizzato le bacchette per il sushi!). Riponetelo capovolto su una grande pentola e lasciatelo raffreddare: in questo modo il panettone non si affloscerà in raffreddamento. </p>



<figure class="wp-container-64 wp-block-gallery-63 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="825" height="750" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791310.jpg" alt="" data-id="6782" data-link="/?attachment_id=6782#main" class="wp-image-6782"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="998" height="828" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791304.jpg" alt="" data-id="6783" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791304.jpg" data-link="/?attachment_id=6783#main" class="wp-image-6783"/></figure></li></ul></figure>



<p>Finalmente potete servire il vostro Panettone a fette, magari riscaldate qualche secondo al microonde e &#8230; Buon Natale a Tutti!!!</p>



<figure class="wp-container-66 wp-block-gallery-65 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791314.jpg" alt="" data-id="6785" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5958613429633791314.jpg" data-link="/?attachment_id=6785#main" class="wp-image-6785"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/panettone/">Panettone</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/panettone/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Salata &#8220;Pitta&#8221; alla Ricotta</title>
		<link>/torta-salata-pitta-alla-ricotta/</link>
					<comments>/torta-salata-pitta-alla-ricotta/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Dec 2020 13:14:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Pane, Panini e Lievitati]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6724</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Torta salata alla ricotta è un rustico gustoso, saporito, semplice e veloce da preparare, perfetto per trasportarlo in gita, in spiaggia, in ufficio, per i vostri aperitivi e buffett!! Ottima calda e fumante, questa pitta è buonissima anche fredda e il giorno dopo! 270 gr di farina 10 gr di lievito di birra fresco 150 ml di acqua tiepida un pizzico di sale pepe q.b. 2 uova sode 40 gr di ricotta affumicata 230 gr di ricotta fresca 2/3 cucchiai di olio di oliva Fate sciogliere il lievito nell&#8217; acqua tiepida, poi aggiungete la farina, il sale e impastate&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-pitta-alla-ricotta/">Torta Salata &#8220;Pitta&#8221; alla Ricotta</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Torta salata alla ricotta è un rustico gustoso, saporito, semplice e veloce da preparare, perfetto per trasportarlo in gita, in spiaggia, in ufficio, per i vostri aperitivi e buffett!! Ottima calda e fumante, questa pitta è buonissima anche fredda e il giorno dopo! </p>



<ul><li>270 gr di farina</li><li>10 gr di lievito di birra fresco</li><li>150 ml di acqua tiepida</li><li>un pizzico di sale</li><li>pepe q.b.</li><li>2 uova sode</li><li>40 gr di ricotta affumicata</li><li>230 gr di ricotta fresca</li><li>2/3 cucchiai di olio di oliva </li></ul>



<p>Fate sciogliere il lievito nell&#8217; acqua tiepida, poi aggiungete la farina, il sale e impastate fino ad ottenere un composto liscio ed omogeneo. Lasciate lievitare l&#8217;impasto per 2 ore, coperto da pellicola. Nel frattempo cuocete le uova.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="804" height="774" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508475.jpg" alt="" class="wp-image-6759"/></figure>



<p>Grattugiate finemente la ricotta affumicata e mescolatela insieme a quella fresca, salate e pepate.</p>



<p>Stendete 2/3 della pasta lievitata e utilizzatela per foderare una tortiera rotonda e unta, quindi distribuite sopra la ricotta; aggiungete anche le uova sode a pezzi e coprite con la restante pasta distesa. Sigillate bene i bordi e bucherellate la superficie.</p>



<figure class="wp-container-68 wp-block-gallery-67 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="783" height="813" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508470.jpg" alt="" data-id="6760" data-link="/?attachment_id=6760#main" class="wp-image-6760"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="936" height="882" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508473.jpg" alt="" data-id="6761" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508473.jpg" data-link="/?attachment_id=6761#main" class="wp-image-6761"/></figure></li></ul></figure>



<p>Ungete la superficie con olio di oliva e cuocete la pitta in forno statico, preriscaldato a 200° per 30 minuti, poi lasciate intiepidire e servite a fette.</p>



<figure class="wp-container-70 wp-block-gallery-69 wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="993" height="930" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508472-1.jpg" alt="" data-id="6764" data-full-url="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508472-1.jpg" data-link="/?attachment_id=6764#main" class="wp-image-6764"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2020/12/photo5956333210021508476.jpg" alt="" data-id="6762" data-link="/?attachment_id=6762#main" class="wp-image-6762"/></figure></li></ul></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-salata-pitta-alla-ricotta/">Torta Salata &#8220;Pitta&#8221; alla Ricotta</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-salata-pitta-alla-ricotta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
