{"id":5351,"date":"2020-06-27T18:36:36","date_gmt":"2020-06-27T18:36:36","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?p=5351"},"modified":"2020-06-27T18:37:09","modified_gmt":"2020-06-27T18:37:09","slug":"insalata-esotica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/insalata-esotica\/","title":{"rendered":"Insalata Esotica"},"content":{"rendered":"\n<p>L&#8217; Insalata Esotica \u00e8 un piatto fresco, estivo, saporito, perfetto per una pausa pranzo estiva in ufficio o per un aperitivo a buffet tra amici. Preparata con ananas fresco, avocado, feta e anacardi, questa insalata \u00e8 un piatto unico completo, gustoso e velocissimo da preparare.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>L\u2019ananas \u00e8 un frutto tropicale ricco di vitamine e di sali minerali, ipocalorico e noto per sue notevoli propriet\u00e0 diuretiche.<br>Ottimo digestivo a fine pasto, \u00e8 inoltre ricco di vitamine B1 e C, acido folico e minerali come magnesio, potassio e sodio.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"868\" height=\"698\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290272.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5361\"\/><\/figure>\n\n\n\n<ul><li>4 fette di Ananas<\/li><li>una confezione di formaggio Feta<\/li><li>mezzo avocado<\/li><li>5\/6 pomodorini <\/li><li>insalata valeriana<\/li><li>2 cucchiai di anacardi<\/li><li>qualche fogliolina di menta per decorare<\/li><li>olio, aceto balsamico, sale e pepe q.b.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Dopo aver tagliato l&#8217;ananas, tenetene da parte 4 fette (il resto della polpa lo potrete utilizzare per altre ricette); scaldate una padella antiaderente e cuocete per 4\/5 minuti le fette di ananas, fino a dorarle su entrambi i lati.  <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"822\" height=\"679\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290273.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5362\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=5362#main\" class=\"wp-image-5362\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"888\" height=\"714\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290274.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5363\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290274.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=5363#main\" class=\"wp-image-5363\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Fate raffreddare completamente le fette grigliate di ananas, poi tagliatele a cubetti e mettete da parte.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"708\" height=\"708\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290275.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5364\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Mettete l&#8217; insalata valeriana, lavata e asciugata, in una ciotola capiente, unite la feta tagliata a cubetti, i pomodorini lavati a tagliati, l&#8217;avocado tagliato a pezzetti, infine aggiungete i pezzetti di ananas.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"725\" height=\"699\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290276.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5365\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=5365#main\" class=\"wp-image-5365\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"758\" height=\"720\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290277.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5366\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290277.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=5366#main\" class=\"wp-image-5366\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<p>Condite con olio, aceto balsamico, sale e pepe a piacere, mescolate bene, poi aggiungete gli anacardi e le foglioline di menta.<\/p>\n\n\n\n<p>Servite subito oppure conservate in frigorifero. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-1 is-cropped\"><ul class=\"blocks-gallery-grid\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"894\" height=\"720\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290279.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5367\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=5367#main\" class=\"wp-image-5367\"\/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" width=\"1280\" height=\"720\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290280.jpg\" alt=\"\" data-id=\"5368\" data-full-url=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/photo6032956852511290280.jpg\" data-link=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?attachment_id=5368#main\" class=\"wp-image-5368\"\/><\/figure><\/li><\/ul><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>L \u2019avocado \u00e8 un frutto poco dolce e dalla consistenza molto particolare; per verificare che sia maturo al punto giusto premete delicatamente il pollice sul frutto: se \u00e8 molto duro, significa che \u00e8 ancora acerbo (e che perci\u00f2 va tenuto un paio di giorni fuori dal frigo, in un sacchetto di carta assieme a una mela, cos\u00ec maturer\u00e0 pi\u00f9 in fretta), se invece rimane un leggero accenno di solco sul frutto: \u00e8 maturo al punto giusto!<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Se non amate la feta potete utilizzare dei cubetti di tonno fresco, macerati precedentemente in olio e limone!<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&#8217; Insalata Esotica \u00e8 un piatto fresco, estivo, saporito, perfetto per una pausa pranzo estiva in ufficio o per un aperitivo a buffet tra amici. Preparata con ananas fresco, avocado, feta e anacardi, questa insalata \u00e8 un piatto unico completo, gustoso e velocissimo da preparare. L\u2019ananas \u00e8 un frutto tropicale ricco di vitamine e di sali minerali, ipocalorico e noto per sue notevoli propriet\u00e0 diuretiche.Ottimo digestivo a fine pasto, \u00e8 inoltre ricco di vitamine B1 e C, acido folico e minerali come magnesio, potassio e sodio. 4 fette di Ananas una confezione di formaggio Feta mezzo avocado 5\/6 pomodorini insalata&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":5360,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[14,16,13,24],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5351"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5351\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5360"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}