<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ricette Light Archivi - Tina in Cucina</title>
	<atom:link href="/category/ricette-light/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Ricette semplici e divertenti per la casa</description>
	<lastBuildDate>Sun, 29 May 2022 13:23:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>it-IT</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/01/logo100.png</url>
	<title>Ricette Light Archivi - Tina in Cucina</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Riso Venere con Verdure e Gamberetti</title>
		<link>/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/</link>
					<comments>/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 May 2022 13:23:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8829</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il Riso Venere con verdure e gamberetti e zucchine è un primo piatto leggero, colorato e saporito, semplice da realizzare e perfetto per un pranzo estivo o un buffet, una gita fuori porta, insomma per tutte le occasioni! Questo piatto gustoso e delicato, ricco di proprietà nutrizionali grazie al riso venere, è a base di gamberetti, piselli, anacardi e le verdure che preferite, piace proprio a tutti, ed è anche molto bello da vedere! Il riso Venere contiene antocianine, flavonoli e acidi fenolici, composti fenolici di cui sono note le proprietà antiossidanti; contiene fibre insolubili, vitamine e sali minerali come&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/">Riso Venere con Verdure e Gamberetti</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Il Riso Venere con verdure e gamberetti e zucchine è un primo piatto leggero, colorato e saporito, semplice da realizzare e perfetto per un pranzo estivo o un buffet, una gita fuori porta, insomma per tutte le occasioni! Questo piatto gustoso e delicato, ricco di proprietà nutrizionali grazie al riso venere, è a base di gamberetti, piselli, anacardi e le verdure che preferite, piace proprio a tutti, ed è anche molto bello da vedere!</p>
<blockquote><p>Il riso Venere contiene antocianine, flavonoli e acidi fenolici, composti fenolici di cui sono note le proprietà antiossidanti; contiene fibre insolubili, vitamine e sali minerali come selenio, ferro, calcio, zinco e manganese,; ha un basso livello di zuccheri</p></blockquote>
<p>Ingredienti per 3/4 persone</p>
<ul>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">300 gr <span class="recipe-ingredient-name"> Riso nero Venere </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">100 gr <span class="recipe-ingredient-name"> Gamberetti surgelati </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">una <span class="recipe-ingredient-name"> Zucchina</span></div>
</li>
<li>mezzo porro</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">200 gr di piselli surgelati</div>
</li>
<li>due pomodori</li>
<li>100 gr di anacardi tostati</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Olio extravergine d&#8217;oliva </span></div>
</li>
<li>
<div class="recipe-ingredient-item ingredient_font_size_small">q.b. <span class="recipe-ingredient-name"> Sale, pepe </span></div>
</li>
<li>un cucchiaio di salsa di soia</li>
<li>basilico fresco</li>
</ul>
<p align="JUSTIFY">Per prima cosa iniziate con la cottura del Riso Venere. Portate a bollore abbondante acqua, salatela e versate il riso nero. Seguite il tempo di cottura indicato sulla vostra confezione del Riso Venere, circa 40/45 minuti, poi scolate il riso e mettete da parte.</p>
<p align="JUSTIFY">Fate bollire i gamberetti surgelati per 5/6 minuti, poi mettete da parte; fate la stessa cosa con i piselli, che farete bollire 10 minuti.</p>
<p align="JUSTIFY"><img class="alignnone size-full wp-image-8817" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5782690774620683315.jpg" alt="" width="866" height="960" /></p>
<p align="JUSTIFY">Fate dorare il porro tritato in una padella tipo wok, con due cucchiai di olio extravergine di oliva.</p>
<p align="JUSTIFY">Unite la zucchina tagliata a pezzetti e cuocete, a fuoco medio, per ca. 5 minuti, mescolando di tanto in tanto. Salate e pepate.</p>
<p align="JUSTIFY">Unite anche i pomodori a pezzetti, i gamberetti, i piselli e infine gli anacardi; aggiungete la salsa di soia e lasciate evaporare.</p>
<p align="JUSTIFY"><img class="alignnone size-full wp-image-8830" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5807893483799820636.jpg" alt="" width="1107" height="960" /></p>
<p align="JUSTIFY">Aggiunge infine il riso, mescolate e servite il riso venere direttamente nella pentola con qualche fogliolina di basilico fresco, sentirete che profumo!</p>
<p align="JUSTIFY"><img class="alignnone size-full wp-image-8831" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5807893483799820633.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/">Riso Venere con Verdure e Gamberetti</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/riso-venere-con-verdure-e-gamberetti/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ciambella Vegana di Carote</title>
		<link>/ciambella-vegana-di-carote/</link>
					<comments>/ciambella-vegana-di-carote/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 May 2022 20:40:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8800</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Ciambella di carote Vegana è semplice, profumata e deliziosa, velocissima da preparare, leggera e soffice! Questa torta al profumo di arance, sciroppo d&#8217;acero e mandorle è preparata senza ingredienti di origine animale, quindi senza uova, latte e burro, ma non ha niente da invidiare alla mia Torta Camilla! E&#8217; davvero genuina e perfetta per tutta la famiglia, a colazione o merenda; ideale per le persone intolleranti al lattosio, per chi segue un regime alimentare vegan, chi è a dieta o semplicemente chi adora tutto il buono di un dolce sano alle carote! 250 gr di carote crude 150 gr&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ciambella-vegana-di-carote/">Ciambella Vegana di Carote</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La Ciambella di carote Vegana è semplice, profumata e deliziosa, velocissima da preparare, leggera e soffice! Questa torta al profumo di arance, sciroppo d&#8217;acero e mandorle è preparata senza ingredienti di origine animale, quindi senza uova, latte e burro, ma non ha niente da invidiare alla mia <a href="/torta-camilla-con-carote-e-mandorle/">Torta Camilla</a>! E&#8217; davvero genuina e perfetta per tutta la famiglia, a colazione o merenda; ideale per le persone intolleranti al lattosio, per chi segue un regime alimentare vegan, chi è a dieta o semplicemente chi adora tutto il buono di un dolce sano alle carote!</p>
<ul>
<li>250 gr di carote crude</li>
<li>150 gr di farina mista integrale biologica per dolci (o mista integrale e riso)</li>
<li>50 gr di mandorle perlate e tritate</li>
<li>50 gr di fecola di patate</li>
<li>100 gr di zucchero di canna</li>
<li>150 ml di acqua tiepida (o latte di soia o di riso o di avena)</li>
<li>150 ml di succo d&#8217;arancia</li>
<li>scorza d&#8217;arancia</li>
<li>due cucchiai di sciroppo d&#8217;acero (o di agave, o di datteri, che potete sostituire con un cucchiaino di essenza di vaniglia)</li>
<li>150 ml di olio di semi</li>
<li>buccia grattugiata di 1 arancia</li>
<li>1 bustina di lievito per dolci</li>
<li>1 pizzico di sale</li>
<li>zucchero a velo per completare</li>
</ul>
<p>Prima di tutto pulite e pelate le carote, inseritele in un mixer insieme alla buccia di arancia e all&#8217; olio di semi e frullate 5 – 6 minuti finché non otterrete una crema liscia (è il segreto per una torta di carote morbidissima!)</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8801" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533108.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Mescolate in ciotola l&#8217; acqua tiepida, zucchero, sciroppo d&#8217;acero e succo d’arancia; in una ciotola a parte mescolate la farina, la fecola, le mandorle tritate, lo zucchero, il pizzico di sale e il lievito.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8802" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533107.jpg" alt="" width="888" height="960" /></p>
<div class="wpurp-rows-row">
<p>Aggiungete piano piano le farine con il lievito ai liquidi, mescolando con una spatola; poi aggiungete la crema di carote all’impasto, amalgamando bene il composto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8803" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533106.jpg" alt="" width="1211" height="954" /></p>
<p>Versate l’impasto in una teglia da 18 – 20 cm oliata e infarinata o rivestita di carta forno e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 40 minuti (vale sempre fare la prova stecchino).</p>
<p>&nbsp;</p>

<a href='/ciambella-vegana-di-carote/photo5765028292846533105/#main'><img width="102" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533105.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/ciambella-vegana-di-carote/photo5765028292846533219/#main'><img width="101" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533219.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Sfornate e lasciate intiepidire almeno 20 minuti prima di servire; potete presentare la Torta di Carote Vegana con un po&#8217; di sciroppo d&#8217;acero sopra: una vera libidine!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8806" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533222.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8807" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo5765028292846533220.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/ciambella-vegana-di-carote/">Ciambella Vegana di Carote</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ciambella-vegana-di-carote/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Brownies Vegano con Avocado, Banane e Cioccolato Fondente</title>
		<link>/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/</link>
					<comments>/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 May 2022 07:58:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8791</guid>

					<description><![CDATA[<p>I miei brownies vegani all&#8217;avocado, banane e cioccolato sono dei dolcetti davvero strepitosi, golosi, che non hanno nulla da invidiare ai classici brownies! Sono preparati con ingredienti semplici come banana, burro di arachidi, avocado, datteri e sciroppo d&#8217;acero; il tutto mixato con cacao amaro e gocce di cioccolato! Sono dolci, ma pieni di nutrienti sani e genuini, senza uova, senza latte, senza burro! La consistenza è incredibile: ogni morso si scioglie in bocca. Questi brownies sono velocissimi da preparare, basta frullare tutti gli ingredienti e il gioco è fatto! Se volete realizzare una versione senza glutine, al posto della farina&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/">Brownies Vegano con Avocado, Banane e Cioccolato Fondente</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>I miei brownies vegani all&#8217;avocado, banane e cioccolato sono dei dolcetti davvero strepitosi, golosi, che non hanno nulla da invidiare ai classici brownies! Sono preparati con ingredienti semplici come banana, burro di arachidi, avocado, datteri e sciroppo d&#8217;acero; il tutto mixato con cacao amaro e gocce di cioccolato! Sono dolci, ma pieni di nutrienti sani e genuini, senza uova, senza latte, senza burro! La consistenza è incredibile: ogni morso si scioglie in bocca. Questi brownies sono velocissimi da preparare, basta frullare tutti gli ingredienti e il gioco è fatto!</p>
<blockquote><p>Se volete realizzare una versione senza glutine, al posto della farina 00 potete utilizzare metà farina di mandorle e metà farina di riso o di mais!</p></blockquote>
<ul>
<li>100 gr di gocce di cioccolato fondente</li>
<li>1 avocado grande, maturo</li>
<li>2 banane mature</li>
<li>3 datteri snocciolati</li>
<li>60 gr di farina 00 (in alternativa 30 gr di farina integrale e 30 gr di farina di mandorle)</li>
<li>20 gr di cacao in polvere</li>
<li>1 cucchiaino di lievito in polvere per dolci</li>
<li><span class="wprm-recipe-ingredient-name">20 gr di sciroppo d&#8217;acero (o di agave, o di datteri) più q.b. per servire<br />
</span></li>
<li>30 gr di burro di arachidi (in alternativa tritate le arachidi tostate con un cucchiaio di olio di semi)</li>
<li>30 gr di zucchero di canna</li>
<li>mezzo cucchiaino di sale</li>
<li>5/6 noci, o due cucchiai di nocciole a scelta</li>
</ul>
<p>Foderate una teglia quadrata o rettangolare con carta da forno. Frullate insieme l&#8217;avocado, le banane e i datteri nel frullatore e sbattere il tutto fino a formare una massa omogenea.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8794" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532807.jpg" alt="" width="1032" height="960" /></p>
<p>Trasferite tutto in una ciotola capiente, aggiungete la farina, il cacao, lo zucchero, il sale, il burro di arachidi, lo sciroppo d&#8217;acero o di agave o di datteri (tutti ingredienti che trovate nei negozi biologici!) e il lievito e mescolate bene; in alternativa potete continuare ad utilizzare il frullatore per un minuto.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8796" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532809.jpg" alt="" width="1038" height="945" /></p>
<p>Infine aggiungete le gocce di cioccolato e le noci (a scelta) e mescolate con una spatola.</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8795" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532813.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<p>Versate il composto nello stampo e infornate per 45 minuti in forno preriscaldato a 180°, finché la parte superiore non inizia a dorarsi e l&#8217;interno è cotto (potete infilzarlo con uno stuzzicadenti, dovrebbe uscire bagnato, ma senza pastella che cola).</p>

<a href='/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/photo6034863710616532815/#main'><img width="118" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532815.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/photo6034863710616532808/#main'><img width="95" height="96" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532808.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Lasciate raffreddare completamente prima di toglierlo dallo stampo e tagliarlo. Potete servire il Brownies vegano con dello sciroppo d&#8217;acero o di datteri!</p>
<p><img class="alignnone size-full wp-image-8799" src="/wp-content/uploads/2022/05/photo6034863710616532806.jpg" alt="" width="1280" height="960" /></p>
<div class="wprm-recipe-instruction-group">
<p>&nbsp;</p>
</div>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/">Brownies Vegano con Avocado, Banane e Cioccolato Fondente</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/brownies-vegano-con-avocado-banane-e-cioccolato-fondente/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Smoothie/Frullato con Ananas, Yogurt e Zenzero</title>
		<link>/smoothie-frullato-con-ananas-yogurt-e-zenzero/</link>
					<comments>/smoothie-frullato-con-ananas-yogurt-e-zenzero/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Jan 2022 11:55:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cocktails e Bevande]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8470</guid>

					<description><![CDATA[<p>Lo smoothie di ananas, yogurt e zenzero è una bevanda dissetante, fresca, digestiva e nutriente, a base di ananas, yogurt bianco, zenzero fresco e curcuma. Questo frullato dietetico, ricco di vitamine e sali minerali è perfetto in qualsiasi momento della giornata, per colazione, come spuntino o per chiudere il pasto. L&#8217; ananas è un frutto esotico drenante e digestivo, fonte di acidi organici (acido malico, acido citrico) e microelementi (calcio, fosforo, magnesio, potassio; ricco di vitamina C e betacarotene; contiene la bromelina, un enzima presente nel gambo che svolge un’azione antinfiammatoria. Lo zenzero è una spezia che svolge un’importante azione&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/smoothie-frullato-con-ananas-yogurt-e-zenzero/">Smoothie/Frullato con Ananas, Yogurt e Zenzero</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Lo smoothie di ananas, yogurt e zenzero è una bevanda dissetante, fresca, digestiva e nutriente, a base di ananas, yogurt bianco, zenzero fresco e curcuma. Questo frullato dietetico, ricco di vitamine e sali minerali è perfetto in qualsiasi momento della giornata, per colazione, come spuntino o per chiudere il pasto.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>L&#8217; <strong>ananas</strong> è un frutto esotico drenante e digestivo, fonte di acidi organici (acido malico, acido citrico) e microelementi (calcio, fosforo, magnesio, potassio; ricco di vitamina C e betacarotene; contiene la <em>bromelina</em>, un enzima presente nel gambo che svolge un’azione antinfiammatoria. <strong>Lo zenzero</strong> è una spezia che svolge un’importante azione antiossidante e protegge la pelle dai radicali liberi. <strong>La curcuma</strong> è una spezia conosciuta per le proprietà antiossidanti, immunostimolanti, antiartritiche, digestive e coleretiche.</p></blockquote>



<p>Dosi per 2 persone</p>



<ul><li>380 gr ananas fresco a pezzi</li><li>1 pezzo di radice di zenzero fresco </li><li>125 gr di yogurt bianco</li><li>un pizzico di curcuma in polvere </li><li>succo di 1/2 limone</li></ul>



<p>Pulite l&#8217;ananas eliminando la scorza ed il centro filoso, poi tagliatelo a pezzi e raccoglierli nel bicchiere di un frullatore.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1089" height="951" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5969641282152282578.jpg" alt="" class="wp-image-8481"/></figure>



<p>Sbucciate la radice di zenzero, tagliatela a pezzi e mettetela dentro il frullatore. Aggiungete lo yogurt, la curcuma e il succo di limone; frullate ad alta velocità finché non otterrete un composto cremoso; versate in due bicchieri e servite immediatamente.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="840" height="1142" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5969641282152282577.jpg" alt="" class="wp-image-8482"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/smoothie-frullato-con-ananas-yogurt-e-zenzero/">Smoothie/Frullato con Ananas, Yogurt e Zenzero</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/smoothie-frullato-con-ananas-yogurt-e-zenzero/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta al Cocco Glassata al caffè (senza Glutine)</title>
		<link>/torta-al-cocco-glassata-al-caffe-senza-glutine/</link>
					<comments>/torta-al-cocco-glassata-al-caffe-senza-glutine/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Jan 2022 08:38:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8435</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Torta al Cocco glassata al caffé è una torta soffice e golosa, profumata ed invitante, senza glutine, senza burro o olio, perfetta per chi ha voglia di concedersi un dolcetto senza troppe calorie! Questa torta morbida, fresca e gustosa. è perfetta in tutti i momenti della giornata, a colazione, merenda, o come fine pasto originale. 200 gr di latte di cocco (150 gr per la torta e 50 gr per la glassa al caffè) 1 banana 150 g albume (di circa 4 uova) 50 gr di zucchero di canna 120 gr di farina di grano saraceno (che potete cambiare&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-al-cocco-glassata-al-caffe-senza-glutine/">Torta al Cocco Glassata al caffè (senza Glutine)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Torta al Cocco glassata al caffé è una torta soffice e golosa, profumata ed invitante, senza glutine, senza burro o olio, perfetta per chi ha voglia di concedersi un dolcetto senza troppe calorie! Questa torta morbida, fresca e gustosa. è perfetta in tutti i momenti della giornata, a colazione, merenda, o come fine pasto originale.</p>



<ul><li>200 gr di latte di cocco (150 gr per la torta e 50 gr per la glassa al caffè)</li><li>1 banana</li><li>150 g albume (di circa 4 uova)</li><li>50 gr di zucchero di canna</li><li>120 gr di farina di grano saraceno (che potete cambiare in 60 gr di farina di grano saraceno e 60 gr di farina di riso)</li><li>40 gr di fiocchi d&#8217;avena senza glutine, che potete sostituire con farina di cocco</li><li>20 gr di maizena</li><li>una bustina di vanillina<a href="http://tidd.ly/7abb6263"></a></li><li>scorza di mezzo limone</li><li>8 gr di lievito in polvere per dolci</li><li>20 gr di cacao amaro in polvere</li><li>15 gr di caffè amaro liquido della moka</li><li>20 gr di sciroppo di datteri o sciroppo d&#8217;acero</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione della torta al cocco schiacciando bene la banana con una forchetta, poi unite 150 gr di latte di cocco e l&#8217;albume e mescolate bene con lo sbattitore elettrico.</p>



<figure class="wp-container-2 wp-block-gallery-1 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="879" height="864" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5947266164692465771.jpg" alt="" data-id="8444" data-link="/?attachment_id=8444#main" class="wp-image-8444"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="888" height="867" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5947266164692465770.jpg" alt="" data-id="8445" data-link="/?attachment_id=8445#main" class="wp-image-8445"/></figure></li></ul></figure>



<p>Aggiungete poi gli ingredienti secchi, quindi lo zucchero, la farina di grano saraceno, l&#8217;avena o farina di cocco, la vanillina, la scorza del limone e il lievito; mescolate bene fino a rendere un composto omogeneo, versate su una tortiera imburrata ed infarinata di 18 cm di diametro e cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 25/30 min.</p>



<figure class="wp-container-4 wp-block-gallery-3 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="873" height="849" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5947266164692465775.jpg" alt="" data-id="8446" data-link="/?attachment_id=8446#main" class="wp-image-8446"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="828" height="825" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5947266164692465776.jpg" alt="" data-id="8447" data-link="/?attachment_id=8447#main" class="wp-image-8447"/></figure></li></ul></figure>



<p>Nel frattempo preparate la glassa al caffè: unite il cacao, il caffè e lo sciroppo dentro una ciotola e mescolate fino a formare una glassa densa, conservate in frigorifero.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1026" height="870" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5947266164692465772.jpg" alt="" class="wp-image-8448"/></figure>



<p>Quando la torta è pronta sfornate, lasciate raffreddare completamente e decoratela con la glassa al caffè, conservate in frigorifero fino al momento di servire.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2022/01/photo5947266164692465768.jpg" alt="" class="wp-image-8449"/></figure>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Per una versione con il glutine potete sostituire le farine di cocco e di grano saraceno con farina 00; potete sostituire il latte di cocco con yogurt greco.</p><p>Per una <em>versione vegana</em> provate a sostituire l&#8217;albume con un&#8217; altra banana schiacciata, e fatemi sapere come viene la torta!</p><p></p></blockquote>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-al-cocco-glassata-al-caffe-senza-glutine/">Torta al Cocco Glassata al caffè (senza Glutine)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-al-cocco-glassata-al-caffe-senza-glutine/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Linguine con Pesce Spada e Pomodorini</title>
		<link>/linguine-con-pesce-spada-e-pomodorini/</link>
					<comments>/linguine-con-pesce-spada-e-pomodorini/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Nov 2021 08:03:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Primi Piatti]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8317</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le linguine con pesce spada e pomodorini sono un primo di pesce leggero, gustoso e di grande effetto, degno delle grandi occasioni, nonostante la preparazione sia davvero semplice e veloce. Questo primo piatto colorato e ricco di gusto e profumo è adatto a tutte le stagioni, perfetto anche per una cena numerosa, quando si ha poco tempo in cucina, ma si vuole comunque portare in tavola un piatto appetitoso. Ingredienti per 4 persone 360 gr di linguine (o spaghetti) 300 gr di pesce spada 200 gr di pomodorini 40 ml di vino bianco secco 1/2 cipolla 1 ciuffo di prezzemolo&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/linguine-con-pesce-spada-e-pomodorini/">Linguine con Pesce Spada e Pomodorini</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le linguine<strong> </strong>con pesce spada e pomodorini sono un primo di pesce leggero, gustoso e di grande effetto, degno delle grandi occasioni, nonostante la preparazione sia davvero semplice e veloce. Questo primo piatto colorato e ricco di gusto e profumo è adatto a tutte le stagioni, perfetto anche per una cena numerosa, quando si ha poco tempo in cucina, ma si vuole comunque portare in tavola un piatto appetitoso.</p>



<p>Ingredienti per 4 persone</p>



<ul><li>360 gr di linguine (o spaghetti)</li><li>300 gr di pesce spada</li><li>200 gr di pomodorini</li><li>40 ml di vino bianco secco</li><li><sup>1</sup>/<sub>2</sub> cipolla</li><li>1 ciuffo di prezzemolo</li><li>q.b.sale e pepe</li><li>2 cucchiai di olio di oliva</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione pulendo le fette di pesce spada dalla pelle e tagliatele a cubetti.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="846" height="801" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5850283410852001915.jpg" alt="" class="wp-image-8325"/></figure>



<p>Versate e scaldate l’olio in padella capiente tipo wok, aggiungete la cipolla tritata e lasciate cuocere 3 minuti; poi aggiungere i pomodorini tagliati a metà e lasciate cuocere due minuti.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1072" height="898" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5850283410852001918.jpg" alt="" class="wp-image-8326"/></figure>



<p>Aggiungete i cubetti di pesce spada, mescolando per un minuto, sfumate con il vino e lasciate evaporare. Aggiungete sale e pepe e prezzemolo e finite la cottura altri 2 minuti.</p>



<figure class="wp-container-6 wp-block-gallery-5 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="996" height="866" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5850283410852001913.jpg" alt="" data-id="8327" data-link="/?attachment_id=8327#main" class="wp-image-8327"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1022" height="892" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5850283410852001916.jpg" alt="" data-id="8328" data-link="/?attachment_id=8328#main" class="wp-image-8328"/></figure></li></ul></figure>



<p>Nel frattempo, cuocete la pasta in abbondante acqua bollente e salata e, una volta trascorso il tempo di cottura indicato sulla confezione, scolate e spadellate con il sugo al pesce spada.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1048" height="892" src="/wp-content/uploads/2021/11/photo5850283410852001917.jpg" alt="" class="wp-image-8329"/></figure>



<p>Servite immediatamente.</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/linguine-con-pesce-spada-e-pomodorini/">Linguine con Pesce Spada e Pomodorini</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/linguine-con-pesce-spada-e-pomodorini/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cheesecake Islandese</title>
		<link>/cheesecake-islandese/</link>
					<comments>/cheesecake-islandese/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Aug 2021 07:03:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Etniche e Internazionali]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8135</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Cheesecake islandese è un dolce freddo, senza cottura, cremoso e delicato, realizzato in modo semplice e veloce. Questa torta deliziosa e leggera è preparata utilizzando lo Skyr, un formaggio morbido tipico dell’Islanda; è perfetta per un fine pasto fresco e originale, inserito in una cena a tema viaggi! Se amate, come me, viaggiare con il cibo, provate anche la mia ricetta dello Stufato di pesce Islandese, o cercate il piatto che più vi piace nella sezione &#8220;Ricette Etniche ed Internazionali&#8221;! Lo Skyr è un delizioso latticino tipico della cucina islandese, ma che si può trovare anche in italia nei&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-islandese/">Cheesecake Islandese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Cheesecake islandese è un dolce freddo, senza cottura, cremoso e delicato, realizzato in modo semplice e veloce. Questa torta deliziosa e leggera è preparata utilizzando lo Skyr, un formaggio morbido tipico dell’Islanda; è perfetta per un fine pasto fresco e originale, inserito in una cena a tema viaggi! Se amate, come me, viaggiare con il cibo, provate anche la mia ricetta dello <a href="/stufato-di-pesce-islandese-plokkfiskur/">Stufato di pesce Islandese</a>, o cercate il piatto che più vi piace nella sezione &#8220;Ricette Etniche ed Internazionali&#8221;!</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Lo Skyr è un delizioso latticino tipico della cucina islandese, ma che si può trovare anche in italia nei migliori supermercati. Il suo aspetto e la sua consistenza sono simili allo yogurt greco, ma in realtà è più ricco di proteine, e contiene meno grassi e zuccheri.</p></blockquote>



<p>Dosi per uno stampo da 18/20 cm di diametro:</p>



<ul><li>150 gr di biscotti Digestive</li><li>60 gr di burro fuso</li><li>400 gr di Skyr al gusto di mirtilli o lampone (o se lo preferite, al naturale)</li><li>250 gr di panna fresca liquida</li><li>30 gr di zucchero a velo</li><li>10 gr di gelatina in fogli o colla di pesce</li><li>marmellata di mirtilli</li></ul>



<p>Foderate la base dello stampo con la carta forno. Mettete i fogli di gelatina in ammollo in acqua fredda.</p>



<p>Frullate i biscotti digestive in un mixer, aggiungeteli al burro fuso e mescolate per ottenere un composto sabbioso.</p>



<p>Versate nello stampo e compattatelo bene con le mani, poi mettete lo stampo in frigorifero per almeno 30 minuti.</p>



<figure class="wp-container-8 wp-block-gallery-7 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="786" height="732" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538956.jpg" alt="" data-id="8164" data-link="/?attachment_id=8164#main" class="wp-image-8164"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="852" height="804" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538957.jpg" alt="" data-id="8165" data-link="/?attachment_id=8165#main" class="wp-image-8165"/></figure></li></ul></figure>



<p>Montate 200 ml della panna fredda con lo zucchero a velo e tenete da parte; mettete in un pentolino i 50 gr della panna rimasta e scaldatela, poi spegnete il fuoco, aggiungete i fogli di gelatina ben strizzati, mescolate e lasciate intiepidire.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="900" height="870" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538958.jpg" alt="" class="wp-image-8166"/></figure>



<p>In una ciotola grande mettete lo skyr e mescolate, aggiungete la gelatina sciolta nella panna e mescolate bene. Unite ora la panna montata e amalgamate mescolando dall’alto verso il basso.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1223" height="954" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5861749500358538954.jpg" alt="" class="wp-image-8167"/></figure>



<p>Versate il composto sulla base fredda e fate rassodare in frigorifero per almeno 5 ore (meglio tutta la notte).</p>



<p>Prima di servirla, decoratela con marmellata di mirtilli, o mirtilli freschi e servite.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1008" height="948" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5864001300172223916.jpg" alt="" class="wp-image-8168"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/cheesecake-islandese/">Cheesecake Islandese</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/cheesecake-islandese/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Torta Morbida di Mandorle e Cannella (senza farina e senza burro)</title>
		<link>/torta-morbida-di-mandorle-e-cannella-senza-farina-e-senza-burro/</link>
					<comments>/torta-morbida-di-mandorle-e-cannella-senza-farina-e-senza-burro/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Aug 2021 06:48:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Torte, Biscotti, Pasticcini e Dessert]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8114</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Torta di Mandorle e cannella è un dolce velocissimo, gustoso, perfetto per la colazione o come dessert a fine pasto. Questa torta soffice e deliziosa è fatta con farina di mandorle, uova, zucchero, limone e Amaretto di Saronno, che ne regala una consistenza morbidissima e umida al morso, da sciogliersi in bocca! Ideale da servire fredda, quando tutti gli ingredienti si sono assestati, con una spolverata di zucchero a velo, magari accompagnata ad una pallina di gelato! La torta non contiene glutine, per cui è adatta anche ai celiaci! 250 gr di mandorle pelate tritate finemente (oppure farina di mandorle)&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-morbida-di-mandorle-e-cannella-senza-farina-e-senza-burro/">Torta Morbida di Mandorle e Cannella (senza farina e senza burro)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Torta di Mandorle e cannella è un dolce velocissimo, gustoso, perfetto per la colazione o come dessert a fine pasto. Questa torta soffice e deliziosa è fatta con farina di mandorle, uova, zucchero, limone e Amaretto di Saronno, che ne regala una consistenza morbidissima e umida al morso, da sciogliersi in bocca!  Ideale da servire fredda, quando tutti gli ingredienti si sono assestati, con una spolverata di zucchero a velo, magari accompagnata ad una pallina di gelato! La torta non contiene glutine, per cui è <strong>adatta anche ai</strong> <strong>celiaci</strong>!</p>



<ul><li>250 gr di mandorle pelate tritate finemente (oppure farina di mandorle)</li><li>4 uova</li><li>150 gr di zucchero </li><li>1 cucchiaio di amido di mais o fecola di patate</li><li>buccia grattugiata e succo di 1 limone</li><li>un cucchiaino di cannella in polvere</li><li>30 ml di amaretto di saronno (o limoncello, oppure succo d’arancia)</li><li>1 bustina di lievito per dolci</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione separando i tuorli dagli albumi, montate questi ultimi a neve ferma con uno sbattitore elettrico e mettete da parte.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1184" height="952" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5843816027622848028.jpg" alt="" class="wp-image-8122"/></figure>



<p>Poi montate tuorli con zucchero, la buccia e il succo del limone e la cannella, per 5 minuti ad alta velocità fino ad ottenere un composto spumoso e chiaro. Versate a filo l&#8217; amaretto (o il limoncello o il succo di arancia), continuate a montate. Aggiungete la farina di mandorle, maizena e lievito e amalgamate il composto con una spatola dal basso verso l’alto. Aggiungete quindi gli albumi a neve ferma unendo a poco a poco con una spatola per non smontare il composto.</p>



<figure class="wp-container-10 wp-block-gallery-9 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="819" height="789" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5843816027622848022.jpg" alt="" data-id="8123" data-link="/?attachment_id=8123#main" class="wp-image-8123"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="1020" height="933" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5843816027622848024.jpg" alt="" data-id="8124" data-link="/?attachment_id=8124#main" class="wp-image-8124"/></figure></li></ul></figure>



<p>Infine versate in una stampo imburrato e infarinato, o una tortiera di 20 cm di diametro, poi cuocete in forno statico preriscaldato a 180° per 35 minuti. </p>



<figure class="wp-container-12 wp-block-gallery-11 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="966" height="945" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5843816027622848023.jpg" alt="" data-id="8125" data-link="/?attachment_id=8125#main" class="wp-image-8125"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="951" height="951" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5843816027622848026.jpg" alt="" data-id="8126" data-link="/?attachment_id=8126#main" class="wp-image-8126"/></figure></li></ul></figure>



<p>Sfornate e lasciate raffreddare prima di servire, con una spolverata di zucchero a velo.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img width="1060" height="944" src="/wp-content/uploads/2021/08/photo5843816027622848027.jpg" alt="" class="wp-image-8127"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/torta-morbida-di-mandorle-e-cannella-senza-farina-e-senza-burro/">Torta Morbida di Mandorle e Cannella (senza farina e senza burro)</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/torta-morbida-di-mandorle-e-cannella-senza-farina-e-senza-burro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melanzane Grigliate Saporite</title>
		<link>/melanzane-grigliate-saporite/</link>
					<comments>/melanzane-grigliate-saporite/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 May 2021 07:30:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Antipasti]]></category>
		<category><![CDATA[Contorni]]></category>
		<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7896</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Melanzane grigliate sono un contorno di verdura facile, leggero, veloce e gustoso, a base di fette di melanzane alla piastra e successivamente condite con una profumata marinata a base di olio, aglio, menta e impreziosite con olive. Questo piatto saporito è perfetto da abbinare a qualunque piatto, come carne o pesce alla griglia, con i formaggi e i salumi oppure; potete servirlo come antipasto, per farcire panini o crostini. Inoltre, una volta consumate, potete utilizzare l&#8217;olio che rimane per condire la pasta! 3 melanzane olio extravergine q.b. (circa due bicchieri) 100 gr di olive verdi o nere, denocciolate 3/4&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/melanzane-grigliate-saporite/">Melanzane Grigliate Saporite</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Le Melanzane grigliate sono un contorno di verdura facile, leggero, veloce e gustoso, a base di fette di melanzane alla piastra e successivamente condite con una profumata marinata a base di olio, aglio, menta e impreziosite con olive. Questo piatto saporito è perfetto da abbinare a qualunque piatto, come carne o pesce alla griglia, con i formaggi e i salumi oppure; potete servirlo come antipasto, per farcire panini o crostini. Inoltre, una volta consumate, potete utilizzare l&#8217;olio che rimane per condire la pasta!</p>



<ul><li>3 melanzane </li><li>olio extravergine q.b. (circa due bicchieri)</li><li>100 gr di olive verdi o nere, denocciolate</li><li>3/4 spicchi d’aglio</li><li>2 peperoncini piccanti </li><li>sale grosso</li><li>pepe q.b.</li><li>foglioline di menta</li></ul>



<p>Iniziate la preparazione affettando le melanzane con un coltello lungo e affilato, oppure con una mandolina, ad uno spessore di circa 4 – 5 mm. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1095" height="903" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874943.jpg" alt="" class="wp-image-7903"/></figure>



<p>Scaldate bene una griglia, aggiungete poco sale grosso e iniziate a grigliare le fette di melanzane, per circa 2/3 minuti per parte, o fino a quando compariranno le strisce nere tipiche della verdura ben grigliata. Mano a mane che grigliate, aggiungete altro poco sale grosso sulla griglia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1206" height="942" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874950.jpg" alt="" class="wp-image-7904"/></figure>



<p>Nel frattempo preparate la pirofila a bordi alti, dove metterete le melanzane: sul fondo mettete un po&#8217; di olio di oliva, un paio di foglioline di menta, un paio di pezzetti di aglio fresco, pepe. </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1143" height="771" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874945.jpg" alt="" class="wp-image-7905"/></figure>



<p>Adagiate nella marinatura le fettine di melanzane grigliate, in modo da riempire il fondo. Aggiungete sopra lo strato di melanzane ancora un po&#8217; di olio, aglio, olive, pepe e se gradite anche un peperoncino!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1173" height="843" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874947.jpg" alt="" class="wp-image-7906"/></figure>



<p>Intervallate con altre melanzane, e procedete in questo modo, a strati, fino ad esaurire gli ingredienti. Abbondate pure con l&#8217; olio di oliva, poi lo riutilizzerete per condire la pasta, niente va sprecato in cucina! Nell&#8217; ultimo strato aggiungete olive, aglio e menta.</p>



<p>Infine lasciate in marinatura per almeno 30 minuti prima di servire, meglio ancora se le fate riposare in frigo per tutta la notte! Potete servire le vostre golosissime melanzane anche fredde!</p>



<p>Potete in alternativa utilizzare un barattolo di vetro, procedendo sempre a strati, perfetto per regalare le melanzane ad amici e parenti!</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874944.jpg" alt="" class="wp-image-7907"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1170" height="819" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874949-1.jpg" alt="" class="wp-image-7909"/></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1280" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/05/photo5818665171583874948.jpg" alt="" class="wp-image-7910"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/melanzane-grigliate-saporite/">Melanzane Grigliate Saporite</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/melanzane-grigliate-saporite/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tonno Saporito</title>
		<link>/tonno-saporito/</link>
					<comments>/tonno-saporito/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tina]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Mar 2021 19:39:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ricette Light]]></category>
		<category><![CDATA[Secondi piatti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7663</guid>

					<description><![CDATA[<p>Il tonno saporito è una ricetta semplice, veloce e gustosa; un secondo di pesce morbido, facile da preparare, quindi ottimo per quando non si dispone di molto tempo da dedicare alla cucina. Questo piatto a base di tranci di tonno fresco, aromatizzato all&#8217; origano e aglio e cotto in padella, in modo semplice e veloce, è anche leggero, perfetto anche per chi segue un&#8217; alimentazione ipocalorica, ma non vuole rinunciare al gusto. Seguite la mia ricetta e preparate il Tonno saporito, e accompagnatelo ad una insalatina mista, o verdure di stagione. Se amate questo pesce provate anche il mio Tonno&#8230;</p>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/tonno-saporito/">Tonno Saporito</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Il tonno saporito è una ricetta semplice, veloce e gustosa; un secondo di pesce morbido, facile da preparare, quindi ottimo per quando non si dispone di molto tempo da dedicare alla cucina. Questo piatto a base di tranci di tonno fresco, aromatizzato all&#8217; origano e aglio e cotto in padella, in modo semplice e veloce, è anche leggero, perfetto anche per chi segue un&#8217; alimentazione ipocalorica, ma non vuole rinunciare al gusto. Seguite la mia ricetta e preparate il Tonno saporito, e accompagnatelo ad una insalatina mista, o verdure di stagione. Se amate questo pesce provate anche il mio <a href="/tonno-al-marsala/">Tonno al Marsala</a>, <a href="/tonno-in-crosta-di-sesamo/">al sesamo</a>, o <a href="/tonno-fresco-aromatizzato-con-piselli/">quello con i piselli</a>!</p>



<p>Ingredienti per due persone:</p>



<ul><li>2 fette di tonno fresco da 150 gr </li><li>2 cucchiai di origano tritato</li><li>2 cucchiaini di aglio in polvere</li><li>2 cucchiai di olio extravergine di oliva</li><li>sale e pepe q.b.</li><li>un cucchiaio di farina</li><li>un bicchierino di vino bianco</li></ul>



<p>Pulite le fette di tonno, scartate la pelle e le spine, conditele con un cucchiaio di origano, un cucchiaino di aglio, un pizzico di sale e un cucchiaio di olio; coprite e lasciate insaporire per almeno un&#8217; ora in frigorifero.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1146" height="792" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5980830475117245955.jpg" alt="" class="wp-image-7673"/></figure>



<p>Scolate le fette di tonno e infarinatele leggermente; fate appassire l&#8217; origano e l&#8217;aglio rimanente con un cucchiaio di olio in una padella capiente, aggiungete il tonno e lasciatelo rosolare qualche minuto su entrambi i lati.</p>



<figure class="wp-container-14 wp-block-gallery-13 wp-block-gallery columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="927" height="903" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5980830475117245956.jpg" alt="" data-id="7677" data-link="/?attachment_id=7677#main" class="wp-image-7677"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img width="812" height="614" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5980830475117245958.jpg" alt="" data-id="7674" class="wp-image-7674"/></figure></li></ul></figure>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1036" height="736" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5980830475117245953-1.jpg" alt="" class="wp-image-7678"/></figure>



<p>Sfumate quindi con il vino e ultimate la cottura per altri 4 minuti, poi salate, pepate e servite in tavola.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1164" height="960" src="/wp-content/uploads/2021/03/photo5980830475117245952.jpg" alt="" class="wp-image-7675"/></figure>
<p>L'articolo <a rel="nofollow" href="/tonno-saporito/">Tonno Saporito</a> proviene da <a rel="nofollow" href="/">Tina in Cucina</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tonno-saporito/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
