{"id":8895,"date":"2022-07-08T07:02:42","date_gmt":"2022-07-08T07:02:42","guid":{"rendered":"http:\/\/tinaincucinacom.local\/?p=8895"},"modified":"2022-07-08T07:02:42","modified_gmt":"2022-07-08T07:02:42","slug":"pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese\/","title":{"rendered":"Pollo alla Curcuma e Zafferano in stile Cinese"},"content":{"rendered":"<p>Il Pollo alla Curcuma e Zafferano \u00e8 un secondo piatto gustoso, facile e veloce, che ricorda i sapori etnici ed asiatici! Saporito e salutare grazie alle propriet\u00e0 della curcuma, questo piatto \u00e8 ideale per una cena dell&#8217;ultimo minuto con amici che ne apprezzeranno l&#8217;originalit\u00e0!<\/p>\n<blockquote><p>La curcuma in polvere \u00e8 una spezia, conosciuta anche con il nome di \u201czafferano delle Indie&#8221;, dotata di numerose ed interessanti propriet\u00e0 tra le quali: propriet\u00e0 antinfiammatorie, immunostimolanti, antiossidanti ed epatoprotettive, digestive e antitumorali! Potete trovarla in tutti i supermercati nel reparto delle spezie.<\/p><\/blockquote>\n<p>Ingredienti per 4 persone:<\/p>\n<ul>\n<li>500 gr di petto di pollo da ridurre in bocconcini<\/li>\n<li>un porro<\/li>\n<li>un cucchiaino di aglio in polvere<\/li>\n<li>2 cucchiai di fecola di patate o maizena<\/li>\n<li>due cucchiai di vino di riso o sak\u00e9<\/li>\n<li>due cucchiai di acqua<\/li>\n<li>2 cucchiaini di zucchero<\/li>\n<li>una bustina di zafferano<\/li>\n<li>un cucchiaino di curcuma<\/li>\n<li>3 cucchiai di olio di semi<\/li>\n<li>sale<\/li>\n<\/ul>\n<p>Prima di tutto affettate il petto di pollo in bocconcini della stessa dimensione, circa 3 cm; preparate in una ciotola una pastella con la fecola o maizena, lo zucchero, l&#8217;aglio in polvere, l&#8217;acqua, il vino di riso o sak\u00e9, un pizzico di sale, le spezie e mescolate bene. Versatevi il pollo e mescolate ancora.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-8896\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/photo_5926948370927172414_y.jpeg\" alt=\"\" width=\"957\" height=\"924\" \/><\/p>\n<p>Scaldate l&#8217;olio in una padella capiente tipo wok, aggiungete il porro tagliato a pezzetti e cuocete con il coperchio per 6\/7 minuti; poi aggiungete il pollo con tutta la pastella e cuocete il tutto per 15 minuti sempre con il coperchio.<\/p>\n<div id='gallery-1' class='gallery galleryid-8895 gallery-columns-3 gallery-size-thumbnail'><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/tinaincucinacom.local\/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese\/photo_5926948370927172413_y\/#main'><img width=\"118\" height=\"96\" src=\"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/photo_5926948370927172413_y.jpeg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure><figure class='gallery-item'>\n\t\t\t<div class='gallery-icon landscape'>\n\t\t\t\t<a href='https:\/\/tinaincucinacom.local\/pollo-alla-curcuma-e-zafferano-in-stile-cinese\/photo_5926948370927172412_y\/#main'><img width=\"125\" height=\"96\" src=\"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/photo_5926948370927172412_y.jpeg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" loading=\"lazy\" \/><\/a>\n\t\t\t<\/div><\/figure>\n\t\t<\/div>\n\n<p>Il vostro pollo alla curcuma e zafferano \u00e8 pronto, potete servirlo con riso basmati o verdure di stagione!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-medium wp-image-8900\" src=\"http:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/photo_5926948370927172410_y.jpeg\" alt=\"\" width=\"1280\" height=\"960\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il Pollo alla Curcuma e Zafferano \u00e8 un secondo piatto gustoso, facile e veloce, che ricorda i sapori etnici ed asiatici! Saporito e salutare grazie alle propriet\u00e0 della curcuma, questo piatto \u00e8 ideale per una cena dell&#8217;ultimo minuto con amici che ne apprezzeranno l&#8217;originalit\u00e0! La curcuma in polvere \u00e8 una spezia, conosciuta anche con il nome di \u201czafferano delle Indie&#8221;, dotata di numerose ed interessanti propriet\u00e0 tra le quali: propriet\u00e0 antinfiammatorie, immunostimolanti, antiossidanti ed epatoprotettive, digestive e antitumorali! Potete trovarla in tutti i supermercati nel reparto delle spezie. Ingredienti per 4 persone: 500 gr di petto di pollo da ridurre&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":8899,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[21,12],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8895"}],"collection":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8895"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8895\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8899"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8895"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8895"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/tinaincucinacom.local\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8895"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}